{"Answer":{"code":"answer","children":{"Yes No":{"code":"yes_no","children":{"DK\/NA":{"code":"dk_na"},"No":{"code":"no"},"Yes":{"code":"yes"}}}}},"Country":{"code":"country","children":{"Albania":{"code":"albania"},"Andorra":{"code":"andorra"},"Austria":{"code":"austria"},"Belarus":{"code":"belarus"},"Belgium":{"code":"belgium"},"Bosnia-Herzegovina":{"code":"bosnia-herzegovina"},"Bulgaria":{"code":"bulgaria"},"Croatia":{"code":"croatia"},"Cyprus":{"code":"cyprus"},"Czech Republic":{"code":"czech republic"},"Denmark":{"code":"denmark"},"England":{"code":"england"},"Estonia":{"code":"estonia"},"Finland":{"code":"finland"},"France":{"code":"france"},"Germany":{"code":"germany"},"Greece":{"code":"greece"},"Hungary":{"code":"hungary"},"Iceland":{"code":"iceland"},"Ireland":{"code":"ireland"},"Italy":{"code":"italy"},"Latvia":{"code":"latvia"},"Liechtenstein":{"code":"liechtenstein"},"Lithuania":{"code":"lithuania"},"Luxembourg":{"code":"luxembourg"},"Macedonia":{"code":"macedonia"},"Malta":{"code":"malta"},"Moldova":{"code":"moldova"},"Monaco":{"code":"monaco"},"Montenegro":{"code":"montenegro"},"Netherlands":{"code":"netherlands"},"Norway":{"code":"norway"},"Poland":{"code":"poland"},"Portugal":{"code":"portugal"},"Romania":{"code":"romania"},"Russia":{"code":"russia"},"San Marino":{"code":"san marino"},"Scotland":{"code":"scotland"},"Serbia":{"code":"serbia"},"Slovakia":{"code":"slovakia"},"Slovenia":{"code":"slovenia"},"Spain":{"code":"spain"},"Sweden":{"code":"sweden"},"Switzerland":{"code":"switzerland"},"Turkey":{"code":"turkey"},"Ukraine":{"code":"ukraine"},"United Kingdom":{"code":"united kingdom"},"Vatican City":{"code":"vatican city"}}},"Indicator":{"code":"indicator","children":{"BARIERY W ZARZ\u0104DZANIU RYZYKIEM PSYCHOSPO\u0141ECZNYM ORAZ DOST\u0118PNE WSPARCIE":{"code":"bfprmes","children":{"W por\u00f3wnaniu z innymi zagadnieniami z zakresu bezpiecze\u0144stwa i higieny pracy - czy zajmowanie si\u0119 ryzykiem psychospo\u0142ecznym jest trudniejsze, \u0142atwiejsze czy nie ma r\u00f3\u017cnicy?":{"code":"mm300"},"Czy potrzebne by\u0142yby Panu(i) dodatkowe informacje lub wsparcie w tym zakresie?":{"code":"mm303a"},"Czy korzysta\u0142(a) Pana(i) z informacji lub wsparcia z zewn\u0119trznych \u017ar\u00f3de\u0142 na temat post\u0119powania z ryzykiem psychospo\u0142ecznym w pracy?":{"code":"mm302"}}},"FORMALNE PRZEDSTAWICIELSTWO PRACOWNIK\u00d3W W SPRAWACH BHP":{"code":"feroi","children":{"Czy w Pana(i) oddziale istnieje {zak\u0142adowa organizacja zwi\u0105zkowa}*?":{"code":"mm351"},"Czy w Pana(i) oddziale istnieje {rada pracownik\u00f3w}*?":{"code":"mm350"},"Czy Pana(i) oddzia\u0142 ma wewn\u0119trznego {spo\u0142ecznego inspektora pracy}*?":{"code":"mm355"},"Czy w Pana(i) oddziale jest komisja BHP?":{"code":"mm358"},"Czy w tym zak\u0142adzie jest cz\u0142onek {przedstawicielstwa zdrowia i bezpiecze\u0144stwa}*?":{"code":"mm355nl"}}},"OG\u00d3LNE ZAGADNIENIA ZWI\u0104ZANE Z ZARZ\u0104DZANIEM ZDROWIEM I BEZPIECZE\u0143STWEM W ODDZIALE":{"code":"ghsme","children":{"Czy kwestie zdrowia i bezpiecze\u0144stwa s\u0105 omawiane na spotkaniach kadry kierowniczej wysokiego szczebla regularnie, czasami czy praktycznie w og\u00f3le nie s\u0105 omawiane?":{"code":"mm158"},"Czy stanowiska pracy w Pana(i) oddziale s\u0105 regularnie kontrolowane pod k\u0105tem bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w pracy jako element oceny ryzyka lub w ramach podobnych dzia\u0142a\u0144?":{"code":"mm161"},"Czy s\u0142ysza\u0142 Pan(i) o Europejskim Tygodniu bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w pracy?":{"code":"mm175"},"Czy oddzia\u0142 podejmuje kroki wspieraj\u0105ce powr\u00f3t pracownik\u00f3w do pracy po d\u0142ugiej chorobie?":{"code":"mm153"},"Czy Pana(i) oddzia\u0142 rutynowo analizuje przyczyny absencji chorobowej?":{"code":"mm152"},"Czy w ci\u0105gu ostatnich 3 lat {Pa\u0144stwowa Inspekcja Pracy}* odwiedzi\u0142a ten oddzia\u0142 w celu skontrolowania warunk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa i zdrowia?":{"code":"mm170"},"Czy Pana(i) oddzia\u0142 korzysta\u0142 z informacji na temat bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w pracy uzyskanych od ni\u017cej wymienionych organ\u00f3w lub instytucji? Zewn\u0119trzni specjali\u015bci ds. bezpiecze\u0144stwa i zdrowia pracy":{"code":"mm1737"},"Czy Pana(i) oddzia\u0142 korzysta\u0142 z informacji na temat bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w pracy uzyskanych od ni\u017cej wymienionych organ\u00f3w lub instytucji? organizacje pracodawc\u00f3w":{"code":"mm1735"},"Czy Pana(i) oddzia\u0142 korzysta\u0142 z informacji na temat bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w pracy uzyskanych od ni\u017cej wymienionych organ\u00f3w lub instytucji? wewn\u0119trzne s\u0142u\u017cby ds. bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w pracy":{"code":"mm1733"},"Czy Pana(i) oddzia\u0142 korzysta\u0142 z informacji na temat bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w pracy uzyskanych od ni\u017cej wymienionych organ\u00f3w lub instytucji? Ubezpieczyciele":{"code":"mm1738"},"Czy Pana(i) oddzia\u0142 korzysta\u0142 z informacji na temat bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w pracy uzyskanych od ni\u017cej wymienionych organ\u00f3w lub instytucji? Instytuty ds. bezpiecze\u0144stwa i higieny w pracy":{"code":"mm1731"},"Czy Pana(i) oddzia\u0142 korzysta\u0142 z informacji na temat bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w pracy uzyskanych od ni\u017cej wymienionych organ\u00f3w lub instytucji? Europejska Agencja Bezpiecze\u0144stwa i Zdrowia w Pracy":{"code":"mm1732"},"Czy Pana(i) oddzia\u0142 korzysta\u0142 z informacji na temat bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w pracy uzyskanych od ni\u017cej wymienionych organ\u00f3w lub instytucji? {Pa\u0144stwowa Inspekcja Pracy}*":{"code":"mm1734"},"Czy Pana(i) oddzia\u0142 korzysta\u0142 z informacji na temat bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w pracy uzyskanych od ni\u017cej wymienionych organ\u00f3w lub instytucji? Zwi\u0105zki zawodowe":{"code":"mm1736"},"Na ile wa\u017cne s\u0105 w Pana(i) oddziale nast\u0119puj\u0105ce powody zajmowania si\u0119 sprawami bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w pracy? Prosz\u0119 powiedzie\u0107 o ka\u017cdej z ni\u017cej wymienionych przyczyn, czy odgrywa ona du\u017c\u0105 rol\u0119, ma\u0142\u0105 rol\u0119 czy nie odgrywa \u017cadnej roli? przyczyny ekonomiczne lub zwi\u0105zane z jako\u015bci\u0105 wykonania pracy":{"code":"mm1714"},"Na ile wa\u017cne s\u0105 w Pana(i) oddziale nast\u0119puj\u0105ce powody zajmowania si\u0119 sprawami bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w pracy? Prosz\u0119 powiedzie\u0107 o ka\u017cdej z ni\u017cej wymienionych przyczyn, czy odgrywa ona du\u017c\u0105 rol\u0119, ma\u0142\u0105 rol\u0119 czy nie odgrywa \u017cadnej roli? naciski ze strony {Pa\u0144stwowej Inspekcji Pracy}*":{"code":"mm1716"},"Na ile wa\u017cne s\u0105 w Pana(i) oddziale nast\u0119puj\u0105ce powody zajmowania si\u0119 sprawami bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w pracy? Prosz\u0119 powiedzie\u0107 o ka\u017cdej z ni\u017cej wymienionych przyczyn, czy odgrywa ona du\u017c\u0105 rol\u0119, ma\u0142\u0105 rol\u0119 czy nie odgrywa \u017cadnej roli? \u017c\u0105dania ze strony pracownik\u00f3w lub ich przedstawicieli":{"code":"mm1712"},"Na ile wa\u017cne s\u0105 w Pana(i) oddziale nast\u0119puj\u0105ce powody zajmowania si\u0119 sprawami bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w pracy? Prosz\u0119 powiedzie\u0107 o ka\u017cdej z ni\u017cej wymienionych przyczyn, czy odgrywa ona du\u017c\u0105 rol\u0119, ma\u0142\u0105 rol\u0119 czy nie odgrywa \u017cadnej roli? wymagania klient\u00f3w lub troska o reputacj\u0119 przedsi\u0119biorstwa":{"code":"mm1715"},"Na ile wa\u017cne s\u0105 w Pana(i) oddziale nast\u0119puj\u0105ce powody zajmowania si\u0119 sprawami bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w pracy? Prosz\u0119 powiedzie\u0107 o ka\u017cdej z ni\u017cej wymienionych przyczyn, czy odgrywa ona du\u017c\u0105 rol\u0119, ma\u0142\u0105 rol\u0119 czy nie odgrywa \u017cadnej roli? zapobieganie odchodzeniu pracownik\u00f3w i zarz\u0105dzanie absencjami":{"code":"mm1713"},"Na ile wa\u017cne s\u0105 w Pana(i) oddziale nast\u0119puj\u0105ce powody zajmowania si\u0119 sprawami bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w pracy? Prosz\u0119 powiedzie\u0107 o ka\u017cdej z ni\u017cej wymienionych przyczyn, czy odgrywa ona du\u017c\u0105 rol\u0119, ma\u0142\u0105 rol\u0119 czy nie odgrywa \u017cadnej roli? spe\u0142nienie wymog\u00f3w prawnych":{"code":"mm1711"},"Jakie s\u0105 g\u0142\u00f3wne trudno\u015bci wyst\u0119puj\u0105ce przy zajmowaniu si\u0119 bezpiecze\u0144stwem i zdrowiem w pracy w Pana(i) oddziale? Prosz\u0119 powiedzie\u0107 o ka\u017cdej z nast\u0119puj\u0105cych trudno\u015bci, czy jest ona istotn\u0105 przeszkod\u0105, ma\u0142o istotn\u0105 przeszkod\u0105 czy nie jest \u017cadn\u0105 przeszkod\u0105. nie\u015bwiadomo\u015b\u0107":{"code":"mm1722"},"Jakie s\u0105 g\u0142\u00f3wne trudno\u015bci wyst\u0119puj\u0105ce przy zajmowaniu si\u0119 bezpiecze\u0144stwem i zdrowiem w pracy w Pana(i) oddziale? Prosz\u0119 powiedzie\u0107 o ka\u017cdej z nast\u0119puj\u0105cych trudno\u015bci, czy jest ona istotn\u0105 przeszkod\u0105, ma\u0142o istotn\u0105 przeszkod\u0105 czy nie jest \u017cadn\u0105 przeszkod\u0105. brak wiedzy":{"code":"mm1723"},"Jakie s\u0105 g\u0142\u00f3wne trudno\u015bci wyst\u0119puj\u0105ce przy zajmowaniu si\u0119 bezpiecze\u0144stwem i zdrowiem w pracy w Pana(i) oddziale? Prosz\u0119 powiedzie\u0107 o ka\u017cdej z nast\u0119puj\u0105cych trudno\u015bci, czy jest ona istotn\u0105 przeszkod\u0105, ma\u0142o istotn\u0105 przeszkod\u0105 czy nie jest \u017cadn\u0105 przeszkod\u0105. brak takich zasob\u00f3w, jak czas, personel czy \u015brodki pieni\u0119\u017cne":{"code":"mm1721"},"Jakie s\u0105 g\u0142\u00f3wne trudno\u015bci wyst\u0119puj\u0105ce przy zajmowaniu si\u0119 bezpiecze\u0144stwem i zdrowiem w pracy w Pana(i) oddziale? Prosz\u0119 powiedzie\u0107 o ka\u017cdej z nast\u0119puj\u0105cych trudno\u015bci, czy jest ona istotn\u0105 przeszkod\u0105, ma\u0142o istotn\u0105 przeszkod\u0105 czy nie jest \u017cadn\u0105 przeszkod\u0105. brak wsparcia technicznego lub wskaz\u00f3wek":{"code":"mm1724"},"Jakie s\u0105 g\u0142\u00f3wne trudno\u015bci wyst\u0119puj\u0105ce przy zajmowaniu si\u0119 bezpiecze\u0144stwem i zdrowiem w pracy w Pana(i) oddziale? Prosz\u0119 powiedzie\u0107 o ka\u017cdej z nast\u0119puj\u0105cych trudno\u015bci, czy jest ona istotn\u0105 przeszkod\u0105, ma\u0142o istotn\u0105 przeszkod\u0105 czy nie jest \u017cadn\u0105 przeszkod\u0105. kultura organizacji":{"code":"mm1725"},"Jakie s\u0105 g\u0142\u00f3wne trudno\u015bci wyst\u0119puj\u0105ce przy zajmowaniu si\u0119 bezpiecze\u0144stwem i zdrowiem w pracy w Pana(i) oddziale? Prosz\u0119 powiedzie\u0107 o ka\u017cdej z nast\u0119puj\u0105cych trudno\u015bci, czy jest ona istotn\u0105 przeszkod\u0105, ma\u0142o istotn\u0105 przeszkod\u0105 czy nie jest \u017cadn\u0105 przeszkod\u0105. ta kwestia jest delikatna":{"code":"mm1726"},"Czy zdrowie pracownik\u00f3w jest monitorowane przez regularne badania zdrowotne?":{"code":"mm154"},"Czy w Pana(i) oddziale istnieje udokumentowana polityka, przyj\u0119ty system zarz\u0105dzania lub plan dzia\u0142ania w zakresie zdrowia i bezpiecze\u0144stwa w pracy?":{"code":"mm155"},"Og\u00f3lnie rzecz bior\u0105c, jak oceni\u0142(a)by Pan(i) stopie\u0144 zaanga\u017cowania kierownik\u00f3w liniowych i prze\u0142o\u017conych w zarz\u0105dzanie sprawami bezpiecze\u0144stwa i zdrowia w pracy? Czy jest ono bardzo wysokie, do\u015b\u0107 wysokie, do\u015b\u0107 niskie czy bardzo niskie?":{"code":"mm159"},"Jakie wewn\u0105trzzak\u0142adowe lub zewn\u0119trzne s\u0142u\u017cby w zakresie zdrowia i bezpiecze\u0144stwa pracy Pan(i) wykorzystuje? og\u00f3lne konsultacje w zakresie zdrowia i bezpiecze\u0144stwa":{"code":"mm1505"},"Jakie wewn\u0105trzzak\u0142adowe lub zewn\u0119trzne s\u0142u\u017cby w zakresie zdrowia i bezpiecze\u0144stwa pracy Pan(i) wykorzystuje? psycholog":{"code":"mm1503"},"Jakie wewn\u0105trzzak\u0142adowe lub zewn\u0119trzne s\u0142u\u017cby w zakresie zdrowia i bezpiecze\u0144stwa pracy Pan(i) wykorzystuje? specjalista ds. bezpiecze\u0144stwa":{"code":"mm1502"},"Jakie wewn\u0105trzzak\u0142adowe lub zewn\u0119trzne s\u0142u\u017cby w zakresie zdrowia i bezpiecze\u0144stwa pracy Pan(i) wykorzystuje? specjalista ds. ergonomii zajmuj\u0105cy si\u0119 organizacj\u0105 stanowiska pracy":{"code":"mm1504"},"Jakie wewn\u0105trzzak\u0142adowe lub zewn\u0119trzne s\u0142u\u017cby w zakresie zdrowia i bezpiecze\u0144stwa pracy Pan(i) wykorzystuje? lekarz medycyny pracy":{"code":"mm1501"}}},"CZYNNIKI RYZYKA W ZAKRESIE ZDROWIA I BEZPIECZE\u0143STWA W ODDZIALE":{"code":"hsre","children":{"Prosz\u0119 powiedzie\u0107, czy ka\u017cda z nast\u0119puj\u0105cych spraw jest w Pana(i) oddziale wa\u017cn\u0105 kwesti\u0105, ma\u0142o wa\u017cn\u0105 kwesti\u0105 czy nie jest to \u017cadna kwestia. Wypadki":{"code":"mm2002"},"Prosz\u0119 powiedzie\u0107, czy ka\u017cda z nast\u0119puj\u0105cych spraw jest w Pana(i) oddziale wa\u017cn\u0105 kwesti\u0105, ma\u0142o wa\u017cn\u0105 kwesti\u0105 czy nie jest to \u017cadna kwestia. Mobbing lub prze\u015bladowanie, tj. zn\u0119canie si\u0119, poni\u017canie lub agresja ze strony wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w lub prze\u0142o\u017conych":{"code":"mm2007"},"Prosz\u0119 powiedzie\u0107, czy ka\u017cda z nast\u0119puj\u0105cych spraw jest w Pana(i) oddziale wa\u017cn\u0105 kwesti\u0105, ma\u0142o wa\u017cn\u0105 kwesti\u0105 czy nie jest to \u017cadna kwestia. Niebezpieczne substancje (Ankieter: wyja\u015bni\u0107 w razie konieczno\u015bci, np. py\u0142y, substancje chemiczne, biologiczne czy radioaktywne)":{"code":"mm2001"},"Prosz\u0119 powiedzie\u0107, czy ka\u017cda z nast\u0119puj\u0105cych spraw jest w Pana(i) oddziale wa\u017cn\u0105 kwesti\u0105, ma\u0142o wa\u017cn\u0105 kwesti\u0105 czy nie jest to \u017cadna kwestia. Uszkodzenia uk\u0142adu mi\u0119\u015bniowo-szkieletowego, np. b\u00f3l kr\u0119gos\u0142upa, szyi, ramion lub n\u00f3g":{"code":"mm2004"},"Prosz\u0119 powiedzie\u0107, czy ka\u017cda z nast\u0119puj\u0105cych spraw jest w Pana(i) oddziale wa\u017cn\u0105 kwesti\u0105, ma\u0142o wa\u017cn\u0105 kwesti\u0105 czy nie jest to \u017cadna kwestia. Ha\u0142as i wibracje":{"code":"mm2003"},"Prosz\u0119 powiedzie\u0107, czy ka\u017cda z nast\u0119puj\u0105cych spraw jest w Pana(i) oddziale wa\u017cn\u0105 kwesti\u0105, ma\u0142o wa\u017cn\u0105 kwesti\u0105 czy nie jest to \u017cadna kwestia. Przemoc lub zagro\u017cenie przemoc\u0105":{"code":"mm2006"},"Prosz\u0119 powiedzie\u0107, czy ka\u017cda z nast\u0119puj\u0105cych spraw jest w Pana(i) oddziale wa\u017cn\u0105 kwesti\u0105, ma\u0142o wa\u017cn\u0105 kwesti\u0105 czy nie jest to \u017cadna kwestia. Stres zwi\u0105zany z prac\u0105":{"code":"mm2005"},"Na stres, przemoc czy prze\u015bladowanie w pracy mo\u017ce mie\u0107 wp\u0142yw kilka czynnik\u00f3w; dotycz\u0105 one sposobu organizacji pracy i okre\u015bla si\u0119 je cz\u0119sto mianem \"ryzyka psychospo\u0142ecznego\". Prosz\u0119 powiedzie\u0107, czy ni\u017cej wymienione zagro\u017cenia psychospo\u0142eczne stanowi\u0105 kwesti\u0119 w Pana(i) oddziale. Niejasna polityka kadrowa":{"code":"mm2029"},"Na stres, przemoc czy prze\u015bladowanie w pracy mo\u017ce mie\u0107 wp\u0142yw kilka czynnik\u00f3w; dotycz\u0105 one sposobu organizacji pracy i okre\u015bla si\u0119 je cz\u0119sto mianem \"ryzyka psychospo\u0142ecznego\". Prosz\u0119 powiedzie\u0107, czy ni\u017cej wymienione zagro\u017cenia psychospo\u0142eczne stanowi\u0105 kwesti\u0119 w Pana(i) oddziale. Dyskryminacja (na przyk\u0142ad ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, wiek lub pochodzenie etniczne)":{"code":"mm20210"},"Na stres, przemoc czy prze\u015bladowanie w pracy mo\u017ce mie\u0107 wp\u0142yw kilka czynnik\u00f3w; dotycz\u0105 one sposobu organizacji pracy i okre\u015bla si\u0119 je cz\u0119sto mianem \"ryzyka psychospo\u0142ecznego\". Prosz\u0119 powiedzie\u0107, czy ni\u017cej wymienione zagro\u017cenia psychospo\u0142eczne stanowi\u0105 kwesti\u0119 w Pana(i) oddziale. Konieczno\u015b\u0107 kontakt\u00f3w z trudnymi klientami, pacjentami, uczniami itp.":{"code":"mm2026"},"Na stres, przemoc czy prze\u015bladowanie w pracy mo\u017ce mie\u0107 wp\u0142yw kilka czynnik\u00f3w; dotycz\u0105 one sposobu organizacji pracy i okre\u015bla si\u0119 je cz\u0119sto mianem \"ryzyka psychospo\u0142ecznego\". Prosz\u0119 powiedzie\u0107, czy ni\u017cej wymienione zagro\u017cenia psychospo\u0142eczne stanowi\u0105 kwesti\u0119 w Pana(i) oddziale. Niepewno\u015b\u0107 pracy":{"code":"mm2025"},"Na stres, przemoc czy prze\u015bladowanie w pracy mo\u017ce mie\u0107 wp\u0142yw kilka czynnik\u00f3w; dotycz\u0105 one sposobu organizacji pracy i okre\u015bla si\u0119 je cz\u0119sto mianem \"ryzyka psychospo\u0142ecznego\". Prosz\u0119 powiedzie\u0107, czy ni\u017cej wymienione zagro\u017cenia psychospo\u0142eczne stanowi\u0105 kwesti\u0119 w Pana(i) oddziale. Brak kontroli pracownik\u00f3w nad organizacj\u0105 swojej pracy":{"code":"mm2024"},"Na stres, przemoc czy prze\u015bladowanie w pracy mo\u017ce mie\u0107 wp\u0142yw kilka czynnik\u00f3w; dotycz\u0105 one sposobu organizacji pracy i okre\u015bla si\u0119 je cz\u0119sto mianem \"ryzyka psychospo\u0142ecznego\". Prosz\u0119 powiedzie\u0107, czy ni\u017cej wymienione zagro\u017cenia psychospo\u0142eczne stanowi\u0105 kwesti\u0119 w Pana(i) oddziale. D\u0142ugie lub nieregularne godziny pracy":{"code":"mm2028"},"Na stres, przemoc czy prze\u015bladowanie w pracy mo\u017ce mie\u0107 wp\u0142yw kilka czynnik\u00f3w; dotycz\u0105 one sposobu organizacji pracy i okre\u015bla si\u0119 je cz\u0119sto mianem \"ryzyka psychospo\u0142ecznego\". Prosz\u0119 powiedzie\u0107, czy ni\u017cej wymienione zagro\u017cenia psychospo\u0142eczne stanowi\u0105 kwesti\u0119 w Pana(i) oddziale. S\u0142aba wsp\u00f3\u0142praca mi\u0119dzy wsp\u00f3\u0142pracownikami":{"code":"mm2023"},"Na stres, przemoc czy prze\u015bladowanie w pracy mo\u017ce mie\u0107 wp\u0142yw kilka czynnik\u00f3w; dotycz\u0105 one sposobu organizacji pracy i okre\u015bla si\u0119 je cz\u0119sto mianem \"ryzyka psychospo\u0142ecznego\". Prosz\u0119 powiedzie\u0107, czy ni\u017cej wymienione zagro\u017cenia psychospo\u0142eczne stanowi\u0105 kwesti\u0119 w Pana(i) oddziale. S\u0142aba komunikacja pomi\u0119dzy kadr\u0105 kierownicz\u0105 a pracownikami":{"code":"mm2022"},"Na stres, przemoc czy prze\u015bladowanie w pracy mo\u017ce mie\u0107 wp\u0142yw kilka czynnik\u00f3w; dotycz\u0105 one sposobu organizacji pracy i okre\u015bla si\u0119 je cz\u0119sto mianem \"ryzyka psychospo\u0142ecznego\". Prosz\u0119 powiedzie\u0107, czy ni\u017cej wymienione zagro\u017cenia psychospo\u0142eczne stanowi\u0105 kwesti\u0119 w Pana(i) oddziale. Problemy w relacjach prze\u0142o\u017cony - podw\u0142adny":{"code":"mm2027"},"Na stres, przemoc czy prze\u015bladowanie w pracy mo\u017ce mie\u0107 wp\u0142yw kilka czynnik\u00f3w; dotycz\u0105 one sposobu organizacji pracy i okre\u015bla si\u0119 je cz\u0119sto mianem \"ryzyka psychospo\u0142ecznego\". Prosz\u0119 powiedzie\u0107, czy ni\u017cej wymienione zagro\u017cenia psychospo\u0142eczne stanowi\u0105 kwesti\u0119 w Pana(i) oddziale. Presja czasu":{"code":"mm2021"}}},"ZARZ\u0104DZANIE RYZYKIEM PSYCHOSPO\u0141ECZNYM W ODDZIALE":{"code":"mopre","children":{"Czy istnieje procedura post\u0119powania z przemoc\u0105 w miejscu pracy?":{"code":"mm252"},"Czy pracownicy zostali poinformowani, do kogo mog\u0105 si\u0119 zwr\u00f3ci\u0107 z problemami psychospo\u0142ecznymi zwi\u0105zanymi z prac\u0105?":{"code":"mm260"},"Czy informuje Pan(i) pracownik\u00f3w o czynnikach ryzyka psychospo\u0142ecznego i ich wp\u0142ywie na zdrowie i bezpiecze\u0144stwo?":{"code":"mm259"},"Czy w Pana(i) oddziale istniej\u0105 procedury post\u0119powania ze stresem zwi\u0105zanym z prac\u0105?":{"code":"mm250"},"Czy Pana(i) oddzia\u0142 podejmuje dzia\u0142ania, je\u017celi poszczeg\u00f3lni pracownicy pracuj\u0105 zbyt d\u0142ugo lub maj\u0105 nieregularne godziny pracy?":{"code":"mm256"},"Czy w ci\u0105gu ostatnich 3 lat Pana(i) oddzia\u0142 stosowa\u0142 kt\u00f3re\u015b z poni\u017cszych \u015brodk\u00f3w w celu eliminowania ryzyka psychospo\u0142ecznego? Zmiana aran\u017cacji miejsca pracy":{"code":"mm2532"},"Czy w ci\u0105gu ostatnich 3 lat Pana(i) oddzia\u0142 stosowa\u0142 kt\u00f3re\u015b z poni\u017cszych \u015brodk\u00f3w w celu eliminowania ryzyka psychospo\u0142ecznego? Zmiany sposobu organizacji pracy":{"code":"mm2531"},"Czy w ci\u0105gu ostatnich 3 lat Pana(i) oddzia\u0142 stosowa\u0142 kt\u00f3re\u015b z poni\u017cszych \u015brodk\u00f3w w celu eliminowania ryzyka psychospo\u0142ecznego? Zmiany w organizacji czasu pracy":{"code":"mm2535"},"Czy w ci\u0105gu ostatnich 3 lat Pana(i) oddzia\u0142 stosowa\u0142 kt\u00f3re\u015b z poni\u017cszych \u015brodk\u00f3w w celu eliminowania ryzyka psychospo\u0142ecznego? Poufne konsultacje dla pracownik\u00f3w":{"code":"mm2533"},"Czy w ci\u0105gu ostatnich 3 lat Pana(i) oddzia\u0142 stosowa\u0142 kt\u00f3re\u015b z poni\u017cszych \u015brodk\u00f3w w celu eliminowania ryzyka psychospo\u0142ecznego? Wprowadzenie procedury rozwi\u0105zywania konflikt\u00f3w":{"code":"mm2534"},"Czy w ci\u0105gu ostatnich 3 lat Pana(i) oddzia\u0142 stosowa\u0142 kt\u00f3re\u015b z poni\u017cszych \u015brodk\u00f3w w celu eliminowania ryzyka psychospo\u0142ecznego? Zapewnienie szkole\u0144":{"code":"mm2536"},"Czy istnieje procedura post\u0119powania z mobbingiem lub prze\u015bladowaniem?":{"code":"mm251"}}}}},"Sector":{"code":"sector","children":{"By Sector":{"code":"by_sector","children":{"Us\u0142ugi prywante":{"code":"private_services"},"Sektor produkcyjny":{"code":"production_sector"},"Us\u0142ugi publiczne":{"code":"public_services"}}},"Total":{"code":"total_sector","children":{"Total":{"code":"total_total_sector"}}}}},"Size":{"code":"size","children":{"By Establishment Size":{"code":"by_establishment_size","children":{"10-19 pracownik\u00f3w":{"code":"10_to_19_employees"},"20-49 pracownik\u00f3w":{"code":"20_to_49_employees"},"250-499 pracownik\u00f3w":{"code":"250_to_499_employees"},"50-249 pracownik\u00f3w":{"code":"50_to_249_employees"},"co najmniej 500 pracownik\u00f3w":{"code":"500_or_more_employees"}}},"Total":{"code":"total_size","children":{"Total":{"code":"total_total_size"}}}}}}