{"Answer":{"code":"answer","children":{"Yes No":{"code":"yes_no","children":{"DK\/NA":{"code":"dk_na"},"No":{"code":"no"},"Yes":{"code":"yes"}}}}},"Country":{"code":"country","children":{"Albania":{"code":"albania"},"Andorra":{"code":"andorra"},"Austria":{"code":"austria"},"Belarus":{"code":"belarus"},"Belgium":{"code":"belgium"},"Bosnia-Herzegovina":{"code":"bosnia-herzegovina"},"Bulgaria":{"code":"bulgaria"},"Croatia":{"code":"croatia"},"Cyprus":{"code":"cyprus"},"Czech Republic":{"code":"czech republic"},"Denmark":{"code":"denmark"},"England":{"code":"england"},"Estonia":{"code":"estonia"},"Finland":{"code":"finland"},"France":{"code":"france"},"Germany":{"code":"germany"},"Greece":{"code":"greece"},"Hungary":{"code":"hungary"},"Iceland":{"code":"iceland"},"Ireland":{"code":"ireland"},"Italy":{"code":"italy"},"Latvia":{"code":"latvia"},"Liechtenstein":{"code":"liechtenstein"},"Lithuania":{"code":"lithuania"},"Luxembourg":{"code":"luxembourg"},"Macedonia":{"code":"macedonia"},"Malta":{"code":"malta"},"Moldova":{"code":"moldova"},"Monaco":{"code":"monaco"},"Montenegro":{"code":"montenegro"},"Netherlands":{"code":"netherlands"},"Norway":{"code":"norway"},"Poland":{"code":"poland"},"Portugal":{"code":"portugal"},"Romania":{"code":"romania"},"Russia":{"code":"russia"},"San Marino":{"code":"san marino"},"Scotland":{"code":"scotland"},"Serbia":{"code":"serbia"},"Slovakia":{"code":"slovakia"},"Slovenia":{"code":"slovenia"},"Spain":{"code":"spain"},"Sweden":{"code":"sweden"},"Switzerland":{"code":"switzerland"},"Turkey":{"code":"turkey"},"Ukraine":{"code":"ukraine"},"United Kingdom":{"code":"united kingdom"},"Vatican City":{"code":"vatican city"}}},"Indicator":{"code":"indicator","children":{"BARI\u00c9RY PRO \u0158\u00cdZEN\u00cd PSYCHOSOCI\u00c1LN\u00cdCH RIZIK A SOU\u010cASN\u00c1 PODPORA":{"code":"bfprmes","children":{"Ve srovn\u00e1n\u00ed s ostatn\u00edmi ot\u00e1zkami zdrav\u00ed a bezpe\u010dnosti p\u0159i pr\u00e1ci: Je obt\u00ed\u017en\u011bj\u0161\u00ed \u0159e\u0161it psychosoci\u00e1ln\u00ed rizika, nebo je to m\u00e9n\u011b obt\u00ed\u017en\u00e9, nebo v tom nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00fd rozd\u00edl?":{"code":"mm300"},"Pot\u0159ebovali byste n\u011bjak\u00e9 dodate\u010dn\u00e9 informace nebo podporu v t\u00e9to oblasti?":{"code":"mm303a"},"Vyu\u017e\u00edvali jste informac\u00ed nebo podpory z extern\u00edch zdroj\u016f o tom, jak \u0159e\u0161it psychosoci\u00e1ln\u00ed rizika na pracovi\u0161ti?":{"code":"mm302"}}},"FORM\u00c1LN\u00cd ZASTOUPEN\u00cd ZAM\u011aSTNANC\u016e VE V\u011aCECH ZDRAV\u00cd A BEZPE\u010cNOSTI P\u0158I PR\u00c1CI":{"code":"feroi","children":{"A existuje ve Va\u0161em podniku n\u011bjak\u00e1 odborov\u00e1 organizace?":{"code":"mm351"},"M\u00e1te v tomto podniku {radu zam\u011bstnanc\u016f}*?":{"code":"mm350"},"M\u00e1 V\u00e1\u0161 podnik intern\u00edho {z\u00e1stupce pro bezpe\u010dnost pr\u00e1ce a ochranu zdrav\u00ed}*?":{"code":"mm355"},"Existuje ve Va\u0161em podniku v\u00fdbor BOZP - Bezpe\u010dnost ochrany zdrav\u00ed p\u0159i pr\u00e1ci?":{"code":"mm358"},"Je v tomto podniku \u010dlen {z\u00e1stupce zam\u011bstnanc\u016f pro BOZP}*?":{"code":"mm355nl"}}},"OBECN\u011a MANAGEMENT O OT\u00c1ZK\u00c1CH ZDRAV\u00cd A BEZPE\u010cNOSTI P\u0158I PR\u00c1CI V PODNIKU":{"code":"ghsme","children":{"Hovo\u0159\u00ed se o ot\u00e1zk\u00e1ch zdrav\u00ed a bezpe\u010dnosti p\u0159i pr\u00e1ci na pravideln\u00fdch sch\u016fz\u00edch vysok\u00e9ho managementu?":{"code":"mm158"},"Jsou pracovi\u0161t\u011b ve Va\u0161em podniku pravideln\u011b kontrolov\u00e1na z bezpe\u010dnostn\u00edho a zdravotn\u00edho hlediska v r\u00e1mci hodnocen\u00ed rizika nebo n\u011bjak\u00e9ho podobn\u00e9ho opat\u0159en\u00ed?":{"code":"mm161"},"Sly\u0161el(a) jste n\u011bkdy o tom, \u017ee se kon\u00e1 Evropsk\u00fd t\u00fdden pro bezpe\u010dnost a zdrav\u00ed p\u0159i pr\u00e1ci?":{"code":"mm175"},"P\u0159ij\u00edm\u00e1te opat\u0159en\u00ed podporuj\u00edc\u00ed n\u00e1vrat zam\u011bstnanc\u016f do pr\u00e1ce po dlouhodob\u00e9 nep\u0159\u00edtomnosti z d\u016fvodu nemoci?":{"code":"mm153"},"Prov\u00e1d\u00ed Va\u0161e pracovi\u0161t\u011b b\u011b\u017en\u011b anal\u00fdzu p\u0159\u00ed\u010din absenc\u00ed kv\u016fli nemoci?":{"code":"mm152"},"Nav\u0161t\u00edvil {inspektor\u00e1t pr\u00e1ce}* n\u011bkdy v posledn\u00edch 3 letech toto pracovi\u0161t\u011b s c\u00edlem zkontrolovat pracovn\u00ed prost\u0159ed\u00ed nebo pracovn\u00ed podm\u00ednky?":{"code":"mm170"},"Vyu\u017eili jste informac\u00ed o BOZP od n\u011bkter\u00e9ho z t\u011bchto org\u00e1n\u016f \u010di instituc\u00ed?  Smluvn\u00ed odborn\u00edci na BOZP":{"code":"mm1737"},"Vyu\u017eili jste informac\u00ed o BOZP od n\u011bkter\u00e9ho z t\u011bchto org\u00e1n\u016f \u010di instituc\u00ed?  Zam\u011bstnavatel\u00e9? Organizace":{"code":"mm1735"},"Vyu\u017eili jste informac\u00ed o BOZP od n\u011bkter\u00e9ho z t\u011bchto org\u00e1n\u016f \u010di instituc\u00ed?  Intern\u00ed slu\u017eby v oblasti BOZP":{"code":"mm1733"},"Vyu\u017eili jste informac\u00ed o BOZP od n\u011bkter\u00e9ho z t\u011bchto org\u00e1n\u016f \u010di instituc\u00ed?  Poji\u0161\u0165ovny":{"code":"mm1738"},"Vyu\u017eili jste informac\u00ed o BOZP od n\u011bkter\u00e9ho z t\u011bchto org\u00e1n\u016f \u010di instituc\u00ed?  Ofici\u00e1ln\u00ed instituty pro bezpe\u010dnost a ochranu zdrav\u00ed p\u0159i pr\u00e1ci":{"code":"mm1731"},"Vyu\u017eili jste informac\u00ed o BOZP od n\u011bkter\u00e9ho z t\u011bchto org\u00e1n\u016f \u010di instituc\u00ed?  Evropsk\u00e1 agentura pro bezpe\u010dnost a ochranu zdrav\u00ed p\u0159i pr\u00e1ci":{"code":"mm1732"},"Vyu\u017eili jste informac\u00ed o BOZP od n\u011bkter\u00e9ho z t\u011bchto org\u00e1n\u016f \u010di instituc\u00ed?  {Inspektor\u00e1t pr\u00e1ce}*":{"code":"mm1734"},"Vyu\u017eili jste informac\u00ed o BOZP od n\u011bkter\u00e9ho z t\u011bchto org\u00e1n\u016f \u010di instituc\u00ed?  Odborov\u00e9 organizace":{"code":"mm1736"},"Jak d\u016fle\u017eit\u00e9 jsou ve Va\u0161em podniku n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed d\u016fvody pro \u0159e\u0161en\u00ed ot\u00e1zky zdrav\u00ed a bezpe\u010dnosti p\u0159i pr\u00e1ci? U ka\u017ed\u00e9ho bodu mi pros\u00edm uve\u010fte, zda je to velk\u00fd d\u016fvod, men\u0161\u00ed d\u016fvod nebo v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod Ekonomick\u00e9 d\u016fvody a d\u016fvody souvisej\u00edc\u00ed s v\u00fdkonnost\u00ed":{"code":"mm1714"},"Jak d\u016fle\u017eit\u00e9 jsou ve Va\u0161em podniku n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed d\u016fvody pro \u0159e\u0161en\u00ed ot\u00e1zky zdrav\u00ed a bezpe\u010dnosti p\u0159i pr\u00e1ci? U ka\u017ed\u00e9ho bodu mi pros\u00edm uve\u010fte, zda je to velk\u00fd d\u016fvod, men\u0161\u00ed d\u016fvod nebo v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod Tlak ze strany {inspektor\u00e1tu pr\u00e1ce}*":{"code":"mm1716"},"Jak d\u016fle\u017eit\u00e9 jsou ve Va\u0161em podniku n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed d\u016fvody pro \u0159e\u0161en\u00ed ot\u00e1zky zdrav\u00ed a bezpe\u010dnosti p\u0159i pr\u00e1ci? U ka\u017ed\u00e9ho bodu mi pros\u00edm uve\u010fte, zda je to velk\u00fd d\u016fvod, men\u0161\u00ed d\u016fvod nebo v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod Po\u017eadavek od zam\u011bstnanc\u016f nebo jejich z\u00e1stupc\u016f":{"code":"mm1712"},"Jak d\u016fle\u017eit\u00e9 jsou ve Va\u0161em podniku n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed d\u016fvody pro \u0159e\u0161en\u00ed ot\u00e1zky zdrav\u00ed a bezpe\u010dnosti p\u0159i pr\u00e1ci? U ka\u017ed\u00e9ho bodu mi pros\u00edm uve\u010fte, zda je to velk\u00fd d\u016fvod, men\u0161\u00ed d\u016fvod nebo v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod Po\u017eadavky od klient\u016f nebo obavy o dobrou pov\u011bst organizace":{"code":"mm1715"},"Jak d\u016fle\u017eit\u00e9 jsou ve Va\u0161em podniku n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed d\u016fvody pro \u0159e\u0161en\u00ed ot\u00e1zky zdrav\u00ed a bezpe\u010dnosti p\u0159i pr\u00e1ci? U ka\u017ed\u00e9ho bodu mi pros\u00edm uve\u010fte, zda je to velk\u00fd d\u016fvod, men\u0161\u00ed d\u016fvod nebo v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod Udr\u017een\u00ed pracovn\u00edk\u016f a management absenc\u00ed":{"code":"mm1713"},"Jak d\u016fle\u017eit\u00e9 jsou ve Va\u0161em podniku n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed d\u016fvody pro \u0159e\u0161en\u00ed ot\u00e1zky zdrav\u00ed a bezpe\u010dnosti p\u0159i pr\u00e1ci? U ka\u017ed\u00e9ho bodu mi pros\u00edm uve\u010fte, zda je to velk\u00fd d\u016fvod, men\u0161\u00ed d\u016fvod nebo v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00fd d\u016fvod Spln\u011bn\u00ed pr\u00e1vn\u00edho z\u00e1vazku":{"code":"mm1711"},"Jak\u00e9 jsou ve Va\u0161em podniku hlavn\u00ed pot\u00ed\u017ee p\u0159i \u0159e\u0161en\u00ed ot\u00e1zek zdrav\u00ed a bezpe\u010dnosti p\u0159i pr\u00e1ci? U ka\u017ed\u00e9ho z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch bod\u016f mi pros\u00edm sd\u011blte, zda to je velk\u00fd probl\u00e9m, men\u0161\u00ed probl\u00e9m nebo v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00fd probl\u00e9m. Nedostate\u010dn\u00e9 pov\u011bdom\u00ed o situaci":{"code":"mm1722"},"Jak\u00e9 jsou ve Va\u0161em podniku hlavn\u00ed pot\u00ed\u017ee p\u0159i \u0159e\u0161en\u00ed ot\u00e1zek zdrav\u00ed a bezpe\u010dnosti p\u0159i pr\u00e1ci? U ka\u017ed\u00e9ho z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch bod\u016f mi pros\u00edm sd\u011blte, zda to je velk\u00fd probl\u00e9m, men\u0161\u00ed probl\u00e9m nebo v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00fd probl\u00e9m. Nedostatek zku\u0161enost\u00ed":{"code":"mm1723"},"Jak\u00e9 jsou ve Va\u0161em podniku hlavn\u00ed pot\u00ed\u017ee p\u0159i \u0159e\u0161en\u00ed ot\u00e1zek zdrav\u00ed a bezpe\u010dnosti p\u0159i pr\u00e1ci? U ka\u017ed\u00e9ho z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch bod\u016f mi pros\u00edm sd\u011blte, zda to je velk\u00fd probl\u00e9m, men\u0161\u00ed probl\u00e9m nebo v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00fd probl\u00e9m. Nedostatek zdroj\u016f, nap\u0159. \u010dasu, person\u00e1lu nebo pen\u011bz":{"code":"mm1721"},"Jak\u00e9 jsou ve Va\u0161em podniku hlavn\u00ed pot\u00ed\u017ee p\u0159i \u0159e\u0161en\u00ed ot\u00e1zek zdrav\u00ed a bezpe\u010dnosti p\u0159i pr\u00e1ci? U ka\u017ed\u00e9ho z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch bod\u016f mi pros\u00edm sd\u011blte, zda to je velk\u00fd probl\u00e9m, men\u0161\u00ed probl\u00e9m nebo v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00fd probl\u00e9m. Nedostatek technick\u00e9 podpory nebo poradenstv\u00ed":{"code":"mm1724"},"Jak\u00e9 jsou ve Va\u0161em podniku hlavn\u00ed pot\u00ed\u017ee p\u0159i \u0159e\u0161en\u00ed ot\u00e1zek zdrav\u00ed a bezpe\u010dnosti p\u0159i pr\u00e1ci? U ka\u017ed\u00e9ho z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch bod\u016f mi pros\u00edm sd\u011blte, zda to je velk\u00fd probl\u00e9m, men\u0161\u00ed probl\u00e9m nebo v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00fd probl\u00e9m. Kultura v r\u00e1mci podniku":{"code":"mm1725"},"Jak\u00e9 jsou ve Va\u0161em podniku hlavn\u00ed pot\u00ed\u017ee p\u0159i \u0159e\u0161en\u00ed ot\u00e1zek zdrav\u00ed a bezpe\u010dnosti p\u0159i pr\u00e1ci? U ka\u017ed\u00e9ho z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch bod\u016f mi pros\u00edm sd\u011blte, zda to je velk\u00fd probl\u00e9m, men\u0161\u00ed probl\u00e9m nebo v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00fd probl\u00e9m. Choulostivost t\u00e9to ot\u00e1zky":{"code":"mm1726"},"Sleduje se zdrav\u00ed pracovn\u00edk\u016f prost\u0159ednictv\u00edm pravideln\u00fdch l\u00e9ka\u0159sk\u00fdch kontrol?":{"code":"mm154"},"Existuje n\u011bjak\u00e1 zdokumentovan\u00e1 politika, zaveden\u00fd syst\u00e9m \u0159\u00edzen\u00ed nebo ak\u010dn\u00ed pl\u00e1n pro zdrav\u00ed a bezpe\u010dnost p\u0159i pr\u00e1ci ve Va\u0161em podniku?":{"code":"mm155"},"Jak byste celkov\u011b hodnotili stupe\u0148 zapojen\u00ed p\u0159\u00edm\u00fdch nad\u0159\u00edzen\u00fdch a vedouc\u00edch pracovn\u00edk\u016f do managementu bezpe\u010dnosti a ochrany zdrav\u00ed? Je velmi vysok\u00e9, docela vysok\u00e9, docela n\u00edzk\u00e9 nebo velmi n\u00edzk\u00e9?":{"code":"mm159"},"Jak\u00fdch slu\u017eeb z oblasti zdrav\u00ed a bezpe\u010dnosti vyu\u017e\u00edv\u00e1te, a\u0165 ji\u017e intern\u011b nebo extern\u011b na z\u00e1klad\u011b smlouvy? V\u0161eobecn\u00fd konzultant pro zdrav\u00ed a bezpe\u010dnost":{"code":"mm1505"},"Jak\u00fdch slu\u017eeb z oblasti zdrav\u00ed a bezpe\u010dnosti vyu\u017e\u00edv\u00e1te, a\u0165 ji\u017e intern\u011b nebo extern\u011b na z\u00e1klad\u011b smlouvy? Psycholog":{"code":"mm1503"},"Jak\u00fdch slu\u017eeb z oblasti zdrav\u00ed a bezpe\u010dnosti vyu\u017e\u00edv\u00e1te, a\u0165 ji\u017e intern\u011b nebo extern\u011b na z\u00e1klad\u011b smlouvy? Odborn\u00edk pro ot\u00e1zky bezpe\u010dnosti":{"code":"mm1502"},"Jak\u00fdch slu\u017eeb z oblasti zdrav\u00ed a bezpe\u010dnosti vyu\u017e\u00edv\u00e1te, a\u0165 ji\u017e intern\u011b nebo extern\u011b na z\u00e1klad\u011b smlouvy? Odborn\u00edk p\u0159es ergonomii, kter\u00fd m\u00e1 na starosti uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed pracovi\u0161t\u011b":{"code":"mm1504"},"Jak\u00fdch slu\u017eeb z oblasti zdrav\u00ed a bezpe\u010dnosti vyu\u017e\u00edv\u00e1te, a\u0165 ji\u017e intern\u011b nebo extern\u011b na z\u00e1klad\u011b smlouvy? L\u00e9ka\u0159 pro nemoci z povol\u00e1n\u00ed":{"code":"mm1501"}}},"ZDRAVOTN\u00cd A BEZPE\u010cNOSTN\u00cd RIZIKA V PODNIKU":{"code":"hsre","children":{"U ka\u017ed\u00e9ho z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch t\u00e9mat mi pros\u00edm sd\u011blte, zda se mu ve Va\u0161em podniku v\u011bnuje velk\u00e1 pozornost, \u010d\u00e1ste\u010dn\u00e1 pozornost nebo v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00e1 pozornost. Pracovn\u00ed \u00farazy":{"code":"mm2002"},"U ka\u017ed\u00e9ho z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch t\u00e9mat mi pros\u00edm sd\u011blte, zda se mu ve Va\u0161em podniku v\u011bnuje velk\u00e1 pozornost, \u010d\u00e1ste\u010dn\u00e1 pozornost nebo v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00e1 pozornost. \u0160ikanov\u00e1n\u00ed nebo obt\u011b\u017eov\u00e1n\u00ed, tj. zneu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed, poni\u017eov\u00e1n\u00ed nebo \u00fatoky ze strany koleg\u016f a nad\u0159\u00edzen\u00fdch":{"code":"mm2007"},"U ka\u017ed\u00e9ho z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch t\u00e9mat mi pros\u00edm sd\u011blte, zda se mu ve Va\u0161em podniku v\u011bnuje velk\u00e1 pozornost, \u010d\u00e1ste\u010dn\u00e1 pozornost nebo v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00e1 pozornost. Nebezpe\u010dn\u00e9 l\u00e1tky (Tazatel: vysv\u011btlete, pokud to bude nutn\u00e9: nap\u0159. pra\u0161nost, chemick\u00e9, biologick\u00e9 nebo radioaktivn\u00ed l\u00e1tky)":{"code":"mm2001"},"U ka\u017ed\u00e9ho z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch t\u00e9mat mi pros\u00edm sd\u011blte, zda se mu ve Va\u0161em podniku v\u011bnuje velk\u00e1 pozornost, \u010d\u00e1ste\u010dn\u00e1 pozornost nebo v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00e1 pozornost. Poruchy pohybov\u00e9ho \u00fastroj\u00ed, nap\u0159. bolest zad, krku, pa\u017e\u00ed nebo nohou":{"code":"mm2004"},"U ka\u017ed\u00e9ho z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch t\u00e9mat mi pros\u00edm sd\u011blte, zda se mu ve Va\u0161em podniku v\u011bnuje velk\u00e1 pozornost, \u010d\u00e1ste\u010dn\u00e1 pozornost nebo v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00e1 pozornost. Hluk a vibrace":{"code":"mm2003"},"U ka\u017ed\u00e9ho z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch t\u00e9mat mi pros\u00edm sd\u011blte, zda se mu ve Va\u0161em podniku v\u011bnuje velk\u00e1 pozornost, \u010d\u00e1ste\u010dn\u00e1 pozornost nebo v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00e1 pozornost. N\u00e1sil\u00ed nebo hrozba n\u00e1sil\u00ed":{"code":"mm2006"},"U ka\u017ed\u00e9ho z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch t\u00e9mat mi pros\u00edm sd\u011blte, zda se mu ve Va\u0161em podniku v\u011bnuje velk\u00e1 pozornost, \u010d\u00e1ste\u010dn\u00e1 pozornost nebo v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00e1 pozornost. Stres souvisej\u00edc\u00ed s prac\u00ed":{"code":"mm2005"},"Ke stresu, n\u00e1sil\u00ed a obt\u011b\u017eov\u00e1n\u00ed na pracovi\u0161ti mohou p\u0159isp\u00edvat r\u016fzn\u00e9 faktory - pat\u0159\u00ed mezi n\u011b i zp\u016fsob organizace pr\u00e1ce a \u010dasto se ozna\u010duj\u00ed jako \"psychosoci\u00e1ln\u00ed rizika\". \u0158ekn\u011bte mi, pros\u00edm, zda se ve Va\u0161em podniku v\u011bnuje pozornost n\u011bkter\u00e9mu z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch psychosoci\u00e1ln\u00edch rizik. Nejasn\u00e1 politika v oblasti lidsk\u00fdch zdroj\u016f":{"code":"mm2029"},"Ke stresu, n\u00e1sil\u00ed a obt\u011b\u017eov\u00e1n\u00ed na pracovi\u0161ti mohou p\u0159isp\u00edvat r\u016fzn\u00e9 faktory - pat\u0159\u00ed mezi n\u011b i zp\u016fsob organizace pr\u00e1ce a \u010dasto se ozna\u010duj\u00ed jako \"psychosoci\u00e1ln\u00ed rizika\". \u0158ekn\u011bte mi, pros\u00edm, zda se ve Va\u0161em podniku v\u011bnuje pozornost n\u011bkter\u00e9mu z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch psychosoci\u00e1ln\u00edch rizik. Diskriminace (nap\u0159\u00edklad kv\u016fli pohlav\u00ed, v\u011bku nebo etnick\u00e9mu p\u016fvodu)":{"code":"mm20210"},"Ke stresu, n\u00e1sil\u00ed a obt\u011b\u017eov\u00e1n\u00ed na pracovi\u0161ti mohou p\u0159isp\u00edvat r\u016fzn\u00e9 faktory - pat\u0159\u00ed mezi n\u011b i zp\u016fsob organizace pr\u00e1ce a \u010dasto se ozna\u010duj\u00ed jako \"psychosoci\u00e1ln\u00ed rizika\". \u0158ekn\u011bte mi, pros\u00edm, zda se ve Va\u0161em podniku v\u011bnuje pozornost n\u011bkter\u00e9mu z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch psychosoci\u00e1ln\u00edch rizik. Nutnost jednat s probl\u00e9mov\u00fdmi z\u00e1kazn\u00edky, pacienty, \u017e\u00e1ky, apod.":{"code":"mm2026"},"Ke stresu, n\u00e1sil\u00ed a obt\u011b\u017eov\u00e1n\u00ed na pracovi\u0161ti mohou p\u0159isp\u00edvat r\u016fzn\u00e9 faktory - pat\u0159\u00ed mezi n\u011b i zp\u016fsob organizace pr\u00e1ce a \u010dasto se ozna\u010duj\u00ed jako \"psychosoci\u00e1ln\u00ed rizika\". \u0158ekn\u011bte mi, pros\u00edm, zda se ve Va\u0161em podniku v\u011bnuje pozornost n\u011bkter\u00e9mu z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch psychosoci\u00e1ln\u00edch rizik. Nejistota pracovn\u00edho m\u00edsta":{"code":"mm2025"},"Ke stresu, n\u00e1sil\u00ed a obt\u011b\u017eov\u00e1n\u00ed na pracovi\u0161ti mohou p\u0159isp\u00edvat r\u016fzn\u00e9 faktory - pat\u0159\u00ed mezi n\u011b i zp\u016fsob organizace pr\u00e1ce a \u010dasto se ozna\u010duj\u00ed jako \"psychosoci\u00e1ln\u00ed rizika\". \u0158ekn\u011bte mi, pros\u00edm, zda se ve Va\u0161em podniku v\u011bnuje pozornost n\u011bkter\u00e9mu z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch psychosoci\u00e1ln\u00edch rizik. Nedostate\u010dn\u00e1 kontrola zam\u011bstnanc\u016f nad organizac\u00ed jejich vlastn\u00ed pr\u00e1ce":{"code":"mm2024"},"Ke stresu, n\u00e1sil\u00ed a obt\u011b\u017eov\u00e1n\u00ed na pracovi\u0161ti mohou p\u0159isp\u00edvat r\u016fzn\u00e9 faktory - pat\u0159\u00ed mezi n\u011b i zp\u016fsob organizace pr\u00e1ce a \u010dasto se ozna\u010duj\u00ed jako \"psychosoci\u00e1ln\u00ed rizika\". \u0158ekn\u011bte mi, pros\u00edm, zda se ve Va\u0161em podniku v\u011bnuje pozornost n\u011bkter\u00e9mu z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch psychosoci\u00e1ln\u00edch rizik. Dlouh\u00e1 nebo nepravideln\u00e1 pracovn\u00ed doba":{"code":"mm2028"},"Ke stresu, n\u00e1sil\u00ed a obt\u011b\u017eov\u00e1n\u00ed na pracovi\u0161ti mohou p\u0159isp\u00edvat r\u016fzn\u00e9 faktory - pat\u0159\u00ed mezi n\u011b i zp\u016fsob organizace pr\u00e1ce a \u010dasto se ozna\u010duj\u00ed jako \"psychosoci\u00e1ln\u00ed rizika\". \u0158ekn\u011bte mi, pros\u00edm, zda se ve Va\u0161em podniku v\u011bnuje pozornost n\u011bkter\u00e9mu z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch psychosoci\u00e1ln\u00edch rizik. \u0160patn\u00e1 spolupr\u00e1ce mezi kolegy":{"code":"mm2023"},"Ke stresu, n\u00e1sil\u00ed a obt\u011b\u017eov\u00e1n\u00ed na pracovi\u0161ti mohou p\u0159isp\u00edvat r\u016fzn\u00e9 faktory - pat\u0159\u00ed mezi n\u011b i zp\u016fsob organizace pr\u00e1ce a \u010dasto se ozna\u010duj\u00ed jako \"psychosoci\u00e1ln\u00ed rizika\". \u0158ekn\u011bte mi, pros\u00edm, zda se ve Va\u0161em podniku v\u011bnuje pozornost n\u011bkter\u00e9mu z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch psychosoci\u00e1ln\u00edch rizik. \u0160patn\u00e1 komunikace mezi managementem a zam\u011bstnanci":{"code":"mm2022"},"Ke stresu, n\u00e1sil\u00ed a obt\u011b\u017eov\u00e1n\u00ed na pracovi\u0161ti mohou p\u0159isp\u00edvat r\u016fzn\u00e9 faktory - pat\u0159\u00ed mezi n\u011b i zp\u016fsob organizace pr\u00e1ce a \u010dasto se ozna\u010duj\u00ed jako \"psychosoci\u00e1ln\u00ed rizika\". \u0158ekn\u011bte mi, pros\u00edm, zda se ve Va\u0161em podniku v\u011bnuje pozornost n\u011bkter\u00e9mu z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch psychosoci\u00e1ln\u00edch rizik. Probl\u00e9my ve vztaz\u00edch nad\u0159\u00edzen\u00fd - pod\u0159\u00edzen\u00fd":{"code":"mm2027"},"Ke stresu, n\u00e1sil\u00ed a obt\u011b\u017eov\u00e1n\u00ed na pracovi\u0161ti mohou p\u0159isp\u00edvat r\u016fzn\u00e9 faktory - pat\u0159\u00ed mezi n\u011b i zp\u016fsob organizace pr\u00e1ce a \u010dasto se ozna\u010duj\u00ed jako \"psychosoci\u00e1ln\u00ed rizika\". \u0158ekn\u011bte mi, pros\u00edm, zda se ve Va\u0161em podniku v\u011bnuje pozornost n\u011bkter\u00e9mu z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch psychosoci\u00e1ln\u00edch rizik. \u010casov\u00e1 t\u00edse\u0148":{"code":"mm2021"}}},"\u0158\u00cdZEN\u00cd PSYCHOSOCI\u00c1LN\u00cdCH RIZIK V PODNIKU":{"code":"mopre","children":{"A m\u00e1te n\u011bjak\u00fd postup pro \u0159e\u0161en\u00ed n\u00e1sil\u00ed v souvislosti s prac\u00ed?":{"code":"mm252"},"Byli informov\u00e1ni o tom, na koho se mohou obr\u00e1tit v p\u0159\u00edpad\u011b psychosoci\u00e1ln\u00edch probl\u00e9m\u016f souvisej\u00edc\u00edch s prac\u00ed?":{"code":"mm260"},"Informujete zam\u011bstnance o psychosoci\u00e1ln\u00edch rizic\u00edch a jejich dopadu na zdrav\u00ed a bezpe\u010dnost p\u0159i pr\u00e1ci?":{"code":"mm259"},"M\u00e1 V\u00e1\u0161 podnik zaveden\u00fd postup pro \u0159e\u0161en\u00ed pracovn\u00edho stresu?":{"code":"mm250"},"D\u011bl\u00e1 V\u00e1\u0161 podnik n\u011bjak\u00e9 kroky, pokud jednotliv\u00ed zam\u011bstnanci pracuj\u00ed p\u0159\u00edli\u0161 dlouho nebo v nepravideln\u00fdch \u010dasech?":{"code":"mm256"},"P\u0159ijal V\u00e1\u0161 podnik v posledn\u00edch t\u0159ech letech n\u011bkter\u00e9 z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch opat\u0159en\u00ed pro \u0159e\u0161en\u00ed psychosoci\u00e1ln\u00edch rizik? Jin\u00e9 rozvr\u017een\u00ed pracovi\u0161t\u011b":{"code":"mm2532"},"P\u0159ijal V\u00e1\u0161 podnik v posledn\u00edch t\u0159ech letech n\u011bkter\u00e9 z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch opat\u0159en\u00ed pro \u0159e\u0161en\u00ed psychosoci\u00e1ln\u00edch rizik? Zm\u011bny v organizaci pr\u00e1ce":{"code":"mm2531"},"P\u0159ijal V\u00e1\u0161 podnik v posledn\u00edch t\u0159ech letech n\u011bkter\u00e9 z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch opat\u0159en\u00ed pro \u0159e\u0161en\u00ed psychosoci\u00e1ln\u00edch rizik? Zm\u011bny v \u00faprav\u011b pracovn\u00ed doby":{"code":"mm2535"},"P\u0159ijal V\u00e1\u0161 podnik v posledn\u00edch t\u0159ech letech n\u011bkter\u00e9 z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch opat\u0159en\u00ed pro \u0159e\u0161en\u00ed psychosoci\u00e1ln\u00edch rizik? D\u016fv\u011brn\u00e9 poradenstv\u00ed pro zam\u011bstnance":{"code":"mm2533"},"P\u0159ijal V\u00e1\u0161 podnik v posledn\u00edch t\u0159ech letech n\u011bkter\u00e9 z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch opat\u0159en\u00ed pro \u0159e\u0161en\u00ed psychosoci\u00e1ln\u00edch rizik? Zaveden\u00ed postupu \u0159e\u0161en\u00ed konflikt\u016f":{"code":"mm2534"},"P\u0159ijal V\u00e1\u0161 podnik v posledn\u00edch t\u0159ech letech n\u011bkter\u00e9 z n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch opat\u0159en\u00ed pro \u0159e\u0161en\u00ed psychosoci\u00e1ln\u00edch rizik? Poskytov\u00e1n\u00ed \u0161kolen\u00ed":{"code":"mm2536"},"M\u00e1te n\u011bjak\u00fd zaveden\u00fd postup pro \u0159e\u0161en\u00ed \u0161ikany nebo obt\u011b\u017eov\u00e1n\u00ed?":{"code":"mm251"}}}}},"Sector":{"code":"sector","children":{"By Sector":{"code":"by_sector","children":{"Soukrom\u00e9 slu\u017eby":{"code":"private_services"},"V\u00fdrobn\u00ed odv\u011btv\u00ed":{"code":"production_sector"},"Ve\u0159ejn\u00e9 slu\u017ebys":{"code":"public_services"}}},"Total":{"code":"total_sector","children":{"Total":{"code":"total_total_sector"}}}}},"Size":{"code":"size","children":{"By Establishment Size":{"code":"by_establishment_size","children":{"10 a\u017e 19 zam\u011bstnanc\u016f":{"code":"10_to_19_employees"},"20 a\u017e 49 zam\u011bstnanc\u016f":{"code":"20_to_49_employees"},"250 a\u017e 499 zam\u011bstnanc\u016f":{"code":"250_to_499_employees"},"50 a\u017e 249 zam\u011bstnanc\u016f":{"code":"50_to_249_employees"},"500 nebo v\u00edce zam\u011bstnanc\u016f":{"code":"500_or_more_employees"}}},"Total":{"code":"total_size","children":{"Total":{"code":"total_total_size"}}}}}}