{"Answer":{"code":"answer","children":{"Yes No":{"code":"yes_no","children":{"DK\/NA":{"code":"dk_na"},"No":{"code":"no"},"Yes":{"code":"yes"}}}}},"Country":{"code":"country","children":{"Albania":{"code":"albania"},"Andorra":{"code":"andorra"},"Austria":{"code":"austria"},"Belarus":{"code":"belarus"},"Belgium":{"code":"belgium"},"Bosnia-Herzegovina":{"code":"bosnia-herzegovina"},"Bulgaria":{"code":"bulgaria"},"Croatia":{"code":"croatia"},"Cyprus":{"code":"cyprus"},"Czech Republic":{"code":"czech republic"},"Denmark":{"code":"denmark"},"England":{"code":"england"},"Estonia":{"code":"estonia"},"Finland":{"code":"finland"},"France":{"code":"france"},"Germany":{"code":"germany"},"Greece":{"code":"greece"},"Hungary":{"code":"hungary"},"Iceland":{"code":"iceland"},"Ireland":{"code":"ireland"},"Italy":{"code":"italy"},"Latvia":{"code":"latvia"},"Liechtenstein":{"code":"liechtenstein"},"Lithuania":{"code":"lithuania"},"Luxembourg":{"code":"luxembourg"},"Macedonia":{"code":"macedonia"},"Malta":{"code":"malta"},"Moldova":{"code":"moldova"},"Monaco":{"code":"monaco"},"Montenegro":{"code":"montenegro"},"Netherlands":{"code":"netherlands"},"Norway":{"code":"norway"},"Poland":{"code":"poland"},"Portugal":{"code":"portugal"},"Romania":{"code":"romania"},"Russia":{"code":"russia"},"San Marino":{"code":"san marino"},"Scotland":{"code":"scotland"},"Serbia":{"code":"serbia"},"Slovakia":{"code":"slovakia"},"Slovenia":{"code":"slovenia"},"Spain":{"code":"spain"},"Sweden":{"code":"sweden"},"Switzerland":{"code":"switzerland"},"Turkey":{"code":"turkey"},"Ukraine":{"code":"ukraine"},"United Kingdom":{"code":"united kingdom"},"Vatican City":{"code":"vatican city"}}},"Indicator":{"code":"indicator","children":{"\u0160\u0136\u0112R\u0160\u013bI PSIHOSOCI\u0100LO RISKU P\u0100RVALD\u012aBAI UN ESO\u0160AIS ATBALSTS":{"code":"bfprmes","children":{"Sal\u012bdzinot ar citiem ar darba dro\u0161\u012bbu un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbu saist\u012btiem jaut\u0101jumiem: Vai nov\u0113rst psihosoci\u0101los riskus ir gr\u016bt\u0101k, viegl\u0101k vai nav at\u0161\u0137ir\u012bbas":{"code":"mm300"},"Vai jums b\u016btu nepiecie\u0161ama papildus inform\u0101cija vai atbalsts \u0161aj\u0101 jaut\u0101jum\u0101?":{"code":"mm303a"},"Vai j\u016bsu esat izmantoju\u0161i \u0101r\u0113ju avotu inform\u0101ciju vai atbalstu psihosoci\u0101lo risku nov\u0113r\u0161anai?":{"code":"mm302"}}},"FORM\u0100L\u0100 DARBINIEKU P\u0100RST\u0100VNIEC\u012aBA DARBA DRO\u0160\u012aBAS UN VESEL\u012aBAS AIZSARDZ\u012aBAS JAUT\u0100JUMOS":{"code":"feroi","children":{"Un vai j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 ir arodbiedr\u012bba?":{"code":"mm351"},"Vai j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 ir darbinieku pilnvarotais p\u0101rst\u0101vis vai Darba padome?":{"code":"mm350"},"Vai j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 ir nodarbin\u0101to uztic\u012bbas persona?":{"code":"mm355"},"Vai j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 ir nodarbin\u0101to uztic\u012bbas personu komiteja?":{"code":"mm358"},"Vai \u0161aj\u0101 uz\u0146\u0113mum\u0101 ir (p\u0101rst\u0101vja darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas jaut\u0101jumos)* biedrs?":{"code":"mm355nl"}}},"VISP\u0100R\u012aG\u0100 DARBA DRO\u0160\u012aBAS UN VESEL\u012aBAS AIZSARDZ\u012aBAS P\u0100RVALD\u012aBA UZ\u0145\u0112MUMA VIEN\u012aB\u0100":{"code":"ghsme","children":{"Vai darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas jaut\u0101jumi J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bbas augst\u0101k\u0101s vad\u012bbas san\u0101ksm\u0113s tiek apskat\u012bti regul\u0101ri, laiku pa laikam vai praktiski nekad?":{"code":"mm158"},"Vai j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 regul\u0101ri risku nov\u0113rt\u0113juma vai l\u012bdz\u012bgu pas\u0101kumu ietvaros tiek p\u0101rbaud\u012bta darbavietu atbilst\u012bba dro\u0161\u012bbai un vesel\u012bbai?":{"code":"mm161"},"Vai j\u016bs zin\u0101t kaut ko par Eiropas darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas ned\u0113\u013cu?":{"code":"mm175"},"Vai j\u016bs veicat pas\u0101kumus, lai veicin\u0101tu darbinieku atgrie\u0161anos darb\u0101 p\u0113c ilgsto\u0161a darba kav\u0113juma slim\u012bbas d\u0113\u013c?":{"code":"mm153"},"Vai j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 regul\u0101ri tiek analiz\u0113ti darba kav\u0113juma iemesli slim\u012bbas d\u0113\u013c?":{"code":"mm152"},"Vai Valsts darba inspekcija p\u0113d\u0113jo 3 gadu laik\u0101  ir veikusi J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas p\u0101rbaudi?":{"code":"mm170"},"Vai j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bba ir izmantojusi \u0161\u0101du organiz\u0101ciju vai iest\u0101\u017eu sniegtu inform\u0101ciju par darba dro\u0161\u012bbu un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbu? Nol\u012bgti darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas speci\u0101listi":{"code":"mm1737"},"Vai j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bba ir izmantojusi \u0161\u0101du organiz\u0101ciju vai iest\u0101\u017eu sniegtu inform\u0101ciju par darba dro\u0161\u012bbu un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbu? Darba dev\u0113ju organiz\u0101cijas":{"code":"mm1735"},"Vai j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bba ir izmantojusi \u0161\u0101du organiz\u0101ciju vai iest\u0101\u017eu sniegtu inform\u0101ciju par darba dro\u0161\u012bbu un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbu? Uz\u0146\u0113muma iek\u0161\u0113jie darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas dienesti":{"code":"mm1733"},"Vai j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bba ir izmantojusi \u0161\u0101du organiz\u0101ciju vai iest\u0101\u017eu sniegtu inform\u0101ciju par darba dro\u0161\u012bbu un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbu? Apdro\u0161in\u0101\u0161anas pakalpojumu sniedz\u0113ji":{"code":"mm1738"},"Vai j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bba ir izmantojusi \u0161\u0101du organiz\u0101ciju vai iest\u0101\u017eu sniegtu inform\u0101ciju par darba dro\u0161\u012bbu un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbu? Ofici\u0101l\u0101s darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas iest\u0101des":{"code":"mm1731"},"Vai j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bba ir izmantojusi \u0161\u0101du organiz\u0101ciju vai iest\u0101\u017eu sniegtu inform\u0101ciju par darba dro\u0161\u012bbu un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbu? Eiropas Darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas a\u0123ent\u016bra":{"code":"mm1732"},"Vai j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bba ir izmantojusi \u0161\u0101du organiz\u0101ciju vai iest\u0101\u017eu sniegtu inform\u0101ciju par darba dro\u0161\u012bbu un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbu? Valsts darba inspekcija":{"code":"mm1734"},"Vai j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bba ir izmantojusi \u0161\u0101du organiz\u0101ciju vai iest\u0101\u017eu sniegtu inform\u0101ciju par darba dro\u0161\u012bbu un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbu? Arodbiedr\u012bbas":{"code":"mm1736"},"Cik svar\u012bgi j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 ir \u0161\u0101di iemesli, lai piev\u0113rstos darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas jaut\u0101jumu risin\u0101\u0161anai? Par katru no \u0161iem, l\u016bdzu, nor\u0101diet, vai tas ir \u013coti noz\u012bm\u012bgs, maznoz\u012bm\u012bgs vai pavisam nesvar\u012bgs iemesls. Ekonomiski vai ar darba izpildi saist\u012bti iemesli":{"code":"mm1714"},"Cik svar\u012bgi j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 ir \u0161\u0101di iemesli, lai piev\u0113rstos darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas jaut\u0101jumu risin\u0101\u0161anai? Par katru no \u0161iem, l\u016bdzu, nor\u0101diet, vai tas ir \u013coti noz\u012bm\u012bgs, maznoz\u012bm\u012bgs vai pavisam nesvar\u012bgs iemesls. Spiediens no Valsts darba inspekcijas puses":{"code":"mm1716"},"Cik svar\u012bgi j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 ir \u0161\u0101di iemesli, lai piev\u0113rstos darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas jaut\u0101jumu risin\u0101\u0161anai? Par katru no \u0161iem, l\u016bdzu, nor\u0101diet, vai tas ir \u013coti noz\u012bm\u012bgs, maznoz\u012bm\u012bgs vai pavisam nesvar\u012bgs iemesls. Darbinieku vai vi\u0146u p\u0101rst\u0101vju l\u016bgums":{"code":"mm1712"},"Cik svar\u012bgi j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 ir \u0161\u0101di iemesli, lai piev\u0113rstos darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas jaut\u0101jumu risin\u0101\u0161anai? Par katru no \u0161iem, l\u016bdzu, nor\u0101diet, vai tas ir \u013coti noz\u012bm\u012bgs, maznoz\u012bm\u012bgs vai pavisam nesvar\u012bgs iemesls. Klientu pras\u012bbas vai ba\u017eas par uz\u0146\u0113muma reput\u0101ciju":{"code":"mm1715"},"Cik svar\u012bgi j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 ir \u0161\u0101di iemesli, lai piev\u0113rstos darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas jaut\u0101jumu risin\u0101\u0161anai? Par katru no \u0161iem, l\u016bdzu, nor\u0101diet, vai tas ir \u013coti noz\u012bm\u012bgs, maznoz\u012bm\u012bgs vai pavisam nesvar\u012bgs iemesls. Darbinieku saglab\u0101\u0161anas un darba kav\u0113jumu p\u0101rvald\u012bba":{"code":"mm1713"},"Cik svar\u012bgi j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 ir \u0161\u0101di iemesli, lai piev\u0113rstos darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas jaut\u0101jumu risin\u0101\u0161anai? Par katru no \u0161iem, l\u016bdzu, nor\u0101diet, vai tas ir \u013coti noz\u012bm\u012bgs, maznoz\u012bm\u012bgs vai pavisam nesvar\u012bgs iemesls. Likumisko pras\u012bbu izpilde":{"code":"mm1711"},"K\u0101di ir galvenie \u0161\u0137\u0113r\u0161\u013ci, kas trauc\u0113 veikt nepiecie\u0161amos darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas pas\u0101kumus J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101. Par katru no \u0161iem, l\u016bdzu, nor\u0101diet, vai tas ir \u013coti noz\u012bm\u012bgs, maznoz\u012bm\u012bgs vai tas pavisam nav \u0161\u0137\u0113rslis. Inform\u0113t\u012bbas tr\u016bkums":{"code":"mm1722"},"K\u0101di ir galvenie \u0161\u0137\u0113r\u0161\u013ci, kas trauc\u0113 veikt nepiecie\u0161amos darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas pas\u0101kumus J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101. Par katru no \u0161iem, l\u016bdzu, nor\u0101diet, vai tas ir \u013coti noz\u012bm\u012bgs, maznoz\u012bm\u012bgs vai tas pavisam nav \u0161\u0137\u0113rslis. Speci\u0101lu zin\u0101\u0161anu\/kompetences tr\u016bkums":{"code":"mm1723"},"K\u0101di ir galvenie \u0161\u0137\u0113r\u0161\u013ci, kas trauc\u0113 veikt nepiecie\u0161amos darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas pas\u0101kumus J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101. Par katru no \u0161iem, l\u016bdzu, nor\u0101diet, vai tas ir \u013coti noz\u012bm\u012bgs, maznoz\u012bm\u012bgs vai tas pavisam nav \u0161\u0137\u0113rslis. L\u012bdzek\u013cu t\u0101du k\u0101, piem\u0113ram, laiks, darbasp\u0113ks vai nauda, tr\u016bkums":{"code":"mm1721"},"K\u0101di ir galvenie \u0161\u0137\u0113r\u0161\u013ci, kas trauc\u0113 veikt nepiecie\u0161amos darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas pas\u0101kumus J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101. Par katru no \u0161iem, l\u016bdzu, nor\u0101diet, vai tas ir \u013coti noz\u012bm\u012bgs, maznoz\u012bm\u012bgs vai tas pavisam nav \u0161\u0137\u0113rslis. Tehnisk\u0101 nodro\u0161in\u0101juma vai instrukciju  tr\u016bkums":{"code":"mm1724"},"K\u0101di ir galvenie \u0161\u0137\u0113r\u0161\u013ci, kas trauc\u0113 veikt nepiecie\u0161amos darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas pas\u0101kumus J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101. Par katru no \u0161iem, l\u016bdzu, nor\u0101diet, vai tas ir \u013coti noz\u012bm\u012bgs, maznoz\u012bm\u012bgs vai tas pavisam nav \u0161\u0137\u0113rslis. Uz\u0146\u0113muma vieb\u012bbas\/uz\u0146\u0113muma kult\u016bra":{"code":"mm1725"},"K\u0101di ir galvenie \u0161\u0137\u0113r\u0161\u013ci, kas trauc\u0113 veikt nepiecie\u0161amos darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas pas\u0101kumus J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101. Par katru no \u0161iem, l\u016bdzu, nor\u0101diet, vai tas ir \u013coti noz\u012bm\u012bgs, maznoz\u012bm\u012bgs vai tas pavisam nav \u0161\u0137\u0113rslis. Tas ir j\u016bt\u012bgs jaut\u0101jums":{"code":"mm1726"},"Vai tiek veiktas regul\u0101ras medic\u012bnisk\u0101s p\u0101rbaudes, lai apzin\u0101tu darbinieku vesel\u012bbas st\u0101vokli?":{"code":"mm154"},"Vai j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 ir dokument\u0113ta politika, p\u0101rvald\u012bbas sist\u0113ma vai r\u012bc\u012bbas pl\u0101ns attiec\u012bb\u0101 uz darba dro\u0161\u012bbu un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbu?":{"code":"mm155"},"Kopum\u0101, k\u0101 j\u016bs v\u0113rt\u0113jat vid\u0113j\u0101 l\u012bme\u0146a vad\u012bt\u0101ju un vad\u012bbas p\u0101rst\u0101vju iesaist\u012bbas pak\u0101pi ar darba dro\u0161\u012bbu un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbu saist\u012btu jaut\u0101jumu risin\u0101\u0161an\u0101? Vai t\u0101 ir \u013coti augsta, diezgan augsta, diezgan zema vai \u013coti zema?":{"code":"mm159"},"K\u0101dus darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas pakalpojumus j\u016bs izmantojat: vienalga vai iek\u0161\u0113jos vai uz l\u012bguma pamata no \u0101rpuses? Visp\u0101r\u0113jas konsult\u0101cijas darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas jom\u0101":{"code":"mm1505"},"K\u0101dus darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas pakalpojumus j\u016bs izmantojat: vienalga vai iek\u0161\u0113jos vai uz l\u012bguma pamata no \u0101rpuses? Psihologs":{"code":"mm1503"},"K\u0101dus darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas pakalpojumus j\u016bs izmantojat: vienalga vai iek\u0161\u0113jos vai uz l\u012bguma pamata no \u0101rpuses? Darba dro\u0161\u012bbas speci\u0101lists":{"code":"mm1502"},"K\u0101dus darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas pakalpojumus j\u016bs izmantojat: vienalga vai iek\u0161\u0113jos vai uz l\u012bguma pamata no \u0101rpuses? Ergonomikas eksperts, kur\u0161 nodarbojas ar darbavietu iek\u0101rto\u0161anu":{"code":"mm1504"},"K\u0101dus darba dro\u0161\u012bbas un vesel\u012bbas aizsardz\u012bbas pakalpojumus j\u016bs izmantojat: vienalga vai iek\u0161\u0113jos vai uz l\u012bguma pamata no \u0101rpuses? \u0100rsts, kas ir specializ\u0113jies arodvesel\u012bbas jom\u0101 (arod\u0101rsts)":{"code":"mm1501"}}},"DARBA DRO\u0160\u012aBAS UN VESEL\u012aBAS AIZSARDZ\u012aBAS RISKI UZ\u0145\u0112MUMA VIEN\u012aB\u0100":{"code":"hsre","children":{"Par katru no \u0161iem faktoriem, sakiet, l\u016bdzu, vai J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 tiem tiek piev\u0113rsta liela uzman\u012bba, zin\u0101ma uzman\u012bba vai netiek piev\u0113rsta uzman\u012bba nemaz? Nelaimes gad\u012bjumi":{"code":"mm2002"},"Par katru no \u0161iem faktoriem, sakiet, l\u016bdzu, vai J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 tiem tiek piev\u0113rsta liela uzman\u012bba, zin\u0101ma uzman\u012bba vai netiek piev\u0113rsta uzman\u012bba nemaz? Iebied\u0113\u0161ana vai psiholo\u0123iskais terors, piem\u0113ram, apvaino\u0161ana, pazemo\u0161ana vai uzbrukums no kol\u0113\u0123u vai vad\u012bbas puses":{"code":"mm2007"},"Par katru no \u0161iem faktoriem, sakiet, l\u016bdzu, vai J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 tiem tiek piev\u0113rsta liela uzman\u012bba, zin\u0101ma uzman\u012bba vai netiek piev\u0113rsta uzman\u012bba nemaz? B\u012bstamas vielas (Interv\u0113t\u0101jam: nepiecie\u0161am\u012bbas gad\u012bjum\u0101 paskaidrojiet: piem\u0113ram, putek\u013ci, \u0137\u012bmiskas, biolo\u0123iskas vai radioakt\u012bvas vielas)":{"code":"mm2001"},"Par katru no \u0161iem faktoriem, sakiet, l\u016bdzu, vai J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 tiem tiek piev\u0113rsta liela uzman\u012bba, zin\u0101ma uzman\u012bba vai netiek piev\u0113rsta uzman\u012bba nemaz? Balsta un kust\u012bbu apar\u0101ta trauc\u0113jumi, piem\u0113ram, muguras s\u0101pes, s\u0101pes sprand\u0101, rok\u0101s vai k\u0101j\u0101s":{"code":"mm2004"},"Par katru no \u0161iem faktoriem, sakiet, l\u016bdzu, vai J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 tiem tiek piev\u0113rsta liela uzman\u012bba, zin\u0101ma uzman\u012bba vai netiek piev\u0113rsta uzman\u012bba nemaz? Troksnis un vibr\u0101cijas":{"code":"mm2003"},"Par katru no \u0161iem faktoriem, sakiet, l\u016bdzu, vai J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 tiem tiek piev\u0113rsta liela uzman\u012bba, zin\u0101ma uzman\u012bba vai netiek piev\u0113rsta uzman\u012bba nemaz? Vardarb\u012bba vai vardarb\u012bbas draudi":{"code":"mm2006"},"Par katru no \u0161iem faktoriem, sakiet, l\u016bdzu, vai J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 tiem tiek piev\u0113rsta liela uzman\u012bba, zin\u0101ma uzman\u012bba vai netiek piev\u0113rsta uzman\u012bba nemaz? Stress, kas saist\u012bts ar darba pien\u0101kumu izpildi":{"code":"mm2005"},"Stresu, vardarb\u012bbu un psiholo\u0123isko teroru darb\u0101 var sekm\u0113t da\u017e\u0101di faktori; tie saist\u012bti ar darba organiz\u0101ciju un tos bie\u017ei d\u0113v\u0113 par \"psihosoci\u0101liem riskiem\". L\u016bdzu, sakiet, kur\u0161 no \u0161iem psihosoci\u0101lajiem riskiem attiecas uz J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bbu? Neskaidra cilv\u0113kresursu politika":{"code":"mm2029"},"Stresu, vardarb\u012bbu un psiholo\u0123isko teroru darb\u0101 var sekm\u0113t da\u017e\u0101di faktori; tie saist\u012bti ar darba organiz\u0101ciju un tos bie\u017ei d\u0113v\u0113 par \"psihosoci\u0101liem riskiem\". L\u016bdzu, sakiet, kur\u0161 no \u0161iem psihosoci\u0101lajiem riskiem attiecas uz J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bbu? Diskrimin\u0101cija (piem\u0113ram, dzimuma, vecuma vai etnisk\u0101 diskrimin\u0101cija)":{"code":"mm20210"},"Stresu, vardarb\u012bbu un psiholo\u0123isko teroru darb\u0101 var sekm\u0113t da\u017e\u0101di faktori; tie saist\u012bti ar darba organiz\u0101ciju un tos bie\u017ei d\u0113v\u0113 par \"psihosoci\u0101liem riskiem\". L\u016bdzu, sakiet, kur\u0161 no \u0161iem psihosoci\u0101lajiem riskiem attiecas uz J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bbu? Darbs ar sare\u017e\u0123\u012btiem klientiem, pacientiem, skolniekiem utt.":{"code":"mm2026"},"Stresu, vardarb\u012bbu un psiholo\u0123isko teroru darb\u0101 var sekm\u0113t da\u017e\u0101di faktori; tie saist\u012bti ar darba organiz\u0101ciju un tos bie\u017ei d\u0113v\u0113 par \"psihosoci\u0101liem riskiem\". L\u016bdzu, sakiet, kur\u0161 no \u0161iem psihosoci\u0101lajiem riskiem attiecas uz J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bbu? Darbavietas nedro\u0161\u012bba\/nepast\u0101v\u012bba":{"code":"mm2025"},"Stresu, vardarb\u012bbu un psiholo\u0123isko teroru darb\u0101 var sekm\u0113t da\u017e\u0101di faktori; tie saist\u012bti ar darba organiz\u0101ciju un tos bie\u017ei d\u0113v\u0113 par \"psihosoci\u0101liem riskiem\". L\u016bdzu, sakiet, kur\u0161 no \u0161iem psihosoci\u0101lajiem riskiem attiecas uz J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bbu? Darbinieku nesp\u0113ja ietekm\u0113t  sava darba organiz\u0101ciju":{"code":"mm2024"},"Stresu, vardarb\u012bbu un psiholo\u0123isko teroru darb\u0101 var sekm\u0113t da\u017e\u0101di faktori; tie saist\u012bti ar darba organiz\u0101ciju un tos bie\u017ei d\u0113v\u0113 par \"psihosoci\u0101liem riskiem\". L\u016bdzu, sakiet, kur\u0161 no \u0161iem psihosoci\u0101lajiem riskiem attiecas uz J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bbu? Garas vai neregul\u0101ras darba stundas":{"code":"mm2028"},"Stresu, vardarb\u012bbu un psiholo\u0123isko teroru darb\u0101 var sekm\u0113t da\u017e\u0101di faktori; tie saist\u012bti ar darba organiz\u0101ciju un tos bie\u017ei d\u0113v\u0113 par \"psihosoci\u0101liem riskiem\". L\u016bdzu, sakiet, kur\u0161 no \u0161iem psihosoci\u0101lajiem riskiem attiecas uz J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bbu? V\u0101ja sadarb\u012bba kol\u0113\u0123u starp\u0101":{"code":"mm2023"},"Stresu, vardarb\u012bbu un psiholo\u0123isko teroru darb\u0101 var sekm\u0113t da\u017e\u0101di faktori; tie saist\u012bti ar darba organiz\u0101ciju un tos bie\u017ei d\u0113v\u0113 par \"psihosoci\u0101liem riskiem\". L\u016bdzu, sakiet, kur\u0161 no \u0161iem psihosoci\u0101lajiem riskiem attiecas uz J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bbu? Slikta komunik\u0101cija starp vad\u012bbu un darbiniekiem":{"code":"mm2022"},"Stresu, vardarb\u012bbu un psiholo\u0123isko teroru darb\u0101 var sekm\u0113t da\u017e\u0101di faktori; tie saist\u012bti ar darba organiz\u0101ciju un tos bie\u017ei d\u0113v\u0113 par \"psihosoci\u0101liem riskiem\". L\u016bdzu, sakiet, kur\u0161 no \u0161iem psihosoci\u0101lajiem riskiem attiecas uz J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bbu? Problemas vad\u012bbas un darbinieku attiec\u012bbas":{"code":"mm2027"},"Stresu, vardarb\u012bbu un psiholo\u0123isko teroru darb\u0101 var sekm\u0113t da\u017e\u0101di faktori; tie saist\u012bti ar darba organiz\u0101ciju un tos bie\u017ei d\u0113v\u0113 par \"psihosoci\u0101liem riskiem\". L\u016bdzu, sakiet, kur\u0161 no \u0161iem psihosoci\u0101lajiem riskiem attiecas uz J\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bbu? Laika tr\u016bkums":{"code":"mm2021"}}},"PSIHOSOCI\u0100LO RISKU P\u0100RVALD\u012aBA UZ\u0145\u0112MUMA VIEN\u012aB\u0100":{"code":"mopre","children":{"Vai j\u016bsu p\u0101rst\u0101v\u0113taj\u0101 uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 ir noteikta k\u0101rt\u012bba, k\u0101 risin\u0101t probl\u0113mas, kas saist\u012btas ar vardarb\u012bbu darba viet\u0101?":{"code":"mm252"},"Vai darbinieki ir inform\u0113ti, kur v\u0113rsties ar darbu saist\u012bto psihosoci\u0101lo probl\u0113mu gad\u012bjum\u0101 ?":{"code":"mm260"},"Vai j\u016bs inform\u0113jat darbiniekus par psihosoci\u0101lajiem riskiem un to ietekmi uz dro\u0161\u012bbu un vesel\u012bbu?":{"code":"mm259"},"Vai j\u016bsu p\u0101rst\u0101v\u0113taj\u0101 uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 ir noteikta k\u0101rt\u012bba, k\u0101 mazin\u0101t stresu, kas saist\u012bts ar darba pien\u0101kumu izpildi?":{"code":"mm250"},"Vai j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 tiek veikti kaut k\u0101di pas\u0101kumi, ja atsevi\u0161\u0137i darbinieki str\u0101d\u0101 p\u0101r\u0101k garas vai neregul\u0101ras darba stundas?":{"code":"mm256"},"Vai p\u0113d\u0113jo 3 gadu laik\u0101 j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 ir izmantots k\u0101ds no \u0161iem veidiem psihosoci\u0101lo risku nov\u0113r\u0161anai? Darba vietas p\u0101rpl\u0101no\u0161ana":{"code":"mm2532"},"Vai p\u0113d\u0113jo 3 gadu laik\u0101 j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 ir izmantots k\u0101ds no \u0161iem veidiem psihosoci\u0101lo risku nov\u0113r\u0161anai? Izmai\u0146as darba organiz\u0101cij\u0101":{"code":"mm2531"},"Vai p\u0113d\u0113jo 3 gadu laik\u0101 j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 ir izmantots k\u0101ds no \u0161iem veidiem psihosoci\u0101lo risku nov\u0113r\u0161anai? Izmai\u0146as darba laika sist\u0113m\u0101":{"code":"mm2535"},"Vai p\u0113d\u0113jo 3 gadu laik\u0101 j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 ir izmantots k\u0101ds no \u0161iem veidiem psihosoci\u0101lo risku nov\u0113r\u0161anai? Konfidenci\u0101las darbinieku konsult\u0101cijas":{"code":"mm2533"},"Vai p\u0113d\u0113jo 3 gadu laik\u0101 j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 ir izmantots k\u0101ds no \u0161iem veidiem psihosoci\u0101lo risku nov\u0113r\u0161anai? Konfliktu risin\u0101\u0161anas k\u0101rt\u012bbas pl\u0101no\u0161ana":{"code":"mm2534"},"Vai p\u0113d\u0113jo 3 gadu laik\u0101 j\u016bsu uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 ir izmantots k\u0101ds no \u0161iem veidiem psihosoci\u0101lo risku nov\u0113r\u0161anai? Apm\u0101c\u012bbu nodro\u0161in\u0101\u0161ana":{"code":"mm2536"},"Vai j\u016bsu p\u0101rst\u0101v\u0113taj\u0101 uz\u0146\u0113muma vien\u012bb\u0101 ir noteikta k\u0101rt\u012bba, k\u0101 risin\u0101t iebied\u0113\u0161anas vai psiholo\u0123isk\u0101 terora probl\u0113mas?":{"code":"mm251"}}}}},"Sector":{"code":"sector","children":{"By Sector":{"code":"by_sector","children":{"Priv\u0101ti pakalpojumi":{"code":"private_services"},"Ra\u017eo\u0161anas nozare":{"code":"production_sector"},"Sabiedriski pakalpojumi":{"code":"public_services"}}},"Total":{"code":"total_sector","children":{"Total":{"code":"total_total_sector"}}}}},"Size":{"code":"size","children":{"By Establishment Size":{"code":"by_establishment_size","children":{"1\u20139 darbinieki":{"code":"50_to_249_employees"},"500 vai vair\u0101k darbinieku":{"code":"500_or_more_employees"}}},"Total":{"code":"total_size","children":{"Total":{"code":"total_total_size"}}}}}}