{"Answer":{"code":"answer","children":{"Yes No":{"code":"yes_no","children":{"DK\/NA":{"code":"dk_na"},"No":{"code":"no"},"Yes":{"code":"yes"}}}}},"Country":{"code":"country","children":{"Albania":{"code":"albania"},"Andorra":{"code":"andorra"},"Austria":{"code":"austria"},"Belarus":{"code":"belarus"},"Belgium":{"code":"belgium"},"Bosnia-Herzegovina":{"code":"bosnia-herzegovina"},"Bulgaria":{"code":"bulgaria"},"Croatia":{"code":"croatia"},"Cyprus":{"code":"cyprus"},"Czech Republic":{"code":"czech republic"},"Denmark":{"code":"denmark"},"England":{"code":"england"},"Estonia":{"code":"estonia"},"Finland":{"code":"finland"},"France":{"code":"france"},"Germany":{"code":"germany"},"Greece":{"code":"greece"},"Hungary":{"code":"hungary"},"Iceland":{"code":"iceland"},"Ireland":{"code":"ireland"},"Italy":{"code":"italy"},"Latvia":{"code":"latvia"},"Liechtenstein":{"code":"liechtenstein"},"Lithuania":{"code":"lithuania"},"Luxembourg":{"code":"luxembourg"},"Macedonia":{"code":"macedonia"},"Malta":{"code":"malta"},"Moldova":{"code":"moldova"},"Monaco":{"code":"monaco"},"Montenegro":{"code":"montenegro"},"Netherlands":{"code":"netherlands"},"Norway":{"code":"norway"},"Poland":{"code":"poland"},"Portugal":{"code":"portugal"},"Romania":{"code":"romania"},"Russia":{"code":"russia"},"San Marino":{"code":"san marino"},"Scotland":{"code":"scotland"},"Serbia":{"code":"serbia"},"Slovakia":{"code":"slovakia"},"Slovenia":{"code":"slovenia"},"Spain":{"code":"spain"},"Sweden":{"code":"sweden"},"Switzerland":{"code":"switzerland"},"Turkey":{"code":"turkey"},"Ukraine":{"code":"ukraine"},"United Kingdom":{"code":"united kingdom"},"Vatican City":{"code":"vatican city"}}},"Indicator":{"code":"indicator","children":{"OBST\u00c1CULOS NA GEST\u00c3O DOS RISCOS PSICOSSOCIAIS E APOIO EXISTENTE":{"code":"bfprmes","children":{"Comparando com outras quest\u00f5es de seguran\u00e7a e sa\u00fade, \u00e9 mais dif\u00edcil lidar com os riscos psicossociais, menos dif\u00edcil, ou n\u00e3o existem diferen\u00e7as?":{"code":"mm300"},"Necessita de informa\u00e7\u00f5es ou apoio adicionais sobre este assunto?":{"code":"mm303a"},"Usou informa\u00e7\u00f5es ou apoio de fontes externas sobre como lidar com os riscos psicossociais no trabalho?":{"code":"mm302"}}},"REPRESENTA\u00c7\u00c3O FORMAL DOS TRABALHADORES EM QUEST\u00d5ES DE SEGURAN\u00c7A E SA\u00daDE OCUPACIONAL":{"code":"feroi","children":{"E existe uma comiss\u00e3o sindical ou intersindical no seu estabelecimento?":{"code":"mm351"},"Existe uma comiss\u00e3o de trabalhadores neste estabelecimento?":{"code":"mm350"},"O seu estabelecimento possui um representante dos trabalhadores para a seguran\u00e7a, higiene e sa\u00fade no trabalho?":{"code":"mm355"},"Existe uma Comiss\u00e3o de Seguran\u00e7a, Higiene e Sa\u00fade no Trabalho no seu estabelecimento?":{"code":"mm358"},"H\u00e1 algum membro da {representante em mat\u00e9ria de sa\u00fade e seguran\u00e7a}* neste estabelecimento?":{"code":"mm355nl"}}},"GEST\u00c3O GERAL DA SEGURAN\u00c7A E SA\u00daDE NO ESTABELECIMENTO":{"code":"ghsme","children":{"As quest\u00f5es da sa\u00fade e da seguran\u00e7a e sa\u00fade s\u00e3o abordadas em reuni\u00f5es da direc\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel regularmente, de vez em quando ou praticamente nunca?":{"code":"mm158"},"Os locais de trabalho neste estabelecimento s\u00e3o regularmente verificados no que respeita \u00e0 seguran\u00e7a e sa\u00fade como parte da avalia\u00e7\u00e3o dos riscos ou medidas similares?":{"code":"mm161"},"Tem conhecimento da Semana Europeia para a Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho?":{"code":"mm175"},"Toma medidas para apoiar o regresso dos trabalhadores  ao trabalho depois de um longo per\u00edodo de baixa m\u00e9dica?":{"code":"mm153"},"O seu estabelecimento analisa de forma rotineira as causas das faltas por doen\u00e7a?":{"code":"mm152"},"A Inspec\u00e7\u00e3o do Trabalho visitou este local de trabalho nos \u00faltimos 3 anos a fim de verificar as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a e sa\u00fade?":{"code":"mm170"},"O seu estabelecimento usou as informa\u00e7\u00f5es sobre seguran\u00e7a e sa\u00fade  de alguns dos organismos ou institui\u00e7\u00f5es que se seguem? Especialistas contratados em seguran\u00e7a e sa\u00fade":{"code":"mm1737"},"O seu estabelecimento usou as informa\u00e7\u00f5es sobre seguran\u00e7a e sa\u00fade  de alguns dos organismos ou institui\u00e7\u00f5es que se seguem? Organiza\u00e7\u00f5es de trabalhadores":{"code":"mm1735"},"O seu estabelecimento usou as informa\u00e7\u00f5es sobre seguran\u00e7a e sa\u00fade  de alguns dos organismos ou institui\u00e7\u00f5es que se seguem? Servi\u00e7os internos de seguran\u00e7a e sa\u00fade":{"code":"mm1733"},"O seu estabelecimento usou as informa\u00e7\u00f5es sobre seguran\u00e7a e sa\u00fade  de alguns dos organismos ou institui\u00e7\u00f5es que se seguem? Fornecedores de seguros":{"code":"mm1738"},"O seu estabelecimento usou as informa\u00e7\u00f5es sobre seguran\u00e7a e sa\u00fade  de alguns dos organismos ou institui\u00e7\u00f5es que se seguem? Institutos oficiais para a seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho":{"code":"mm1731"},"O seu estabelecimento usou as informa\u00e7\u00f5es sobre seguran\u00e7a e sa\u00fade  de alguns dos organismos ou institui\u00e7\u00f5es que se seguem? Ag\u00eancia Europeia para a Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho":{"code":"mm1732"},"O seu estabelecimento usou as informa\u00e7\u00f5es sobre seguran\u00e7a e sa\u00fade  de alguns dos organismos ou institui\u00e7\u00f5es que se seguem? Inspec\u00e7\u00e3o do Trabalho":{"code":"mm1734"},"O seu estabelecimento usou as informa\u00e7\u00f5es sobre seguran\u00e7a e sa\u00fade  de alguns dos organismos ou institui\u00e7\u00f5es que se seguem? Sindicatos":{"code":"mm1736"},"No seu estabelecimento, em que medida as seguintes raz\u00f5es s\u00e3o importantes para lidar com a seguran\u00e7a e sa\u00fade? Para cada uma, diga-me se \u00e9 uma raz\u00e3o importante, secund\u00e1ria ou n\u00e3o \u00e9 de todo uma raz\u00e3o? Raz\u00f5es econ\u00f3micas ou relacionadas com o desempenho":{"code":"mm1714"},"No seu estabelecimento, em que medida as seguintes raz\u00f5es s\u00e3o importantes para lidar com a seguran\u00e7a e sa\u00fade? Para cada uma, diga-me se \u00e9 uma raz\u00e3o importante, secund\u00e1ria ou n\u00e3o \u00e9 de todo uma raz\u00e3o? Press\u00e3o da Inspec\u00e7\u00e3o do Trabalho":{"code":"mm1716"},"No seu estabelecimento, em que medida as seguintes raz\u00f5es s\u00e3o importantes para lidar com a seguran\u00e7a e sa\u00fade? Para cada uma, diga-me se \u00e9 uma raz\u00e3o importante, secund\u00e1ria ou n\u00e3o \u00e9 de todo uma raz\u00e3o? Pedidos dos trabalhadores  ou dos seus representantes":{"code":"mm1712"},"No seu estabelecimento, em que medida as seguintes raz\u00f5es s\u00e3o importantes para lidar com a seguran\u00e7a e sa\u00fade? Para cada uma, diga-me se \u00e9 uma raz\u00e3o importante, secund\u00e1ria ou n\u00e3o \u00e9 de todo uma raz\u00e3o? Requisitos de clientes ou preocupa\u00e7\u00f5es sobre a reputa\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o":{"code":"mm1715"},"No seu estabelecimento, em que medida as seguintes raz\u00f5es s\u00e3o importantes para lidar com a seguran\u00e7a e sa\u00fade? Para cada uma, diga-me se \u00e9 uma raz\u00e3o importante, secund\u00e1ria ou n\u00e3o \u00e9 de todo uma raz\u00e3o? Reten\u00e7\u00e3o de trabalhadores e gest\u00e3o do absentismo":{"code":"mm1713"},"No seu estabelecimento, em que medida as seguintes raz\u00f5es s\u00e3o importantes para lidar com a seguran\u00e7a e sa\u00fade? Para cada uma, diga-me se \u00e9 uma raz\u00e3o importante, secund\u00e1ria ou n\u00e3o \u00e9 de todo uma raz\u00e3o? Cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es legais":{"code":"mm1711"},"No seu estabelecimento, quais s\u00e3o as principais dificuldades em lidar com a seguran\u00e7a e sa\u00fade ? Para cada um dos seguintes aspectos, diga-me se \u00e9 uma dificuldade importante, pouco importante ou n\u00e3o \u00e9 uma dificuldade. Falta de sensibiliza\u00e7\u00e3o":{"code":"mm1722"},"No seu estabelecimento, quais s\u00e3o as principais dificuldades em lidar com a seguran\u00e7a e sa\u00fade ? Para cada um dos seguintes aspectos, diga-me se \u00e9 uma dificuldade importante, pouco importante ou n\u00e3o \u00e9 uma dificuldade. Falta de compet\u00eancias":{"code":"mm1723"},"No seu estabelecimento, quais s\u00e3o as principais dificuldades em lidar com a seguran\u00e7a e sa\u00fade ? Para cada um dos seguintes aspectos, diga-me se \u00e9 uma dificuldade importante, pouco importante ou n\u00e3o \u00e9 uma dificuldade. Falta de recursos como tempo, pessoal ou verbas":{"code":"mm1721"},"No seu estabelecimento, quais s\u00e3o as principais dificuldades em lidar com a seguran\u00e7a e sa\u00fade ? Para cada um dos seguintes aspectos, diga-me se \u00e9 uma dificuldade importante, pouco importante ou n\u00e3o \u00e9 uma dificuldade. Falta de apoio t\u00e9cnico ou orienta\u00e7\u00e3o":{"code":"mm1724"},"No seu estabelecimento, quais s\u00e3o as principais dificuldades em lidar com a seguran\u00e7a e sa\u00fade ? Para cada um dos seguintes aspectos, diga-me se \u00e9 uma dificuldade importante, pouco importante ou n\u00e3o \u00e9 uma dificuldade. A cultura no estabelecimento":{"code":"mm1725"},"No seu estabelecimento, quais s\u00e3o as principais dificuldades em lidar com a seguran\u00e7a e sa\u00fade ? Para cada um dos seguintes aspectos, diga-me se \u00e9 uma dificuldade importante, pouco importante ou n\u00e3o \u00e9 uma dificuldade. A sensibilidade do assunto":{"code":"mm1726"},"A sa\u00fade dos trabalhadores  \u00e9 monitorizada atrav\u00e9s de exames m\u00e9dicos regulares?":{"code":"mm154"},"Existe alguma pol\u00edtica documentada, sistema de gest\u00e3o estabelecido ou plano de ac\u00e7\u00e3o para a seguran\u00e7a e sa\u00fade no seu estabelecimento?":{"code":"mm155"},"De uma forma geral, como classificaria o envolvimento dos directores e supervisores imediatos na gest\u00e3o da seguran\u00e7a e sa\u00fade ? \u00c9 muito elevado, elevado, baixo ou muito baixo?":{"code":"mm159"},"Que servi\u00e7os de seguran\u00e7a e sa\u00fade  usa, quer seja a n\u00edvel interno ou contratados? Um t\u00e9cnico de seguran\u00e7a e sa\u00fade":{"code":"mm1505"},"Que servi\u00e7os de seguran\u00e7a e sa\u00fade  usa, quer seja a n\u00edvel interno ou contratados? Um psic\u00f3logo":{"code":"mm1503"},"Que servi\u00e7os de seguran\u00e7a e sa\u00fade  usa, quer seja a n\u00edvel interno ou contratados? Um especialista em seguran\u00e7a":{"code":"mm1502"},"Que servi\u00e7os de seguran\u00e7a e sa\u00fade  usa, quer seja a n\u00edvel interno ou contratados? Um especialista em ergonomia, para lidar com a configura\u00e7\u00e3o do local de trabalho":{"code":"mm1504"},"Que servi\u00e7os de seguran\u00e7a e sa\u00fade  usa, quer seja a n\u00edvel interno ou contratados? Um m\u00e9dico de medicina do trabalho":{"code":"mm1501"}}},"RISCOS DE SEGURAN\u00c7A E SA\u00daDE NO ESTABELECIMENTO":{"code":"hsre","children":{"Para cada um dos seguintes problemas, diga-me se \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o importante, pouco importante ou n\u00e3o \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o no seu estabelecimento Acidentes":{"code":"mm2002"},"Para cada um dos seguintes problemas, diga-me se \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o importante, pouco importante ou n\u00e3o \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o no seu estabelecimento Intimida\u00e7\u00e3o ou ass\u00e9dio, ou seja, ofensa, humilha\u00e7\u00e3o ou agress\u00e3o por colegas ou superiores":{"code":"mm2007"},"Para cada um dos seguintes problemas, diga-me se \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o importante, pouco importante ou n\u00e3o \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o no seu estabelecimento. Subst\u00e2ncias perigosas (Ent.: explicar se necess\u00e1rio: por ex., poeiras produtos qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos ou radioactivos)":{"code":"mm2001"},"Para cada um dos seguintes problemas, diga-me se \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o importante, pouco importante ou n\u00e3o \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o no seu estabelecimento Doen\u00e7as musculo-esquel\u00e9ticas, como dor de costas, pesco\u00e7o, bra\u00e7os ou pernas":{"code":"mm2004"},"Para cada um dos seguintes problemas, diga-me se \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o importante, pouco importante ou n\u00e3o \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o no seu estabelecimento Ru\u00eddos e vibra\u00e7\u00f5es":{"code":"mm2003"},"Para cada um dos seguintes problemas, diga-me se \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o importante, pouco importante ou n\u00e3o \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o no seu estabelecimento Viol\u00eancia ou amea\u00e7a de viol\u00eancia":{"code":"mm2006"},"Para cada um dos seguintes problemas, diga-me se \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o importante, pouco importante ou n\u00e3o \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o no seu estabelecimento Stresse relacionado com o trabalho":{"code":"mm2005"},"V\u00e1rios factores podem contribuir para o stresse, viol\u00eancia ou ass\u00e9dio no local de trabalho; dizem respeito \u00e0 forma como o trabalho \u00e9 organizado e s\u00e3o geralmente referidos como 'riscos psicossociais'. Diga-me se algum dos seguintes riscos psicossociais s\u00e3o uma preocupa\u00e7\u00e3o no seu estabelecimento. Uma pol\u00edtica de recursos humanos pouco clara":{"code":"mm2029"},"V\u00e1rios factores podem contribuir para o stresse, viol\u00eancia ou ass\u00e9dio no local de trabalho; dizem respeito \u00e0 forma como o trabalho \u00e9 organizado e s\u00e3o geralmente referidos como 'riscos psicossociais'. Diga-me se algum dos seguintes riscos psicossociais s\u00e3o uma preocupa\u00e7\u00e3o no seu estabelecimento. Discrimina\u00e7\u00e3o (por exemplo, devido ao sexo, idade ou etnia)":{"code":"mm20210"},"V\u00e1rios factores podem contribuir para o stresse, viol\u00eancia ou ass\u00e9dio no local de trabalho; dizem respeito \u00e0 forma como o trabalho \u00e9 organizado e s\u00e3o geralmente referidos como 'riscos psicossociais'. Diga-me se algum dos seguintes riscos psicossociais s\u00e3o uma preocupa\u00e7\u00e3o no seu estabelecimento. Ter de lidar com clientes dif\u00edceis, doentes, crian\u00e7as, etc.":{"code":"mm2026"},"V\u00e1rios factores podem contribuir para o stresse, viol\u00eancia ou ass\u00e9dio no local de trabalho; dizem respeito \u00e0 forma como o trabalho \u00e9 organizado e s\u00e3o geralmente referidos como 'riscos psicossociais'. Diga-me se algum dos seguintes riscos psicossociais s\u00e3o uma preocupa\u00e7\u00e3o no seu estabelecimento. Inseguran\u00e7a no trabalho":{"code":"mm2025"},"V\u00e1rios factores podem contribuir para o stresse, viol\u00eancia ou ass\u00e9dio no local de trabalho; dizem respeito \u00e0 forma como o trabalho \u00e9 organizado e s\u00e3o geralmente referidos como 'riscos psicossociais'. Diga-me se algum dos seguintes riscos psicossociais s\u00e3o uma preocupa\u00e7\u00e3o no seu estabelecimento. Falta de controlo dos trabalhadores  na organiza\u00e7\u00e3o do seu trabalho":{"code":"mm2024"},"V\u00e1rios factores podem contribuir para o stresse, viol\u00eancia ou ass\u00e9dio no local de trabalho; dizem respeito \u00e0 forma como o trabalho \u00e9 organizado e s\u00e3o geralmente referidos como 'riscos psicossociais'. Diga-me se algum dos seguintes riscos psicossociais s\u00e3o uma preocupa\u00e7\u00e3o no seu estabelecimento. Hor\u00e1rios de trabalho longos ou irregulares":{"code":"mm2028"},"V\u00e1rios factores podem contribuir para o stresse, viol\u00eancia ou ass\u00e9dio no local de trabalho; dizem respeito \u00e0 forma como o trabalho \u00e9 organizado e s\u00e3o geralmente referidos como 'riscos psicossociais'. Diga-me se algum dos seguintes riscos psicossociais s\u00e3o uma preocupa\u00e7\u00e3o no seu estabelecimento. Fraca coopera\u00e7\u00e3o entre os colegas":{"code":"mm2023"},"V\u00e1rios factores podem contribuir para o stresse, viol\u00eancia ou ass\u00e9dio no local de trabalho; dizem respeito \u00e0 forma como o trabalho \u00e9 organizado e s\u00e3o geralmente referidos como 'riscos psicossociais'. Diga-me se algum dos seguintes riscos psicossociais s\u00e3o uma preocupa\u00e7\u00e3o no seu estabelecimento. M\u00e1 comunica\u00e7\u00e3o entre a direc\u00e7\u00e3o e os trabalhadores":{"code":"mm2022"},"V\u00e1rios factores podem contribuir para o stresse, viol\u00eancia ou ass\u00e9dio no local de trabalho; dizem respeito \u00e0 forma como o trabalho \u00e9 organizado e s\u00e3o geralmente referidos como 'riscos psicossociais'. Diga-me se algum dos seguintes riscos psicossociais s\u00e3o uma preocupa\u00e7\u00e3o no seu estabelecimento. Problemas nas rela\u00e7\u00f5es entre o supervisor-trabalhadores":{"code":"mm2027"},"V\u00e1rios factores podem contribuir para o stresse, viol\u00eancia ou ass\u00e9dio no local de trabalho; dizem respeito \u00e0 forma como o trabalho \u00e9 organizado e s\u00e3o geralmente referidos como 'riscos psicossociais'. Diga-me se algum dos seguintes riscos psicossociais s\u00e3o uma preocupa\u00e7\u00e3o no seu estabelecimento. Press\u00e3o de tempo":{"code":"mm2021"}}},"GEST\u00c3O DOS RISCOS PSICOSSOCIAIS NO ESTABELECIMENTO":{"code":"mopre","children":{"E possui um procedimento para lidar com a viol\u00eancia relacionada com o trabalho?":{"code":"mm252"},"Foram informados sobre quem devem contactar em caso de problemas psicossociais relacionados com o trabalho?":{"code":"mm260"},"Informa os trabalhadores  sobre os riscos psicossociais e o seu efeito na sa\u00fade e na seguran\u00e7a?":{"code":"mm259"},"O seu estabelecimento possui um procedimento para lidar com o stresse relacionado com o trabalho?":{"code":"mm250"},"O seu estabelecimento toma ac\u00e7\u00f5es se os trabalhadores individuais trabalharem durante muito tempo ou durante horas irregulares?":{"code":"mm256"},"Nos \u00faltimos 3 anos, o seu estabelecimento usou algumas das seguintes medidas para lidar com os riscos psicossociais? Remodela\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de trabalho":{"code":"mm2532"},"Nos \u00faltimos 3 anos, o seu estabelecimento usou algumas das seguintes medidas para lidar com os riscos psicossociais? Altera\u00e7\u00f5es na forma como o trabalho \u00e9 organizado":{"code":"mm2531"},"Nos \u00faltimos 3 anos, o seu estabelecimento usou algumas das seguintes medidas para lidar com os riscos psicossociais? Altera\u00e7\u00f5es \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do hor\u00e1rio de trabalho":{"code":"mm2535"},"Nos \u00faltimos 3 anos, o seu estabelecimento usou algumas das seguintes medidas para lidar com os riscos psicossociais? Aconselhamento confidencial para os trabalhadores":{"code":"mm2533"},"Nos \u00faltimos 3 anos, o seu estabelecimento usou algumas das seguintes medidas para lidar com os riscos psicossociais? Implementa\u00e7\u00e3o de um procedimento de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos":{"code":"mm2534"},"Nos \u00faltimos 3 anos, o seu estabelecimento usou algumas das seguintes medidas para lidar com os riscos psicossociais? Fornecimento de forma\u00e7\u00e3o":{"code":"mm2536"},"Existe algum procedimento implementado para lidar com as intimida\u00e7\u00f5es ou o ass\u00e9dio?":{"code":"mm251"}}}}},"Sector":{"code":"sector","children":{"By Sector":{"code":"by_sector","children":{"Servi\u00e7os privados":{"code":"private_services"},"Sector de produ\u00e7\u00e3o":{"code":"production_sector"},"Servi\u00e7os p\u00fablicos":{"code":"public_services"}}},"Total":{"code":"total_sector","children":{"Total":{"code":"total_total_sector"}}}}},"Size":{"code":"size","children":{"By Establishment Size":{"code":"by_establishment_size","children":{"10 a 19 trabalhadores":{"code":"10_to_19_employees"},"20 a 49 trabalhadores":{"code":"20_to_49_employees"},"250 a 499 trabalhadores":{"code":"250_to_499_employees"},"50 a 249 trabalhadores":{"code":"50_to_249_employees"},"500 ou mais trabalhadores":{"code":"500_or_more_employees"}}},"Total":{"code":"total_size","children":{"Total":{"code":"total_total_size"}}}}}}