{"Answer":{"code":"answer","children":{"Yes No":{"code":"yes_no","children":{"DK\/NA":{"code":"dk_na"},"No":{"code":"no"},"Yes":{"code":"yes"}}}}},"Country":{"code":"country","children":{"Albania":{"code":"albania"},"Andorra":{"code":"andorra"},"Austria":{"code":"austria"},"Belarus":{"code":"belarus"},"Belgium":{"code":"belgium"},"Bosnia-Herzegovina":{"code":"bosnia-herzegovina"},"Bulgaria":{"code":"bulgaria"},"Croatia":{"code":"croatia"},"Cyprus":{"code":"cyprus"},"Czech Republic":{"code":"czech republic"},"Denmark":{"code":"denmark"},"England":{"code":"england"},"Estonia":{"code":"estonia"},"Finland":{"code":"finland"},"France":{"code":"france"},"Germany":{"code":"germany"},"Greece":{"code":"greece"},"Hungary":{"code":"hungary"},"Iceland":{"code":"iceland"},"Ireland":{"code":"ireland"},"Italy":{"code":"italy"},"Latvia":{"code":"latvia"},"Liechtenstein":{"code":"liechtenstein"},"Lithuania":{"code":"lithuania"},"Luxembourg":{"code":"luxembourg"},"Macedonia":{"code":"macedonia"},"Malta":{"code":"malta"},"Moldova":{"code":"moldova"},"Monaco":{"code":"monaco"},"Montenegro":{"code":"montenegro"},"Netherlands":{"code":"netherlands"},"Norway":{"code":"norway"},"Poland":{"code":"poland"},"Portugal":{"code":"portugal"},"Romania":{"code":"romania"},"Russia":{"code":"russia"},"San Marino":{"code":"san marino"},"Scotland":{"code":"scotland"},"Serbia":{"code":"serbia"},"Slovakia":{"code":"slovakia"},"Slovenia":{"code":"slovenia"},"Spain":{"code":"spain"},"Sweden":{"code":"sweden"},"Switzerland":{"code":"switzerland"},"Turkey":{"code":"turkey"},"Ukraine":{"code":"ukraine"},"United Kingdom":{"code":"united kingdom"},"Vatican City":{"code":"vatican city"}}},"Indicator":{"code":"indicator","children":{"Prepreke za upravljanje psihosocijalnim rizicima i postoje\u0107a podr\u0161ka":{"code":"bfprmes","children":{"U usporedbi s ostalim pitanjima za\u0161tite na radu: Je li se te\u017ee ili lak\u0161e uhvatiti u ko\u0161tac s psihosocijalnim opasnostima, ili nema razlike?":{"code":"mm300"},"Da li bi Vam trebale bilo koje dodatne informacije ili dodatna podr\u0161ka u vezi s tim pitanjem?":{"code":"mm303a"},"Jeste li koristili informacije ili podr\u0161ku iz vanjskih izvora o tome kako se nositi s psihosocijalnim opasnostima na poslu?":{"code":"mm302"}}},"Slu\u017ebeni predstavnik zaposlenika za pitanja sigurnosti i zdravlja na radu":{"code":"feroi","children":{"A postoji li SINDIKAT u Va\u0161em poduze\u0107u?":{"code":"mm351"},"Imate li RADNI\u010cKO VIJE\u0106E u ovom poduze\u0107u?":{"code":"mm350"},"Ima li Va\u0161e poduze\u0107e povjerenika radnika za za\u0161titu na radu?":{"code":"mm355"},"Postoji li odbor za za\u0161titu na radu u Va\u0161em poduze\u0107u?":{"code":"mm358"},"Postoji li u ovom poduze\u0107u \u010dlan {povjerenika za sigurnost i zdravlje na radu}*?":{"code":"mm355nl"}}},"Op\u0107a uprava za sigurnost i zdravlje unutar poduze\u0107a":{"code":"ghsme","children":{"Razgovara li se na sastancima visokog menad\u017ementa o pitanjima za\u0161tite na radu redovito, povremeno ili prakti\u010dki nikad?":{"code":"mm158"},"Provjerava li se nivo za\u0161tite na radu na radnim mjestima u Va\u0161em poduze\u0107u redovito, kao dio procjene opasnosti ili sli\u010dne mjere?":{"code":"mm161"},"Znate li za Europski tjedan sigurnosti i zdravlja na radu?":{"code":"mm175"},"Poduzimate li mjere kojima bi se pru\u017eila podr\u0161ka zaposlenicima za povratak na posao nakon dugotrajnog bolovanja?":{"code":"mm153"},"Da li Va\u0161e poduze\u0107e rutinski analizira uzroke bolovanja?":{"code":"mm152"},"Je li inspekcija rada posjetila ovo radno mjesto u posljednje 3 godine radi provjere uvjeta za\u0161tite na radu?":{"code":"mm170"},"Je li Va\u0161e poduze\u0107e koristilo informacije o za\u0161titi na radu dobivene od sljede\u0107ih tijela ili institucija? Ugovorno anga\u017eirani stru\u010dnjaci za za\u0161titu na radu":{"code":"mm1737"},"Je li Va\u0161e poduze\u0107e koristilo informacije o za\u0161titi na radu dobivene od sljede\u0107ih tijela ili institucija? Organizacije poslodavaca":{"code":"mm1735"},"Je li Va\u0161e poduze\u0107e koristilo informacije o za\u0161titi na radu dobivene od sljede\u0107ih tijela ili institucija? Slu\u017ebe za\u0161tite na radu unutar samog poduze\u0107a":{"code":"mm1733"},"Je li Va\u0161e poduze\u0107e koristilo informacije o za\u0161titi na radu dobivene od sljede\u0107ih tijela ili institucija? Pru\u017eatelji osiguranja":{"code":"mm1738"},"Je li Va\u0161e poduze\u0107e koristilo informacije o za\u0161titi na radu dobivene od sljede\u0107ih tijela ili institucija? Slu\u017ebeni instituti za za\u0161titu na radu":{"code":"mm1731"},"Je li Va\u0161e poduze\u0107e koristilo informacije o za\u0161titi na radu dobivene od sljede\u0107ih tijela ili institucija? Europska agencija za sigurnost i zdravlje na radu":{"code":"mm1732"},"Je li Va\u0161e poduze\u0107e koristilo informacije o za\u0161titi na radu dobivene od sljede\u0107ih tijela ili institucija? Inspekcija rada":{"code":"mm1734"},"Je li Va\u0161e poduze\u0107e koristilo informacije o za\u0161titi na radu dobivene od sljede\u0107ih tijela ili institucija? Sindikati":{"code":"mm1736"},"U Va\u0161em poduze\u0107u, koliko su va\u017eni sljede\u0107i razlozi za pokretanje pitanja za\u0161tite na radu? Molim Vas, recite mi za svaki od njih je li on glavni razlog, sporedni razlog ili uop\u0107e nije razlog. Ekonomski razlozi ili razlozi vezani za u\u010dinak":{"code":"mm1714"},"U Va\u0161em poduze\u0107u, koliko su va\u017eni sljede\u0107i razlozi za pokretanje pitanja za\u0161tite na radu? Molim Vas, recite mi za svaki od njih je li on glavni razlog, sporedni razlog ili uop\u0107e nije razlog. Pritisak od strane inspekcije rada":{"code":"mm1716"},"U Va\u0161em poduze\u0107u, koliko su va\u017eni sljede\u0107i razlozi za pokretanje pitanja za\u0161tite na radu? Molim Vas, recite mi za svaki od njih je li on glavni razlog, sporedni razlog ili uop\u0107e nije razlog. Zahtjevi zaposlenika ili njihovih predstavnika":{"code":"mm1712"},"U Va\u0161em poduze\u0107u, koliko su va\u017eni sljede\u0107i razlozi za pokretanje pitanja za\u0161tite na radu? Molim Vas, recite mi za svaki od njih je li on glavni razlog, sporedni razlog ili uop\u0107e nije razlog. Zahtjevi klijenata ili zabrinutost za ugled organizacije":{"code":"mm1715"},"U Va\u0161em poduze\u0107u, koliko su va\u017eni sljede\u0107i razlozi za pokretanje pitanja za\u0161tite na radu? Molim Vas, recite mi za svaki od njih je li on glavni razlog, sporedni razlog ili uop\u0107e nije razlog. Upravljanje zadr\u017eavanjem osoblja i odsustvovanjem osoblja":{"code":"mm1713"},"U Va\u0161em poduze\u0107u, koliko su va\u017eni sljede\u0107i razlozi za pokretanje pitanja za\u0161tite na radu? Molim Vas, recite mi za svaki od njih je li on glavni razlog, sporedni razlog ili uop\u0107e nije razlog. Ispunjenje zakonskih obveza":{"code":"mm1711"},"U Va\u0161em poduze\u0107u, koje su glavne pote\u0161ko\u0107e pri bavljenju za\u0161titom na radu? Molim Vas, recite mi za svaku od sljede\u0107ih pote\u0161ko\u0107a je li ona velika pote\u0161ko\u0107a, mala pote\u0161ko\u0107a ili uop\u0107e nije pote\u0161ko\u0107a. Nedostatak svijesti":{"code":"mm1722"},"U Va\u0161em poduze\u0107u, koje su glavne pote\u0161ko\u0107e pri bavljenju za\u0161titom na radu? Molim Vas, recite mi za svaku od sljede\u0107ih pote\u0161ko\u0107a je li ona velika pote\u0161ko\u0107a, mala pote\u0161ko\u0107a ili uop\u0107e nije pote\u0161ko\u0107a. Nedostatak stru\u010dnosti":{"code":"mm1723"},"U Va\u0161em poduze\u0107u, koje su glavne pote\u0161ko\u0107e pri bavljenju za\u0161titom na radu? Molim Vas, recite mi za svaku od sljede\u0107ih pote\u0161ko\u0107a je li ona velika pote\u0161ko\u0107a, mala pote\u0161ko\u0107a ili uop\u0107e nije pote\u0161ko\u0107a. Nedostatak resursa kao \u0161to su vrijeme, osoblje ili novac":{"code":"mm1721"},"U Va\u0161em poduze\u0107u, koje su glavne pote\u0161ko\u0107e pri bavljenju za\u0161titom na radu? Molim Vas, recite mi za svaku od sljede\u0107ih pote\u0161ko\u0107a je li ona velika pote\u0161ko\u0107a, mala pote\u0161ko\u0107a ili uop\u0107e nije pote\u0161ko\u0107a. Nedostatak tehni\u010dke podr\u0161ke ili smjernica":{"code":"mm1724"},"U Va\u0161em poduze\u0107u, koje su glavne pote\u0161ko\u0107e pri bavljenju za\u0161titom na radu? Molim Vas, recite mi za svaku od sljede\u0107ih pote\u0161ko\u0107a je li ona velika pote\u0161ko\u0107a, mala pote\u0161ko\u0107a ili uop\u0107e nije pote\u0161ko\u0107a. Kultura unutar poduze\u0107a":{"code":"mm1725"},"U Va\u0161em poduze\u0107u, koje su glavne pote\u0161ko\u0107e pri bavljenju za\u0161titom na radu? Molim Vas, recite mi za svaku od sljede\u0107ih pote\u0161ko\u0107a je li ona velika pote\u0161ko\u0107a, mala pote\u0161ko\u0107a ili uop\u0107e nije pote\u0161ko\u0107a. Osjetljivost tog pitanja":{"code":"mm1726"},"Nadgleda li se zdravlje zaposlenika putem redovitih zdravstvenih pregleda?":{"code":"mm154"},"Postoji li u Va\u0161em poduze\u0107u dokumentirana politika, uspostavljen sustav upravljanja ili akcioni plan o za\u0161titi na radu?":{"code":"mm155"},"U cjelini, kako biste ocijenili stupanj uklju\u010denosti linijskih menad\u017eera i nadzornika u upravljanje za\u0161titom na radu? Je li on vrlo visok, prili\u010dno visok, prili\u010dno nizak ili vrlo nizak?":{"code":"mm159"},"Koje usluge za\u0161tite na radu koristite, bilo u okviru samog poduze\u0107a ili na osnovu ugovora s vanjskim pru\u017eateljem? Op\u0107e savjetni\u0161tvo o za\u0161titi na radu":{"code":"mm1505"},"Koje usluge za\u0161tite na radu koristite, bilo u okviru samog poduze\u0107a ili na osnovu ugovora s vanjskim pru\u017eateljem? Psiholog":{"code":"mm1503"},"Koje usluge za\u0161tite na radu koristite, bilo u okviru samog poduze\u0107a ili na osnovu ugovora s vanjskim pru\u017eateljem? Stru\u010dnjak za sigurnost":{"code":"mm1502"},"Koje usluge za\u0161tite na radu koristite, bilo u okviru samog poduze\u0107a ili na osnovu ugovora s vanjskim pru\u017eateljem? Stru\u010dnjak za ergonomiju, koji se bavi pode\u0161avanjem mjesta rada":{"code":"mm1504"},"Koje usluge za\u0161tite na radu koristite, bilo u okviru samog poduze\u0107a ili na osnovu ugovora s vanjskim pru\u017eateljem? Lije\u010dnik medicine rada":{"code":"mm1501"}}},"Zdravstveni i sigurnosni rizici u poduze\u0107u":{"code":"hsre","children":{"Molim Vas, recite mi za svako od sljede\u0107ih pitanja je li ono od velike va\u017enosti, odre\u0111ene va\u017enosti ili uop\u0107e nije od va\u017enosti u Va\u0161em poduze\u0107u. Nesre\u0107e":{"code":"mm2002"},"Molim Vas, recite mi za svako od sljede\u0107ih pitanja je li ono od velike va\u017enosti, odre\u0111ene va\u017enosti ili uop\u0107e nije od va\u017enosti u Va\u0161em poduze\u0107u. Maltretiranje ili uznemiravanje, tj. zlostavljanje, poni\u017eavanje ili napad od strane kolega ili nadre\u0111enih":{"code":"mm2007"},"Molim Vas, recite mi za svako od sljede\u0107ih pitanja je li ono od velike va\u017enosti, odre\u0111ene va\u017enosti ili uop\u0107e nije od va\u017enosti u Va\u0161em poduze\u0107u. Opasne tvari (Ank.: objasnite ako je neophodno: npr. pra\u0161ina, kemikalije, biolo\u0161ke ili radioaktivne tvari)":{"code":"mm2001"},"Molim Vas, recite mi za svako od sljede\u0107ih pitanja je li ono od velike va\u017enosti, odre\u0111ene va\u017enosti ili uop\u0107e nije od va\u017enosti u Va\u0161em poduze\u0107u. Mi\u0161i\u0107no-ko\u0161tani poreme\u0107aji kao \u0161to je bol u le\u0111ima, vratu, rukama ili nogama":{"code":"mm2004"},"Molim Vas, recite mi za svako od sljede\u0107ih pitanja je li ono od velike va\u017enosti, odre\u0111ene va\u017enosti ili uop\u0107e nije od va\u017enosti u Va\u0161em poduze\u0107u. Buka i vibracije":{"code":"mm2003"},"Molim Vas, recite mi za svako od sljede\u0107ih pitanja je li ono od velike va\u017enosti, odre\u0111ene va\u017enosti ili uop\u0107e nije od va\u017enosti u Va\u0161em poduze\u0107u. Nasilje ili prijetnja nasiljem":{"code":"mm2006"},"Molim Vas, recite mi za svako od sljede\u0107ih pitanja je li ono od velike va\u017enosti, odre\u0111ene va\u017enosti ili uop\u0107e nije od va\u017enosti u Va\u0161em poduze\u0107u. Stres vezan za rad":{"code":"mm2005"},"Brojni \u010dimbenici mogu doprinijeti stresu, nasilju i uznemiravanju na poslu; oni se odnose na na\u010din na koji je organiziran rad i \u010desto se nazivaju 'psihosocijalnim rizicima'. Molim Vas, recite mi je li bilo koji od sljede\u0107ih psihosocijalnih rizika razlog za zabrinutost u Va\u0161em poduze\u0107u. Nejasna politika ljudskih resursa":{"code":"mm2029"},"Brojni \u010dimbenici mogu doprinijeti stresu, nasilju i uznemiravanju na poslu; oni se odnose na na\u010din na koji je organiziran rad i \u010desto se nazivaju 'psihosocijalnim rizicima'. Molim Vas, recite mi je li bilo koji od sljede\u0107ih psihosocijalnih rizika razlog za zabrinutost u Va\u0161em poduze\u0107u. Diskriminacija (na primjer na osnovu spola, godina \u017eivota ili etni\u010dke pripadnosti)":{"code":"mm20210"},"Brojni \u010dimbenici mogu doprinijeti stresu, nasilju i uznemiravanju na poslu; oni se odnose na na\u010din na koji je organiziran rad i \u010desto se nazivaju 'psihosocijalnim rizicima'. Molim Vas, recite mi je li bilo koji od sljede\u0107ih psihosocijalnih rizika razlog za zabrinutost u Va\u0161em poduze\u0107u. Obveza bavljenja napornim kupcima, pacijentima, u\u010denicima, itd.":{"code":"mm2026"},"Brojni \u010dimbenici mogu doprinijeti stresu, nasilju i uznemiravanju na poslu; oni se odnose na na\u010din na koji je organiziran rad i \u010desto se nazivaju 'psihosocijalnim rizicima'. Molim Vas, recite mi je li bilo koji od sljede\u0107ih psihosocijalnih rizika razlog za zabrinutost u Va\u0161em poduze\u0107u. Nesigurnost zaposlenja":{"code":"mm2025"},"Brojni \u010dimbenici mogu doprinijeti stresu, nasilju i uznemiravanju na poslu; oni se odnose na na\u010din na koji je organiziran rad i \u010desto se nazivaju 'psihosocijalnim rizicima'. Molim Vas, recite mi je li bilo koji od sljede\u0107ih psihosocijalnih rizika razlog za zabrinutost u Va\u0161em poduze\u0107u. Nedostatak kontrole zaposlenika u organiziranju njihovog posla":{"code":"mm2024"},"Brojni \u010dimbenici mogu doprinijeti stresu, nasilju i uznemiravanju na poslu; oni se odnose na na\u010din na koji je organiziran rad i \u010desto se nazivaju 'psihosocijalnim rizicima'. Molim Vas, recite mi je li bilo koji od sljede\u0107ih psihosocijalnih rizika razlog za zabrinutost u Va\u0161em poduze\u0107u. Dugo ili nepravilno radno vrijeme":{"code":"mm2028"},"Brojni \u010dimbenici mogu doprinijeti stresu, nasilju i uznemiravanju na poslu; oni se odnose na na\u010din na koji je organiziran rad i \u010desto se nazivaju 'psihosocijalnim rizicima'. Molim Vas, recite mi je li bilo koji od sljede\u0107ih psihosocijalnih rizika razlog za zabrinutost u Va\u0161em poduze\u0107u. Slaba suradnja izme\u0111u kolega":{"code":"mm2023"},"Brojni \u010dimbenici mogu doprinijeti stresu, nasilju i uznemiravanju na poslu; oni se odnose na na\u010din na koji je organiziran rad i \u010desto se nazivaju 'psihosocijalnim rizicima'. Molim Vas, recite mi je li bilo koji od sljede\u0107ih psihosocijalnih rizika razlog za zabrinutost u Va\u0161em poduze\u0107u. Slaba komunikacija izme\u0111u menad\u017ementa i zaposlenika":{"code":"mm2022"},"Brojni \u010dimbenici mogu doprinijeti stresu, nasilju i uznemiravanju na poslu; oni se odnose na na\u010din na koji je organiziran rad i \u010desto se nazivaju 'psihosocijalnim rizicima'. Molim Vas, recite mi je li bilo koji od sljede\u0107ih psihosocijalnih rizika razlog za zabrinutost u Va\u0161em poduze\u0107u. Problemi u odnosima izme\u0111u nadzornika i zaposlenika":{"code":"mm2027"},"Brojni \u010dimbenici mogu doprinijeti stresu, nasilju i uznemiravanju na poslu; oni se odnose na na\u010din na koji je organiziran rad i \u010desto se nazivaju 'psihosocijalnim rizicima'. Molim Vas, recite mi je li bilo koji od sljede\u0107ih psihosocijalnih rizika razlog za zabrinutost u Va\u0161em poduze\u0107u. Vremenski pritisak":{"code":"mm2021"}}},"Upravljanje psihosocijalnim rizicima u poduze\u0107u":{"code":"mopre","children":{"A imate li proceduru za rje\u0161avanje nasilja vezanog za rad?":{"code":"mm252"},"Jesu li oni informirani o tome kome se trebaju obratiti u slu\u010daju psihosocijalnih problema vezanih za rad?":{"code":"mm260"},"Informirate li zaposlenike o psihosocijalnim opasnostima i njihovom u\u010dinku na zdravlje i sigurnost?":{"code":"mm259"},"Ima li Va\u0161e poduze\u0107e proceduru za rje\u0161avanje stresa vezanog za rad?":{"code":"mm250"},"Reagira li Va\u0161e poduze\u0107e ako pojedina\u010dni zaposlenici imaju prekomjerno dugo ili nepravilno radno vrijeme?":{"code":"mm256"},"U protekle tri godine, je li Va\u0161e poduze\u0107e poduzelo bilo koju od sljede\u0107ih mjera radi rje\u0161avanja psihosocijalnih opasnosti? Preure\u0111ivanje prostora za rad":{"code":"mm2532"},"U protekle tri godine, je li Va\u0161e poduze\u0107e poduzelo bilo koju od sljede\u0107ih mjera radi rje\u0161avanja psihosocijalnih opasnosti? Promjene na\u010dina na koji je posao organiziran":{"code":"mm2531"},"U protekle tri godine, je li Va\u0161e poduze\u0107e poduzelo bilo koju od sljede\u0107ih mjera radi rje\u0161avanja psihosocijalnih opasnosti? Promjene rasporeda radnog vremena":{"code":"mm2535"},"U protekle tri godine, je li Va\u0161e poduze\u0107e poduzelo bilo koju od sljede\u0107ih mjera radi rje\u0161avanja psihosocijalnih opasnosti? Povjerljivo savjetovanje za zaposlenike":{"code":"mm2533"},"U protekle tri godine, je li Va\u0161e poduze\u0107e poduzelo bilo koju od sljede\u0107ih mjera radi rje\u0161avanja psihosocijalnih opasnosti? Uspostavljanje postupka za rje\u0161avanje sukoba":{"code":"mm2534"},"U protekle tri godine, je li Va\u0161e poduze\u0107e poduzelo bilo koju od sljede\u0107ih mjera radi rje\u0161avanja psihosocijalnih opasnosti? Pru\u017eanje obuke":{"code":"mm2536"},"Postoji li utvr\u0111ena procedura za rje\u0161avanje maltretiranja ili uznemiravanja?":{"code":"mm251"}}}}},"Sector":{"code":"sector","children":{"By Sector":{"code":"by_sector","children":{"Privatne usluge":{"code":"private_services"},"Proizvodni sektor":{"code":"production_sector"},"Javne slu\u017ebe":{"code":"public_services"}}},"Total":{"code":"total_sector","children":{"Total":{"code":"total_total_sector"}}}}},"Size":{"code":"size","children":{"By Establishment Size":{"code":"by_establishment_size","children":{"10 do 19 zaposlenika":{"code":"10_to_19_employees"},"20 do 49 zaposlenika":{"code":"20_to_49_employees"},"250 do 499 zaposlenika":{"code":"250_to_499_employees"},"50 do 249 zaposlenika":{"code":"50_to_249_employees"},"500 ili vi\u0161e zaposlenika":{"code":"500_or_more_employees"}}},"Total":{"code":"total_size","children":{"Total":{"code":"total_total_size"}}}}}}