{"Answer":{"code":"answer","children":{"Yes No":{"code":"yes_no","children":{"DK\/NA":{"code":"dk_na"},"No":{"code":"no"},"Yes":{"code":"yes"}}}}},"Country":{"code":"country","children":{"Albania":{"code":"albania"},"Andorra":{"code":"andorra"},"Austria":{"code":"austria"},"Belarus":{"code":"belarus"},"Belgium":{"code":"belgium"},"Bosnia-Herzegovina":{"code":"bosnia-herzegovina"},"Bulgaria":{"code":"bulgaria"},"Croatia":{"code":"croatia"},"Cyprus":{"code":"cyprus"},"Czech Republic":{"code":"czech republic"},"Denmark":{"code":"denmark"},"England":{"code":"england"},"Estonia":{"code":"estonia"},"Finland":{"code":"finland"},"France":{"code":"france"},"Germany":{"code":"germany"},"Greece":{"code":"greece"},"Hungary":{"code":"hungary"},"Iceland":{"code":"iceland"},"Ireland":{"code":"ireland"},"Italy":{"code":"italy"},"Latvia":{"code":"latvia"},"Liechtenstein":{"code":"liechtenstein"},"Lithuania":{"code":"lithuania"},"Luxembourg":{"code":"luxembourg"},"Macedonia":{"code":"macedonia"},"Malta":{"code":"malta"},"Moldova":{"code":"moldova"},"Monaco":{"code":"monaco"},"Montenegro":{"code":"montenegro"},"Netherlands":{"code":"netherlands"},"Norway":{"code":"norway"},"Poland":{"code":"poland"},"Portugal":{"code":"portugal"},"Romania":{"code":"romania"},"Russia":{"code":"russia"},"San Marino":{"code":"san marino"},"Scotland":{"code":"scotland"},"Serbia":{"code":"serbia"},"Slovakia":{"code":"slovakia"},"Slovenia":{"code":"slovenia"},"Spain":{"code":"spain"},"Sweden":{"code":"sweden"},"Switzerland":{"code":"switzerland"},"Turkey":{"code":"turkey"},"Ukraine":{"code":"ukraine"},"United Kingdom":{"code":"united kingdom"},"Vatican City":{"code":"vatican city"}}},"Indicator":{"code":"indicator","children":{"BARRIERER OVER FOR PSYKOSOCIALE RISIKOFORVALTNING OG EKSISTERENDE ST\u00d8TTE":{"code":"bfprmes","children":{"Sammenlignet med andre omr\u00e5der i arbejdsmilj\u00f8et, er det da sv\u00e6rere at tackle psykosociale risici, er det mindre sv\u00e6rt eller er der ingen forskel?":{"code":"mm300"},"Har du brug for yderligere oplysninger eller st\u00f8tte i forbindelse med dette emne?":{"code":"mm303a"},"Har I brugt information eller st\u00f8tte fra eksterne kilder om, hvordan man tackler psykosociale risici p\u00e5 arbejdspladsen?":{"code":"mm302"}}},"FORMEL MEDARBEJDERREPR\u00c6SENTATION I SP\u00d8RGSM\u00c5L VEDR. SUNDHED OG SIKKERHED P\u00c5 ARBEJDSPLADSEN":{"code":"feroi","children":{"Og er der en tillidsrepr\u00e6sentant i jeres virksomhed?":{"code":"mm351"},"Har I et samarbejdsudvalg eller et MED-udvalg i jeres virksomhed?":{"code":"mm350"},"Har jeres virksomhed en intern sikkerhedsrepr\u00e6sentant?":{"code":"mm355"},"Har I et sikkerhedsudvalg i jeres virksomhed?":{"code":"mm358"},"Findes der et medlem af {arbejdsmilj\u00f8repr\u00e6sentanten}* i virksomheden?":{"code":"mm355nl"}}},"GENEREL FORVALTNING AF ARBEJDSMILJ\u00d8 I VIRKSOMHEDEN":{"code":"ghsme","children":{"Tages arbejdsmilj\u00f8sp\u00f8rgsm\u00e5l op p\u00e5 ledelsesm\u00f8der regelm\u00e6ssigt, en gang imellem eller stort set aldrig?":{"code":"mm158"},"Gennemf\u00f8rer I regelm\u00e6ssigt en arbejdspladsvurdering (APV) i jeres virksomhed?":{"code":"mm161"},"Kender du til den europ\u00e6iske arbejdsmilj\u00f8-uge?":{"code":"mm175"},"Hj\u00e6lper virksomheden medarbejdere med at vende tilbage til arbejdet efter et l\u00e6ngere sygdomsfrav\u00e6r?":{"code":"mm153"},"Analyserer jeres virksomhed rutinem\u00e6ssigt \u00e5rsagerne til sygdomsfrav\u00e6r?":{"code":"mm152"},"Har Arbejdstilsynet bes\u00f8gt denne arbejdsplads inden for de seneste 3 \u00e5r for at kontrollere arbejdsmilj\u00f8et?":{"code":"mm170"},"Har I gjort brug af arbejdsmilj\u00f8oplysninger fra nogen af f\u00f8lgende organer eller institutioner? Arbejdsmilj\u00f8specialister hyret udefra":{"code":"mm1737"},"Har I gjort brug af arbejdsmilj\u00f8oplysninger fra nogen af f\u00f8lgende organer eller institutioner? Arbejdsgivere? Organisationer":{"code":"mm1735"},"Har I gjort brug af arbejdsmilj\u00f8oplysninger fra nogen af f\u00f8lgende organer eller institutioner? Interne arbejdsmilj\u00f8tjenester":{"code":"mm1733"},"Har I gjort brug af arbejdsmilj\u00f8oplysninger fra nogen af f\u00f8lgende organer eller institutioner? Forsikringsudbydere":{"code":"mm1738"},"Har I gjort brug af arbejdsmilj\u00f8oplysninger fra nogen af f\u00f8lgende organer eller institutioner? Officielle arbejdsmilj\u00f8institutter":{"code":"mm1731"},"Har I gjort brug af arbejdsmilj\u00f8oplysninger fra nogen af f\u00f8lgende organer eller institutioner? Det Europ\u00e6iske Arbejdsmilj\u00f8agentur":{"code":"mm1732"},"Har I gjort brug af arbejdsmilj\u00f8oplysninger fra nogen af f\u00f8lgende organer eller institutioner? {arbejdstilsynet}*":{"code":"mm1734"},"Har I gjort brug af arbejdsmilj\u00f8oplysninger fra nogen af f\u00f8lgende organer eller institutioner? Fagforeninger":{"code":"mm1736"},"I jeres virksomhed, hvor vigtige er f\u00f8lgende grunde til at forholde sig til arbejdsmilj\u00f8sp\u00f8rgsm\u00e5l? Kan du, for hver enkelt af dem, fort\u00e6lle mig om det er en vigtig grund, en mindre vigtig grund eller overhovedet ikke nogen vigtig grund. \u00d8konomiske eller resultatrelaterede grunde":{"code":"mm1714"},"I jeres virksomhed, hvor vigtige er f\u00f8lgende grunde til at forholde sig til arbejdsmilj\u00f8sp\u00f8rgsm\u00e5l? Kan du, for hver enkelt af dem, fort\u00e6lle mig om det er en vigtig grund, en mindre vigtig grund eller overhovedet ikke nogen vigtig grund. Pres fra Arbejdstilsynet":{"code":"mm1716"},"I jeres virksomhed, hvor vigtige er f\u00f8lgende grunde til at forholde sig til arbejdsmilj\u00f8sp\u00f8rgsm\u00e5l? Kan du, for hver enkelt af dem, fort\u00e6lle mig om det er en vigtig grund, en mindre vigtig grund eller overhovedet ikke nogen vigtig grund. Anmodning fra medarbejdere eller deres repr\u00e6sentanter":{"code":"mm1712"},"I jeres virksomhed, hvor vigtige er f\u00f8lgende grunde til at forholde sig til arbejdsmilj\u00f8sp\u00f8rgsm\u00e5l? Kan du, for hver enkelt af dem, fort\u00e6lle mig om det er en vigtig grund, en mindre vigtig grund eller overhovedet ikke nogen vigtig grund. Krav fra kunderne eller bekymringer om organisationens omd\u00f8mme":{"code":"mm1715"},"I jeres virksomhed, hvor vigtige er f\u00f8lgende grunde til at forholde sig til arbejdsmilj\u00f8sp\u00f8rgsm\u00e5l? Kan du, for hver enkelt af dem, fort\u00e6lle mig om det er en vigtig grund, en mindre vigtig grund eller overhovedet ikke nogen vigtig grund. For at fastholde medarbejderne og mindske frav\u00e6r":{"code":"mm1713"},"I jeres virksomhed, hvor vigtige er f\u00f8lgende grunde til at forholde sig til arbejdsmilj\u00f8sp\u00f8rgsm\u00e5l? Kan du, for hver enkelt af dem, fort\u00e6lle mig om det er en vigtig grund, en mindre vigtig grund eller overhovedet ikke nogen vigtig grund. Overholde lovkrav":{"code":"mm1711"},"Hvad er de st\u00f8rste problemer i jeres virksomhed i forbindelse med arbejdsmilj\u00f8arbejdet? Kan du, for hvert af f\u00f8lgende, fort\u00e6lle mig om det er et st\u00f8rre problem, et mindre problem eller overhovedet ikke noget problem Ikke nok kendskab til det":{"code":"mm1722"},"Hvad er de st\u00f8rste problemer i jeres virksomhed i forbindelse med arbejdsmilj\u00f8arbejdet? Kan du, for hvert af f\u00f8lgende, fort\u00e6lle mig om det er et st\u00f8rre problem, et mindre problem eller overhovedet ikke noget problem Mangel p\u00e5 ekspertise":{"code":"mm1723"},"Hvad er de st\u00f8rste problemer i jeres virksomhed i forbindelse med arbejdsmilj\u00f8arbejdet? Kan du, for hvert af f\u00f8lgende, fort\u00e6lle mig om det er et st\u00f8rre problem, et mindre problem eller overhovedet ikke noget problem Mangel p\u00e5 ressourcer, s\u00e5 som tid, personale og penge":{"code":"mm1721"},"Hvad er de st\u00f8rste problemer i jeres virksomhed i forbindelse med arbejdsmilj\u00f8arbejdet? Kan du, for hvert af f\u00f8lgende, fort\u00e6lle mig om det er et st\u00f8rre problem, et mindre problem eller overhovedet ikke noget problem Mangel p\u00e5 teknisk st\u00f8tte eller vejledning":{"code":"mm1724"},"Hvad er de st\u00f8rste problemer i jeres virksomhed i forbindelse med arbejdsmilj\u00f8arbejdet? Kan du, for hvert af f\u00f8lgende, fort\u00e6lle mig om det er et st\u00f8rre problem, et mindre problem eller overhovedet ikke noget problem Kulturen i virksomheden":{"code":"mm1725"},"Hvad er de st\u00f8rste problemer i jeres virksomhed i forbindelse med arbejdsmilj\u00f8arbejdet? Kan du, for hvert af f\u00f8lgende, fort\u00e6lle mig om det er et st\u00f8rre problem, et mindre problem eller overhovedet ikke noget problem At arbejdsmilj\u00f8 er et f\u00f8lsomt emne":{"code":"mm1726"},"F\u00f8res der tilsyn med medarbejdernes sundhed via regelm\u00e6ssige l\u00e6geunders\u00f8gelser?":{"code":"mm154"},"Har I en skriftlig politik, et fastlagt ledelsessystem eller en handlingsplan for arbejdsmilj\u00f8et i jeres virksomhed?":{"code":"mm155"},"I det store hele, hvordan vil du vurdere mellemledernes involvering i forvaltningen af arbejdsmilj\u00f8et p\u00e5 virksomheden? Er den meget stor, temmelig stor, temmelig lille eller meget lille?":{"code":"mm159"},"Hvilke arbejdsmilj\u00f8specialister bruger I, enten som er ansat i virksomheden eller som I k\u00f8ber udefra? En almen arbejdsmilj\u00f8r\u00e5dgiver":{"code":"mm1505"},"Hvilke arbejdsmilj\u00f8specialister bruger I, enten som er ansat i virksomheden eller som I k\u00f8ber udefra? En psykolog":{"code":"mm1503"},"Hvilke arbejdsmilj\u00f8specialister bruger I, enten som er ansat i virksomheden eller som I k\u00f8ber udefra? En sikkerhedingeni\u00f8r":{"code":"mm1502"},"Hvilke arbejdsmilj\u00f8specialister bruger I, enten som er ansat i virksomheden eller som I k\u00f8ber udefra? En fysio- eller ergoterapeut":{"code":"mm1504"},"Hvilke arbejdsmilj\u00f8specialister bruger I, enten som er ansat i virksomheden eller som I k\u00f8ber udefra? En speciall\u00e6ge i arbejdsmedicin":{"code":"mm1501"}}},"ARBEJDSMILJ\u00d8RISICI I VIRKSOMHEDEN":{"code":"hsre","children":{"Kan du fort\u00e6lle mig for hvert af f\u00f8lgende omr\u00e5der, om det v\u00e6kker stor bekymring, en vis bekymring eller overhovedet ingen bekymring i jeres virksomhed. Ulykker":{"code":"mm2002"},"Kan du fort\u00e6lle mig for hvert af f\u00f8lgende omr\u00e5der, om det v\u00e6kker stor bekymring, en vis bekymring eller overhovedet ingen bekymring i jeres virksomhed. Mobning eller chikane, f.eks. kollegers eller overordnedes tilsvining, ydmygelse eller overfald":{"code":"mm2007"},"Kan du fort\u00e6lle mig for hvert af f\u00f8lgende omr\u00e5der, om det v\u00e6kker stor bekymring, en vis bekymring eller overhovedet ingen bekymring i jeres virksomhed. Farlige stoffer (Int.: forklar eventuelt: f.eks. st\u00f8v, kemiske, biologiske eller radioaktive stoffer)":{"code":"mm2001"},"Kan du fort\u00e6lle mig for hvert af f\u00f8lgende omr\u00e5der, om det v\u00e6kker stor bekymring, en vis bekymring eller overhovedet ingen bekymring i jeres virksomhed. Muskelskeletbesv\u00e6r, som f.eks. smerter i ryggen, nakken, armene og benene":{"code":"mm2004"},"Kan du fort\u00e6lle mig for hvert af f\u00f8lgende omr\u00e5der, om det v\u00e6kker stor bekymring, en vis bekymring eller overhovedet ingen bekymring i jeres virksomhed. St\u00f8j og vibration":{"code":"mm2003"},"Kan du fort\u00e6lle mig for hvert af f\u00f8lgende omr\u00e5der, om det v\u00e6kker stor bekymring, en vis bekymring eller overhovedet ingen bekymring i jeres virksomhed. Vold eller trusler om vold":{"code":"mm2006"},"Kan du fort\u00e6lle mig for hvert af f\u00f8lgende omr\u00e5der, om det v\u00e6kker stor bekymring, en vis bekymring eller overhovedet ingen bekymring i jeres virksomhed. Arbejdsrelateret stress":{"code":"mm2005"},"Flere faktorer kan bidrage til stress, vold og chikane p\u00e5 arbejdspladsen. De vedr\u00f8rer den m\u00e5de, hvorp\u00e5 arbejdet tilrettel\u00e6gges, og de omtales ofte som \"psykosociale risici\". Kan du fort\u00e6lle mig om nogen af f\u00f8lgende psykosociale risici giver anledning til bekymring for jeres virksomhed. En uklar personalepolitik":{"code":"mm2029"},"Flere faktorer kan bidrage til stress, vold og chikane p\u00e5 arbejdspladsen. De vedr\u00f8rer den m\u00e5de, hvorp\u00e5 arbejdet tilrettel\u00e6gges, og de omtales ofte som \"psykosociale risici\". Kan du fort\u00e6lle mig om nogen af f\u00f8lgende psykosociale risici giver anledning til bekymring for jeres virksomhed. Diskrimination (f.eks. p\u00e5 grund af k\u00f8n, alder eller etnicitet)":{"code":"mm20210"},"Flere faktorer kan bidrage til stress, vold og chikane p\u00e5 arbejdspladsen. De vedr\u00f8rer den m\u00e5de, hvorp\u00e5 arbejdet tilrettel\u00e6gges, og de omtales ofte som \"psykosociale risici\". Kan du fort\u00e6lle mig om nogen af f\u00f8lgende psykosociale risici giver anledning til bekymring for jeres virksomhed. At skulle tackle sv\u00e6re kunder, patienter, elever osv.":{"code":"mm2026"},"Flere faktorer kan bidrage til stress, vold og chikane p\u00e5 arbejdspladsen. De vedr\u00f8rer den m\u00e5de, hvorp\u00e5 arbejdet tilrettel\u00e6gges, og de omtales ofte som \"psykosociale risici\". Kan du fort\u00e6lle mig om nogen af f\u00f8lgende psykosociale risici giver anledning til bekymring for jeres virksomhed. Jobusikkerhed":{"code":"mm2025"},"Flere faktorer kan bidrage til stress, vold og chikane p\u00e5 arbejdspladsen. De vedr\u00f8rer den m\u00e5de, hvorp\u00e5 arbejdet tilrettel\u00e6gges, og de omtales ofte som \"psykosociale risici\". Kan du fort\u00e6lle mig om nogen af f\u00f8lgende psykosociale risici giver anledning til bekymring for jeres virksomhed. Mangel p\u00e5 medarbejderindflydelse i tilrettel\u00e6ggelsen af deres arbejde":{"code":"mm2024"},"Flere faktorer kan bidrage til stress, vold og chikane p\u00e5 arbejdspladsen. De vedr\u00f8rer den m\u00e5de, hvorp\u00e5 arbejdet tilrettel\u00e6gges, og de omtales ofte som \"psykosociale risici\". Kan du fort\u00e6lle mig om nogen af f\u00f8lgende psykosociale risici giver anledning til bekymring for jeres virksomhed. Lange og uregelm\u00e6ssige arbejdstider":{"code":"mm2028"},"Flere faktorer kan bidrage til stress, vold og chikane p\u00e5 arbejdspladsen. De vedr\u00f8rer den m\u00e5de, hvorp\u00e5 arbejdet tilrettel\u00e6gges, og de omtales ofte som \"psykosociale risici\". Kan du fort\u00e6lle mig om nogen af f\u00f8lgende psykosociale risici giver anledning til bekymring for jeres virksomhed. D\u00e5rligt samarbejde mellem kolleger":{"code":"mm2023"},"Flere faktorer kan bidrage til stress, vold og chikane p\u00e5 arbejdspladsen. De vedr\u00f8rer den m\u00e5de, hvorp\u00e5 arbejdet tilrettel\u00e6gges, og de omtales ofte som \"psykosociale risici\". Kan du fort\u00e6lle mig om nogen af f\u00f8lgende psykosociale risici giver anledning til bekymring for jeres virksomhed. D\u00e5rlig kommunikation mellem ledelse og medarbejdere":{"code":"mm2022"},"Flere faktorer kan bidrage til stress, vold og chikane p\u00e5 arbejdspladsen. De vedr\u00f8rer den m\u00e5de, hvorp\u00e5 arbejdet tilrettel\u00e6gges, og de omtales ofte som \"psykosociale risici\". Kan du fort\u00e6lle mig om nogen af f\u00f8lgende psykosociale risici giver anledning til bekymring for jeres virksomhed. Problemer i forholdet mellem ledere og medarbejdere":{"code":"mm2027"},"Flere faktorer kan bidrage til stress, vold og chikane p\u00e5 arbejdspladsen. De vedr\u00f8rer den m\u00e5de, hvorp\u00e5 arbejdet tilrettel\u00e6gges, og de omtales ofte som \"psykosociale risici\". Kan du fort\u00e6lle mig om nogen af f\u00f8lgende psykosociale risici giver anledning til bekymring for jeres virksomhed. Tidspres":{"code":"mm2021"}}},"FORVALTNING AF PSYKOSOCIALE RISICI I VIRKSOMHEDEN":{"code":"mopre","children":{"Og har I en fast fremgangsm\u00e5de til at h\u00e5ndtere arbejdsrelateret vold?":{"code":"mm252"},"Er jeres medarbejdere blevet informeret om, hvem de skal henvende sig til, hvis der opst\u00e5r arbejdsrelaterede psykosociale problemer?":{"code":"mm260"},"Informerer I medarbejderne om psykosociale risici og disses indvirkning p\u00e5 sundhed og sikkerhed?":{"code":"mm259"},"Har jeres virksomhed en fast fremgangsm\u00e5de til at h\u00e5ndtere arbejdsrelateret stress?":{"code":"mm250"},"Tr\u00e6ffer jeres virksomhed foranstaltninger, hvis en enkelt medarbejder arbejder uforholdsm\u00e6ssigt lang tid over eller har uregelm\u00e6ssige arbejdstider?":{"code":"mm256"},"Har jeres virksomhed inden for de seneste 3 \u00e5r brugt nogen af f\u00f8lgende foranstaltninger til at tackle psykosociale risici? \u00c6ndringer i lokaler, farver, design, inventar":{"code":"mm2532"},"Har jeres virksomhed inden for de seneste 3 \u00e5r brugt nogen af f\u00f8lgende foranstaltninger til at tackle psykosociale risici? \u00c6ndringer i arbejdets tilrettel\u00e6gges":{"code":"mm2531"},"Har jeres virksomhed inden for de seneste 3 \u00e5r brugt nogen af f\u00f8lgende foranstaltninger til at tackle psykosociale risici? \u00c6ndringer i arbejdstidsordningerne":{"code":"mm2535"},"Har jeres virksomhed inden for de seneste 3 \u00e5r brugt nogen af f\u00f8lgende foranstaltninger til at tackle psykosociale risici? Tilbudt fortrolig r\u00e5dgivning for medarbejderne":{"code":"mm2533"},"Har jeres virksomhed inden for de seneste 3 \u00e5r brugt nogen af f\u00f8lgende foranstaltninger til at tackle psykosociale risici? Etablering af en praksis for konfliktl\u00f8sning":{"code":"mm2534"},"Har jeres virksomhed inden for de seneste 3 \u00e5r brugt nogen af f\u00f8lgende foranstaltninger til at tackle psykosociale risici? Uddannelsestilbud":{"code":"mm2536"},"Har jeres virksomhed en fast fremgangsm\u00e5de til at h\u00e5ndtere mobning og chikane?":{"code":"mm251"}}}}},"Sector":{"code":"sector","children":{"By Sector":{"code":"by_sector","children":{"Private tjenesteydelser":{"code":"private_services"},"Produktionssektor":{"code":"production_sector"},"Offentlige tjenesteydelser":{"code":"public_services"}}},"Total":{"code":"total_sector","children":{"Total":{"code":"total_total_sector"}}}}},"Size":{"code":"size","children":{"By Establishment Size":{"code":"by_establishment_size","children":{"10 til 19 ansatte":{"code":"10_to_19_employees"},"20 til 49 ansatte":{"code":"20_to_49_employees"},"250 til 499 ansatte":{"code":"250_to_499_employees"},"50 til 249 ansatte":{"code":"50_to_249_employees"},"500 eller flere ansatte":{"code":"500_or_more_employees"}}},"Total":{"code":"total_size","children":{"Total":{"code":"total_total_size"}}}}}}