{"Answer":{"code":"answer","children":{"Yes No":{"code":"yes_no","children":{"DK\/NA":{"code":"dk_na"},"No":{"code":"no"},"Yes":{"code":"yes"}}}}},"Country":{"code":"country","children":{"Albania":{"code":"albania"},"Andorra":{"code":"andorra"},"Austria":{"code":"austria"},"Belarus":{"code":"belarus"},"Belgium":{"code":"belgium"},"Bosnia-Herzegovina":{"code":"bosnia-herzegovina"},"Bulgaria":{"code":"bulgaria"},"Croatia":{"code":"croatia"},"Cyprus":{"code":"cyprus"},"Czech Republic":{"code":"czech republic"},"Denmark":{"code":"denmark"},"England":{"code":"england"},"Estonia":{"code":"estonia"},"Finland":{"code":"finland"},"France":{"code":"france"},"Germany":{"code":"germany"},"Greece":{"code":"greece"},"Hungary":{"code":"hungary"},"Iceland":{"code":"iceland"},"Ireland":{"code":"ireland"},"Italy":{"code":"italy"},"Latvia":{"code":"latvia"},"Liechtenstein":{"code":"liechtenstein"},"Lithuania":{"code":"lithuania"},"Luxembourg":{"code":"luxembourg"},"Macedonia":{"code":"macedonia"},"Malta":{"code":"malta"},"Moldova":{"code":"moldova"},"Monaco":{"code":"monaco"},"Montenegro":{"code":"montenegro"},"Netherlands":{"code":"netherlands"},"Norway":{"code":"norway"},"Poland":{"code":"poland"},"Portugal":{"code":"portugal"},"Romania":{"code":"romania"},"Russia":{"code":"russia"},"San Marino":{"code":"san marino"},"Scotland":{"code":"scotland"},"Serbia":{"code":"serbia"},"Slovakia":{"code":"slovakia"},"Slovenia":{"code":"slovenia"},"Spain":{"code":"spain"},"Sweden":{"code":"sweden"},"Switzerland":{"code":"switzerland"},"Turkey":{"code":"turkey"},"Ukraine":{"code":"ukraine"},"United Kingdom":{"code":"united kingdom"},"Vatican City":{"code":"vatican city"}}},"Indicator":{"code":"indicator","children":{"KORL\u00c1TOK A PSZICHOL\u00d3GIAI KOCK\u00c1ZATOK KEZEL\u00c9S\u00c9BEN \u00c9S A MEGLEV\u0150 T\u00c1MOGAT\u00c1SBAN":{"code":"bfprmes","children":{"M\u00e1s munkav\u00e9delmi k\u00e9rd\u00e9sekkel \u00f6sszehasonl\u00edtva: Nehezebb vagy k\u00f6nnyebb a pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatok kezel\u00e9se, vagy nincs k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g?":{"code":"mm300"},"Sz\u00fcks\u00e9ge lenne tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3ra vagy t\u00e1mogat\u00e1sra ebben a k\u00e9rd\u00e9sben?":{"code":"mm303a"},"Ig\u00e9nybe vettek k\u00fcls\u0151 forr\u00e1sb\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3t arra vonatkoz\u00f3an, hogy mik\u00e9nt kell kezelni a munkahelyi pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatokat?":{"code":"mm302"}}},"HIVATALOS DOLGOZ\u00d3I K\u00c9PVISELET MUNKAV\u00c9DELMI K\u00c9RD\u00c9SEKBEN":{"code":"feroi","children":{"Van szakszervezet az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l\/telephelyen?":{"code":"mm351"},"Van \u00fczemi megb\u00edzott vagy  \u00fczemi tan\u00e1cs az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l\/telephelyn\u00e9l?":{"code":"mm350"},"Van az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l bels\u0151 munkav\u00e9delmi k\u00e9pvisel\u0151?":{"code":"mm355"},"Van munkav\u00e9delmi bizotts\u00e1g az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l?":{"code":"mm358"},"Van-e a szervezetben (eg\u00e9szs\u00e9gv\u00e9delmi \u00e9s biztons\u00e1gi k\u00e9pviseleti) * tag?":{"code":"mm355nl"}}},"A MUNKAV\u00c9DELEM \u00c1LTAL\u00c1NOS IR\u00c1NY\u00cdT\u00c1SA AZ INT\u00c9ZM\u00c9NYN\u00c9L":{"code":"ghsme","children":{"A fels\u0151vezet\u0151i \u00e9rtekezleteken munkav\u00e9delmi \u00fcgyeket rendszeresen, n\u00e9ha vagy gyakorlatilag soha nem hoznak fel?":{"code":"mm158"},"Az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l\/telephelyn\u00e9l ellen\u0151rzik rendszeresen a munkahelyeket munkav\u00e9delmi szempontb\u00f3l a kock\u00e1zat\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s r\u00e9szek\u00e9nt vagy hasonl\u00f3 int\u00e9zked\u00e9s sor\u00e1n?":{"code":"mm161"},"Ismeri \u00d6n az Eur\u00f3pai Munkav\u00e9delmi H\u00e9t int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9t?":{"code":"mm175"},"Tesznek int\u00e9zked\u00e9seket annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy a munkav\u00e1llal\u00f3kat t\u00e1mogass\u00e1k a munk\u00e1ba val\u00f3 visszat\u00e9r\u00e9sben hossz\u00fa, betegs\u00e9g miatti hi\u00e1nyz\u00e1st k\u00f6vet\u0151en?":{"code":"mm153"},"Az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l\/telephelyn\u00e9l \u00e1ltal\u00e1ban elemzik a betegs\u00e9g miatti hi\u00e1nyz\u00e1sok ok\u00e1t?":{"code":"mm152"},"J\u00e1rt az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l\/telephelyen az elm\u00falt 3 \u00e9vben a Munkav\u00e9delmi Fel\u00fcgyel\u0151s\u00e9g, hogy ellen\u0151rizze a munkav\u00e9delmi felt\u00e9teleket?":{"code":"mm170"},"Az \u00d6n int\u00e9zm\u00e9nye\/telephelye haszn\u00e1lta m\u00e1r az al\u00e1bbi test\u00fcletek vagy int\u00e9zm\u00e9nyek munkav\u00e9delmi inform\u00e1ci\u00f3it? Szerz\u0151d\u00e9ssel rendelkez\u0151 munkav\u00e9delmi szak\u00e9rt\u0151k":{"code":"mm1737"},"Az \u00d6n int\u00e9zm\u00e9nye\/telephelye haszn\u00e1lta m\u00e1r az al\u00e1bbi test\u00fcletek vagy int\u00e9zm\u00e9nyek munkav\u00e9delmi inform\u00e1ci\u00f3it? Munkaad\u00f3k szervezetei":{"code":"mm1735"},"Az \u00d6n int\u00e9zm\u00e9nye\/telephelye haszn\u00e1lta m\u00e1r az al\u00e1bbi test\u00fcletek vagy int\u00e9zm\u00e9nyek munkav\u00e9delmi inform\u00e1ci\u00f3it? Bels\u0151 munkav\u00e9delmi szolg\u00e1latok":{"code":"mm1733"},"Az \u00d6n int\u00e9zm\u00e9nye\/telephelye haszn\u00e1lta m\u00e1r az al\u00e1bbi test\u00fcletek vagy int\u00e9zm\u00e9nyek munkav\u00e9delmi inform\u00e1ci\u00f3it? Biztos\u00edt\u00f3k":{"code":"mm1738"},"Az \u00d6n int\u00e9zm\u00e9nye\/telephelye haszn\u00e1lta m\u00e1r az al\u00e1bbi test\u00fcletek vagy int\u00e9zm\u00e9nyek munkav\u00e9delmi inform\u00e1ci\u00f3it? Hivatalos munkav\u00e9delmi int\u00e9zm\u00e9nyek":{"code":"mm1731"},"Az \u00d6n int\u00e9zm\u00e9nye\/telephelye haszn\u00e1lta m\u00e1r az al\u00e1bbi test\u00fcletek vagy int\u00e9zm\u00e9nyek munkav\u00e9delmi inform\u00e1ci\u00f3it? Eur\u00f3pai Munkav\u00e9delmi \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9g":{"code":"mm1732"},"Az \u00d6n int\u00e9zm\u00e9nye\/telephelye haszn\u00e1lta m\u00e1r az al\u00e1bbi test\u00fcletek vagy int\u00e9zm\u00e9nyek munkav\u00e9delmi inform\u00e1ci\u00f3it? Munkav\u00e9delmi Fel\u00fcgyel\u0151s\u00e9g":{"code":"mm1734"},"Az \u00d6n int\u00e9zm\u00e9nye\/telephelye haszn\u00e1lta m\u00e1r az al\u00e1bbi test\u00fcletek vagy int\u00e9zm\u00e9nyek munkav\u00e9delmi inform\u00e1ci\u00f3it? Szakszervezetek":{"code":"mm1736"},"Az \u00d6n\u00f6k int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9n\u00e9l\/telephely\u00e9n mennyire fontosak a k\u00f6vetkez\u0151 ind\u00edt\u00e9kok a munkav\u00e9delmi \u00fcgyek rendez\u00e9sekor? K\u00e9rem mindegyikr\u0151l mondja meg, hogy az nagyon fontos ind\u00edt\u00e9k, kev\u00e9sb\u00e9 fontos ind\u00edt\u00e9k vagy egy\u00e1ltal\u00e1n nem fontos ind\u00edt\u00e9k. Gazdas\u00e1gi vagy teljes\u00edtm\u00e9nnyel kapcsolatos okok":{"code":"mm1714"},"Az \u00d6n\u00f6k int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9n\u00e9l\/telephely\u00e9n mennyire fontosak a k\u00f6vetkez\u0151 ind\u00edt\u00e9kok a munkav\u00e9delmi \u00fcgyek rendez\u00e9sekor? K\u00e9rem mindegyikr\u0151l mondja meg, hogy az nagyon fontos ind\u00edt\u00e9k, kev\u00e9sb\u00e9 fontos ind\u00edt\u00e9k vagy egy\u00e1ltal\u00e1n nem fontos ind\u00edt\u00e9k. A Munkav\u00e9delmi Fel\u00fcgyel\u0151s\u00e9g \u00e1ltal gyakorolt nyom\u00e1s":{"code":"mm1716"},"Az \u00d6n\u00f6k int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9n\u00e9l\/telephely\u00e9n mennyire fontosak a k\u00f6vetkez\u0151 ind\u00edt\u00e9kok a munkav\u00e9delmi \u00fcgyek rendez\u00e9sekor? K\u00e9rem mindegyikr\u0151l mondja meg, hogy az nagyon fontos ind\u00edt\u00e9k, kev\u00e9sb\u00e9 fontos ind\u00edt\u00e9k vagy egy\u00e1ltal\u00e1n nem fontos ind\u00edt\u00e9k. A munkav\u00e1llal\u00f3k vagy azok k\u00e9pvisel\u0151inek k\u00e9r\u00e9se":{"code":"mm1712"},"Az \u00d6n\u00f6k int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9n\u00e9l\/telephely\u00e9n mennyire fontosak a k\u00f6vetkez\u0151 ind\u00edt\u00e9kok a munkav\u00e9delmi \u00fcgyek rendez\u00e9sekor? K\u00e9rem mindegyikr\u0151l mondja meg, hogy az nagyon fontos ind\u00edt\u00e9k, kev\u00e9sb\u00e9 fontos ind\u00edt\u00e9k vagy egy\u00e1ltal\u00e1n nem fontos ind\u00edt\u00e9k. \u00dcgyfelek k\u00f6vetelm\u00e9nyei vagy a v\u00e1llalat j\u00f3 h\u00edrneve miatti aggodalom":{"code":"mm1715"},"Az \u00d6n\u00f6k int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9n\u00e9l\/telephely\u00e9n mennyire fontosak a k\u00f6vetkez\u0151 ind\u00edt\u00e9kok a munkav\u00e9delmi \u00fcgyek rendez\u00e9sekor? K\u00e9rem mindegyikr\u0151l mondja meg, hogy az nagyon fontos ind\u00edt\u00e9k, kev\u00e9sb\u00e9 fontos ind\u00edt\u00e9k vagy egy\u00e1ltal\u00e1n nem fontos ind\u00edt\u00e9k. A szem\u00e9lyzet megtart\u00e1sa \u00e9s a hi\u00e1nyz\u00e1s kezel\u00e9se":{"code":"mm1713"},"Az \u00d6n\u00f6k int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9n\u00e9l\/telephely\u00e9n mennyire fontosak a k\u00f6vetkez\u0151 ind\u00edt\u00e9kok a munkav\u00e9delmi \u00fcgyek rendez\u00e9sekor? K\u00e9rem mindegyikr\u0151l mondja meg, hogy az nagyon fontos ind\u00edt\u00e9k, kev\u00e9sb\u00e9 fontos ind\u00edt\u00e9k vagy egy\u00e1ltal\u00e1n nem fontos ind\u00edt\u00e9k. A t\u00f6rv\u00e9nyi el\u0151\u00edr\u00e1sok betart\u00e1sa":{"code":"mm1711"},"Az \u00d6n\u00f6k int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9n\u00e9l\/telephely\u00e9n melyek a f\u0151bb neh\u00e9zs\u00e9gek a munkav\u00e9delem kezel\u00e9s\u00e9ben? K\u00e9rem mindegyikr\u0151l mondja meg, hogy az nagyon nagy neh\u00e9zs\u00e9g, kisebb neh\u00e9zs\u00e9g vagy egy\u00e1ltal\u00e1n nem neh\u00e9zs\u00e9g. Tudatoss\u00e1g hi\u00e1nya":{"code":"mm1722"},"Az \u00d6n\u00f6k int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9n\u00e9l\/telephely\u00e9n melyek a f\u0151bb neh\u00e9zs\u00e9gek a munkav\u00e9delem kezel\u00e9s\u00e9ben? K\u00e9rem mindegyikr\u0151l mondja meg, hogy az nagyon nagy neh\u00e9zs\u00e9g, kisebb neh\u00e9zs\u00e9g vagy egy\u00e1ltal\u00e1n nem neh\u00e9zs\u00e9g. Szaktud\u00e1s hi\u00e1nya":{"code":"mm1723"},"Az \u00d6n\u00f6k int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9n\u00e9l\/telephely\u00e9n melyek a f\u0151bb neh\u00e9zs\u00e9gek a munkav\u00e9delem kezel\u00e9s\u00e9ben? K\u00e9rem mindegyikr\u0151l mondja meg, hogy az nagyon nagy neh\u00e9zs\u00e9g, kisebb neh\u00e9zs\u00e9g vagy egy\u00e1ltal\u00e1n nem neh\u00e9zs\u00e9g. Er\u0151forr\u00e1sok, mint id\u0151, szem\u00e9lyzet vagy p\u00e9nz hi\u00e1nya":{"code":"mm1721"},"Az \u00d6n\u00f6k int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9n\u00e9l\/telephely\u00e9n melyek a f\u0151bb neh\u00e9zs\u00e9gek a munkav\u00e9delem kezel\u00e9s\u00e9ben? K\u00e9rem mindegyikr\u0151l mondja meg, hogy az nagyon nagy neh\u00e9zs\u00e9g, kisebb neh\u00e9zs\u00e9g vagy egy\u00e1ltal\u00e1n nem neh\u00e9zs\u00e9g. M\u0171szaki t\u00e1mogat\u00e1s vagy ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s hi\u00e1nya":{"code":"mm1724"},"Az \u00d6n\u00f6k int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9n\u00e9l\/telephely\u00e9n melyek a f\u0151bb neh\u00e9zs\u00e9gek a munkav\u00e9delem kezel\u00e9s\u00e9ben? K\u00e9rem mindegyikr\u0151l mondja meg, hogy az nagyon nagy neh\u00e9zs\u00e9g, kisebb neh\u00e9zs\u00e9g vagy egy\u00e1ltal\u00e1n nem neh\u00e9zs\u00e9g. Az int\u00e9zm\u00e9ny kult\u00far\u00e1ja":{"code":"mm1725"},"Az \u00d6n\u00f6k int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9n\u00e9l\/telephely\u00e9n melyek a f\u0151bb neh\u00e9zs\u00e9gek a munkav\u00e9delem kezel\u00e9s\u00e9ben? K\u00e9rem mindegyikr\u0151l mondja meg, hogy az nagyon nagy neh\u00e9zs\u00e9g, kisebb neh\u00e9zs\u00e9g vagy egy\u00e1ltal\u00e1n nem neh\u00e9zs\u00e9g. A k\u00e9rd\u00e9s \u00e9rz\u00e9kenys\u00e9ge":{"code":"mm1726"},"Figyelik a munkav\u00e1llal\u00f3k eg\u00e9szs\u00e9gi \u00e1llapot\u00e1t rendszeres orvosi vizsg\u00e1latokkal?":{"code":"mm154"},"Van az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l dokument\u00e1lt politika, vezet\u00e9si rendszer vagy int\u00e9zked\u00e9s a munkav\u00e9delemre vonatkoz\u00f3an?":{"code":"mm155"},"\u00d6sszess\u00e9g\u00e9ben hogyan \u00e9rt\u00e9keln\u00e9 a m\u0171szaki vezet\u0151k \u00e9s fel\u00fcgyel\u0151k bevon\u00e1s\u00e1nak m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t a munkav\u00e9delem ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1ba? Nagyon nagy m\u00e9rt\u00e9kben bevonj\u00e1k \u0151ket, el\u00e9g nagy m\u00e9rt\u00e9kben, el\u00e9g kis m\u00e9rt\u00e9kben vagy nagyon kis m\u00e9rt\u00e9kben?":{"code":"mm159"},"Milyen munkav\u00e9delmi szolg\u00e1ltat\u00e1sokat alkalmaznak, legyen az bels\u0151 vagy kiszervezett? \u00c1ltal\u00e1nos munkav\u00e9delmi tan\u00e1csad\u00f3":{"code":"mm1505"},"Milyen munkav\u00e9delmi szolg\u00e1ltat\u00e1sokat alkalmaznak, legyen az bels\u0151 vagy kiszervezett? Pszichol\u00f3gus":{"code":"mm1503"},"Milyen munkav\u00e9delmi szolg\u00e1ltat\u00e1sokat alkalmaznak, legyen az bels\u0151 vagy kiszervezett? Biztons\u00e1gv\u00e9delmi szak\u00e9rt\u0151":{"code":"mm1502"},"Milyen munkav\u00e9delmi szolg\u00e1ltat\u00e1sokat alkalmaznak, legyen az bels\u0151 vagy kiszervezett? Ergon\u00f3miai szak\u00e9rt\u0151, aki a munka\u00e1llom\u00e1sok fel\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1val foglalkozik":{"code":"mm1504"},"Milyen munkav\u00e9delmi szolg\u00e1ltat\u00e1sokat alkalmaznak, legyen az bels\u0151 vagy kiszervezett? \u00dczemorvos":{"code":"mm1501"}}},"MUNKAV\u00c9DELMI KOCK\u00c1ZATOK AZ INT\u00c9ZM\u00c9NYN\u00c9L":{"code":"hsre","children":{"K\u00e9rem mondja meg a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e1ll\u00edt\u00e1sok mindegyik\u00e9r\u0151l, hogy az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l\/telephelyn\u00e9l nagy gondot, n\u00e9mi gondot jelentenek vagy egy\u00e1ltal\u00e1n nem jelentenek gondot. Balesetek":{"code":"mm2002"},"K\u00e9rem mondja meg a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e1ll\u00edt\u00e1sok mindegyik\u00e9r\u0151l, hogy az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l\/telephelyn\u00e9l nagy gondot, n\u00e9mi gondot jelentenek vagy egy\u00e1ltal\u00e1n nem jelentenek gondot. Er\u0151szakoskod\u00e1s vagy zaklat\u00e1s, azaz durva b\u00e1n\u00e1sm\u00f3d, megal\u00e1z\u00e1s vagy t\u00e1mad\u00e1s a koll\u00e9g\u00e1k vagy az el\u00f6lj\u00e1r\u00f3k r\u00e9sz\u00e9r\u0151l":{"code":"mm2007"},"K\u00e9rem mondja meg a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e1ll\u00edt\u00e1sok mindegyik\u00e9r\u0151l, hogy az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l\/telephelyn\u00e9l nagy gondot, n\u00e9mi gondot jelentenek vagy egy\u00e1ltal\u00e1n nem jelentenek gondot. Vesz\u00e9lyes anyagok (K\u00e9rdez\u0151: ha sz\u00fcks\u00e9ges, magyar\u00e1zza el: pl. porok, vegyi, biol\u00f3giai vagy r\u00e1dioakt\u00edv anyagok)":{"code":"mm2001"},"K\u00e9rem mondja meg a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e1ll\u00edt\u00e1sok mindegyik\u00e9r\u0151l, hogy az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l\/telephelyn\u00e9l nagy gondot, n\u00e9mi gondot jelentenek vagy egy\u00e1ltal\u00e1n nem jelentenek gondot. Izom- \u00e9s csontrendelleness\u00e9gek, mint p\u00e9ld\u00e1ul f\u00e1jdalom a h\u00e1tban, nyakban, karokban \u00e9s l\u00e1bakban":{"code":"mm2004"},"K\u00e9rem mondja meg a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e1ll\u00edt\u00e1sok mindegyik\u00e9r\u0151l, hogy az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l\/telephelyn\u00e9l nagy gondot, n\u00e9mi gondot jelentenek vagy egy\u00e1ltal\u00e1n nem jelentenek gondot. Zaj \u00e9s rezg\u00e9s":{"code":"mm2003"},"K\u00e9rem mondja meg a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e1ll\u00edt\u00e1sok mindegyik\u00e9r\u0151l, hogy az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l\/telephelyn\u00e9l nagy gondot, n\u00e9mi gondot jelentenek vagy egy\u00e1ltal\u00e1n nem jelentenek gondot. Er\u0151szak vagy annak fenyeget\u00e9se":{"code":"mm2006"},"K\u00e9rem mondja meg a k\u00f6vetkez\u0151 \u00e1ll\u00edt\u00e1sok mindegyik\u00e9r\u0151l, hogy az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l\/telephelyn\u00e9l nagy gondot, n\u00e9mi gondot jelentenek vagy egy\u00e1ltal\u00e1n nem jelentenek gondot. Munkahelyi stressz":{"code":"mm2005"},"A munkahelyi stresszhez, er\u0151szakhoz \u00e9s zaklat\u00e1shoz sz\u00e1mos t\u00e9nyez\u0151 hozz\u00e1j\u00e1rulhat; ezek \u00e9rintik a munka szervez\u00e9s\u00e9t \u00e9s gyakran 'pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatokk\u00e9nt' eml\u00edtik \u0151ket. K\u00e9rem, mondja meg, hogy az al\u00e1bbi pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatok k\u00f6z\u00fcl jelent-e gondot valamelyik az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l\/telephely\u00e9n\u00e9l Hom\u00e1lyos hum\u00e1n er\u0151forr\u00e1s politika":{"code":"mm2029"},"A munkahelyi stresszhez, er\u0151szakhoz \u00e9s zaklat\u00e1shoz sz\u00e1mos t\u00e9nyez\u0151 hozz\u00e1j\u00e1rulhat; ezek \u00e9rintik a munka szervez\u00e9s\u00e9t \u00e9s gyakran 'pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatokk\u00e9nt' eml\u00edtik \u0151ket. K\u00e9rem, mondja meg, hogy az al\u00e1bbi pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatok k\u00f6z\u00fcl jelent-e gondot valamelyik az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l\/telephely\u00e9n\u00e9l Diszkrimin\u00e1ci\u00f3 (p\u00e9ld\u00e1ul nemi, \u00e9letkori vagy etnikai hovatartoz\u00e1s miatt)":{"code":"mm20210"},"A munkahelyi stresszhez, er\u0151szakhoz \u00e9s zaklat\u00e1shoz sz\u00e1mos t\u00e9nyez\u0151 hozz\u00e1j\u00e1rulhat; ezek \u00e9rintik a munka szervez\u00e9s\u00e9t \u00e9s gyakran 'pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatokk\u00e9nt' eml\u00edtik \u0151ket. K\u00e9rem, mondja meg, hogy az al\u00e1bbi pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatok k\u00f6z\u00fcl jelent-e gondot valamelyik az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l\/telephely\u00e9n\u00e9l F\u00e1raszt\u00f3 \u00fcgyfelekkel, p\u00e1ciensekkel, tanul\u00f3kkal, stb. kell foglalkozni":{"code":"mm2026"},"A munkahelyi stresszhez, er\u0151szakhoz \u00e9s zaklat\u00e1shoz sz\u00e1mos t\u00e9nyez\u0151 hozz\u00e1j\u00e1rulhat; ezek \u00e9rintik a munka szervez\u00e9s\u00e9t \u00e9s gyakran 'pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatokk\u00e9nt' eml\u00edtik \u0151ket. K\u00e9rem, mondja meg, hogy az al\u00e1bbi pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatok k\u00f6z\u00fcl jelent-e gondot valamelyik az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l\/telephely\u00e9n\u00e9l Az \u00e1ll\u00e1sok bizonytalans\u00e1ga":{"code":"mm2025"},"A munkahelyi stresszhez, er\u0151szakhoz \u00e9s zaklat\u00e1shoz sz\u00e1mos t\u00e9nyez\u0151 hozz\u00e1j\u00e1rulhat; ezek \u00e9rintik a munka szervez\u00e9s\u00e9t \u00e9s gyakran 'pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatokk\u00e9nt' eml\u00edtik \u0151ket. K\u00e9rem, mondja meg, hogy az al\u00e1bbi pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatok k\u00f6z\u00fcl jelent-e gondot valamelyik az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l\/telephely\u00e9n\u00e9l A munkav\u00e1llal\u00f3i ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s hi\u00e1nya a munk\u00e1juk megszervez\u00e9s\u00e9ben":{"code":"mm2024"},"A munkahelyi stresszhez, er\u0151szakhoz \u00e9s zaklat\u00e1shoz sz\u00e1mos t\u00e9nyez\u0151 hozz\u00e1j\u00e1rulhat; ezek \u00e9rintik a munka szervez\u00e9s\u00e9t \u00e9s gyakran 'pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatokk\u00e9nt' eml\u00edtik \u0151ket. K\u00e9rem, mondja meg, hogy az al\u00e1bbi pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatok k\u00f6z\u00fcl jelent-e gondot valamelyik az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l\/telephely\u00e9n\u00e9l Hossz\u00fa vagy szab\u00e1lytalan munkaid\u0151":{"code":"mm2028"},"A munkahelyi stresszhez, er\u0151szakhoz \u00e9s zaklat\u00e1shoz sz\u00e1mos t\u00e9nyez\u0151 hozz\u00e1j\u00e1rulhat; ezek \u00e9rintik a munka szervez\u00e9s\u00e9t \u00e9s gyakran 'pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatokk\u00e9nt' eml\u00edtik \u0151ket. K\u00e9rem, mondja meg, hogy az al\u00e1bbi pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatok k\u00f6z\u00fcl jelent-e gondot valamelyik az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l\/telephely\u00e9n\u00e9l Gyenge egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s a koll\u00e9g\u00e1k k\u00f6z\u00f6tt":{"code":"mm2023"},"A munkahelyi stresszhez, er\u0151szakhoz \u00e9s zaklat\u00e1shoz sz\u00e1mos t\u00e9nyez\u0151 hozz\u00e1j\u00e1rulhat; ezek \u00e9rintik a munka szervez\u00e9s\u00e9t \u00e9s gyakran 'pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatokk\u00e9nt' eml\u00edtik \u0151ket. K\u00e9rem, mondja meg, hogy az al\u00e1bbi pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatok k\u00f6z\u00fcl jelent-e gondot valamelyik az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l\/telephely\u00e9n\u00e9l Gyenge kommunik\u00e1ci\u00f3 a vezet\u00e9s \u00e9s a munkav\u00e1llal\u00f3k k\u00f6z\u00f6tt":{"code":"mm2022"},"A munkahelyi stresszhez, er\u0151szakhoz \u00e9s zaklat\u00e1shoz sz\u00e1mos t\u00e9nyez\u0151 hozz\u00e1j\u00e1rulhat; ezek \u00e9rintik a munka szervez\u00e9s\u00e9t \u00e9s gyakran 'pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatokk\u00e9nt' eml\u00edtik \u0151ket. K\u00e9rem, mondja meg, hogy az al\u00e1bbi pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatok k\u00f6z\u00fcl jelent-e gondot valamelyik az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l\/telephely\u00e9n\u00e9l Probl\u00e9m\u00e1k a fel\u00fcgyel\u0151 - munkav\u00e1llal\u00f3 viszonyban":{"code":"mm2027"},"A munkahelyi stresszhez, er\u0151szakhoz \u00e9s zaklat\u00e1shoz sz\u00e1mos t\u00e9nyez\u0151 hozz\u00e1j\u00e1rulhat; ezek \u00e9rintik a munka szervez\u00e9s\u00e9t \u00e9s gyakran 'pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatokk\u00e9nt' eml\u00edtik \u0151ket. K\u00e9rem, mondja meg, hogy az al\u00e1bbi pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatok k\u00f6z\u00fcl jelent-e gondot valamelyik az int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l\/telephely\u00e9n\u00e9l Az id\u0151 \u00e1ltal gyakorolt nyom\u00e1s":{"code":"mm2021"}}},"A PSZICHOL\u00d3GIAI KOCK\u00c1ZATOK KEZEL\u00c9SE AZ INT\u00c9ZM\u00c9NYN\u00c9L\/TELEPHELYN\u00c9L":{"code":"mopre","children":{"L\u00e9tezik munkahelyi er\u0151szak kezel\u00e9se vonatkoz\u00f3 elj\u00e1r\u00e1si rend?":{"code":"mm252"},"T\u00e1j\u00e9koztatt\u00e1k \u0151ket arr\u00f3l, hogy kihez fordulhatnak munkahelyi pszichol\u00f3giai probl\u00e9m\u00e1k eset\u00e9n?":{"code":"mm260"},"Az int\u00e9zm\u00e9ny t\u00e1j\u00e9koztatja a munkav\u00e1llal\u00f3kat a pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatokr\u00f3l \u00e9s azoknak az eg\u00e9szs\u00e9gre \u00e9s biztons\u00e1gra gyakorolt hat\u00e1sair\u00f3l?":{"code":"mm259"},"L\u00e9tezik az int\u00e9zm\u00e9nynek\/telephelynek munkahelyi stressz kezel\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 elj\u00e1r\u00e1si rendje?":{"code":"mm250"},"Tesz az int\u00e9zm\u00e9ny\/telephely l\u00e9p\u00e9seket, ha az egyes munkav\u00e1llal\u00f3k k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen hossz\u00fa vagy szab\u00e1lytalan munkaid\u0151ben dolgoznak?":{"code":"mm256"},"Az elm\u00falt 3 \u00e9vben az \u00d6n\u00f6k int\u00e9zm\u00e9nye\/telephelye alkalmazta-e az al\u00e1bbi int\u00e9zked\u00e9sek b\u00e1rmelyik\u00e9t a pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatok kezel\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben? A munkater\u00fclet \u00e1t\u00e9p\u00edt\u00e9se":{"code":"mm2532"},"Az elm\u00falt 3 \u00e9vben az \u00d6n\u00f6k int\u00e9zm\u00e9nye\/telephelye alkalmazta-e az al\u00e1bbi int\u00e9zked\u00e9sek b\u00e1rmelyik\u00e9t a pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatok kezel\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben? A munka megszervez\u00e9s m\u00f3dj\u00e1nak v\u00e1ltoztat\u00e1sa":{"code":"mm2531"},"Az elm\u00falt 3 \u00e9vben az \u00d6n\u00f6k int\u00e9zm\u00e9nye\/telephelye alkalmazta-e az al\u00e1bbi int\u00e9zked\u00e9sek b\u00e1rmelyik\u00e9t a pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatok kezel\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben? A munkaid\u0151 beoszt\u00e1s v\u00e1ltoztat\u00e1sa":{"code":"mm2535"},"Az elm\u00falt 3 \u00e9vben az \u00d6n\u00f6k int\u00e9zm\u00e9nye\/telephelye alkalmazta-e az al\u00e1bbi int\u00e9zked\u00e9sek b\u00e1rmelyik\u00e9t a pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatok kezel\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben? Bizalmas tan\u00e1csad\u00e1s munkav\u00e1llal\u00f3knak":{"code":"mm2533"},"Az elm\u00falt 3 \u00e9vben az \u00d6n\u00f6k int\u00e9zm\u00e9nye\/telephelye alkalmazta-e az al\u00e1bbi int\u00e9zked\u00e9sek b\u00e1rmelyik\u00e9t a pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatok kezel\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben? Konfliktus-megold\u00f3 elj\u00e1r\u00e1s bevezet\u00e9se":{"code":"mm2534"},"Az elm\u00falt 3 \u00e9vben az \u00d6n\u00f6k int\u00e9zm\u00e9nye\/telephelye alkalmazta-e az al\u00e1bbi int\u00e9zked\u00e9sek b\u00e1rmelyik\u00e9t a pszichol\u00f3giai kock\u00e1zatok kezel\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben? K\u00e9pz\u00e9s ny\u00fajt\u00e1sa":{"code":"mm2536"},"L\u00e9tezik az er\u0151szakoskod\u00e1s vagy zaklat\u00e1s kezel\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 elj\u00e1r\u00e1si rend?":{"code":"mm251"}}}}},"Sector":{"code":"sector","children":{"By Sector":{"code":"by_sector","children":{"Mag\u00e1nszolg\u00e1ltat\u00e1sok":{"code":"private_services"},"Termel\u00e9si \u00e1gazat":{"code":"production_sector"},"K\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sok":{"code":"public_services"}}},"Total":{"code":"total_sector","children":{"Total":{"code":"total_total_sector"}}}}},"Size":{"code":"size","children":{"By Establishment Size":{"code":"by_establishment_size","children":{"10-19 munkav\u00e1llal\u00f3":{"code":"10_to_19_employees"},"20-49 munkav\u00e1llal\u00f3":{"code":"20_to_49_employees"},"250-499 munkav\u00e1llal\u00f3":{"code":"250_to_499_employees"},"50-249 munkav\u00e1llal\u00f3":{"code":"50_to_249_employees"},"500 vagy ann\u00e1l t\u00f6bb munkav\u00e1llal\u00f3":{"code":"500_or_more_employees"}}},"Total":{"code":"total_size","children":{"Total":{"code":"total_total_size"}}}}}}