{"Answer":{"code":"answer","children":{"Yes No":{"code":"yes_no","children":{"DK\/NA":{"code":"dk_na"},"No":{"code":"no"},"Yes":{"code":"yes"}}}}},"Country":{"code":"country","children":{"Albania":{"code":"albania"},"Andorra":{"code":"andorra"},"Austria":{"code":"austria"},"Belarus":{"code":"belarus"},"Belgium":{"code":"belgium"},"Bosnia-Herzegovina":{"code":"bosnia-herzegovina"},"Bulgaria":{"code":"bulgaria"},"Croatia":{"code":"croatia"},"Cyprus":{"code":"cyprus"},"Czech Republic":{"code":"czech republic"},"Denmark":{"code":"denmark"},"England":{"code":"england"},"Estonia":{"code":"estonia"},"Finland":{"code":"finland"},"France":{"code":"france"},"Germany":{"code":"germany"},"Greece":{"code":"greece"},"Hungary":{"code":"hungary"},"Iceland":{"code":"iceland"},"Ireland":{"code":"ireland"},"Italy":{"code":"italy"},"Latvia":{"code":"latvia"},"Liechtenstein":{"code":"liechtenstein"},"Lithuania":{"code":"lithuania"},"Luxembourg":{"code":"luxembourg"},"Macedonia":{"code":"macedonia"},"Malta":{"code":"malta"},"Moldova":{"code":"moldova"},"Monaco":{"code":"monaco"},"Montenegro":{"code":"montenegro"},"Netherlands":{"code":"netherlands"},"Norway":{"code":"norway"},"Poland":{"code":"poland"},"Portugal":{"code":"portugal"},"Romania":{"code":"romania"},"Russia":{"code":"russia"},"San Marino":{"code":"san marino"},"Scotland":{"code":"scotland"},"Serbia":{"code":"serbia"},"Slovakia":{"code":"slovakia"},"Slovenia":{"code":"slovenia"},"Spain":{"code":"spain"},"Sweden":{"code":"sweden"},"Switzerland":{"code":"switzerland"},"Turkey":{"code":"turkey"},"Ukraine":{"code":"ukraine"},"United Kingdom":{"code":"united kingdom"},"Vatican City":{"code":"vatican city"}}},"Indicator":{"code":"indicator","children":{"OBSTACLES A LA GESTION DES RISQUES PSYCHOSOCIAUX ET AIDE DISPONIBLE":{"code":"bfprmes","children":{"Par rapport \u00e0 d'autres probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 et de sant\u00e9, est-il plus difficile ou moins difficile de combattre les risques psychosociaux ou n'y a-t-il pas de diff\u00e9rence?":{"code":"mm300"},"Auriez-vous besoin d'information ou de soutien suppl\u00e9mentaire dans ce domaine?":{"code":"mm303a"},"Avez-vous utilis\u00e9 des informations ou le soutien de la part de sources externes sur la fa\u00e7on de traiter les risques psychosociaux au travail?":{"code":"mm302"}}},"REPRESENTATION FORMELLE DES TRAVAILLEURS EN MATIERE DE SST":{"code":"feroi","children":{"Et existe-t-il une d\u00e9legation syndicale dans votre \u00e9tablissement?":{"code":"mm351"},"Existe-t-il un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel ou comit\u00e9 d\u2019entreprise dans cet \u00e9tablissement?":{"code":"mm350"},"Votre \u00e9tablissement dispose-t-il d'un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du personnel charg\u00e9 de l'hygi\u00e8ne, de la s\u00e9curit\u00e9 et des conditions de travail?":{"code":"mm355"},"Existe-t-il un comit\u00e9 d\u2019hygi\u00e8ne, de s\u00e9curit\u00e9 et des conditions de travail (CHSCT) dans votre \u00e9tablissement?":{"code":"mm358"},"Un membre du {repr\u00e9sentant de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9}* est-il pr\u00e9sent dans cet \u00e9tablissement?":{"code":"mm355nl"}}},"GESTION GENERALE DE LA SANTE ET DE LA SECURITE DANS L'ETABLISSEMENT":{"code":"ghsme","children":{"Les questions de sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 sont-elles \u00e9voqu\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement, de temps en temps ou presque jamais dans les r\u00e9unions de direction de haut niveau?":{"code":"mm158"},"Dans votre \u00e9tablissement, les postes de travail sont-ils soumis \u00e0 un contr\u00f4le r\u00e9gulier des conditions de s\u00e9curit\u00e9 et de sant\u00e9 dans le cadre d'une \u00e9valuation des risques ou d'une proc\u00e9dure similaire?":{"code":"mm161"},"Avez-vous d\u00e9j\u00e0 entendu parler de la Semaine europ\u00e9enne de la s\u00e9curit\u00e9 et de la sant\u00e9 au travail?":{"code":"mm175"},"Prenez-vous des mesures pour soutenir le retour au travail des salari\u00e9s apr\u00e8s une absence pour maladie de longue dur\u00e9e?":{"code":"mm153"},"Votre \u00e9tablissement analyse-t-il de fa\u00e7on r\u00e9guli\u00e8re les causes des absences pour maladie?":{"code":"mm152"},"Est-ce que l'inspection du travail a visit\u00e9 cet \u00e9tablissement au cours des trois derni\u00e8res ann\u00e9es afin de contr\u00f4ler les conditions de sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9?":{"code":"mm170"},"Votre \u00e9tablissement a-t-il utilis\u00e9 des informations sur la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de la part des organismes ou institutions suivants? Sp\u00e9cialistes externes en mati\u00e8re de sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9":{"code":"mm1737"},"Votre \u00e9tablissement a-t-il utilis\u00e9 des informations sur la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de la part des organismes ou institutions suivants? Organisations patronales":{"code":"mm1735"},"Votre \u00e9tablissement a-t-il utilis\u00e9 des informations sur la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de la part des organismes ou institutions suivants? Services internes de sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9":{"code":"mm1733"},"Votre \u00e9tablissement a-t-il utilis\u00e9 des informations sur la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de la part des organismes ou institutions suivants? Assureurs":{"code":"mm1738"},"Votre \u00e9tablissement a-t-il utilis\u00e9 des informations sur la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de la part des organismes ou institutions suivants? Instituts officiels pour la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 au travail":{"code":"mm1731"},"Votre \u00e9tablissement a-t-il utilis\u00e9 des informations sur la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de la part des organismes ou institutions suivants? Agence europ\u00e9enne pour la s\u00e9curit\u00e9 et la sant\u00e9 au travail":{"code":"mm1732"},"Votre \u00e9tablissement a-t-il utilis\u00e9 des informations sur la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de la part des organismes ou institutions suivants? Inspection du travail":{"code":"mm1734"},"Votre \u00e9tablissement a-t-il utilis\u00e9 des informations sur la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de la part des organismes ou institutions suivants? Syndicats":{"code":"mm1736"},"Dans votre \u00e9tablissement, quelle est l'importance des raisons suivantes pour aborder la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9? Pour chacune de ces raisons, pourriez-vous me dire si c'est une raison importante, une raison mineure ou si ce n'est pas du tout une raison? Raisons \u00e9conomiques ou li\u00e9es aux performances":{"code":"mm1714"},"Dans votre \u00e9tablissement, quelle est l'importance des raisons suivantes pour aborder la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9? Pour chacune de ces raisons, pourriez-vous me dire si c'est une raison importante, une raison mineure ou si ce n'est pas du tout une raison? Pression de l'inspection du travail":{"code":"mm1716"},"Dans votre \u00e9tablissement, quelle est l'importance des raisons suivantes pour aborder la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9? Pour chacune de ces raisons, pourriez-vous me dire si c'est une raison importante, une raison mineure ou si ce n'est pas du tout une raison? Demandes des salari\u00e9s ou de leurs repr\u00e9sentants":{"code":"mm1712"},"Dans votre \u00e9tablissement, quelle est l'importance des raisons suivantes pour aborder la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9? Pour chacune de ces raisons, pourriez-vous me dire si c'est une raison importante, une raison mineure ou si ce n'est pas du tout une raison? Exigences des clients ou pr\u00e9occupation li\u00e9e \u00e0 la r\u00e9putation de l'entreprise":{"code":"mm1715"},"Dans votre \u00e9tablissement, quelle est l'importance des raisons suivantes pour aborder la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9? Pour chacune de ces raisons, pourriez-vous me dire si c'est une raison importante, une raison mineure ou si ce n'est pas du tout une raison? Fid\u00e9lisation du personnel et gestion des absences":{"code":"mm1713"},"Dans votre \u00e9tablissement, quelle est l'importance des raisons suivantes pour aborder la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9? Pour chacune de ces raisons, pourriez-vous me dire si c'est une raison importante, une raison mineure ou si ce n'est pas du tout une raison? Respect d'une obligation l\u00e9gale":{"code":"mm1711"},"Dans votre \u00e9tablissement, quelles sont les principales difficult\u00e9s dans le traitement de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9? Pour chacun des \u00e9l\u00e9ments suivants, pourriez-vous me dire si cela constitue une difficult\u00e9 importante, une difficult\u00e9 mineure ou si ce n'est pas du tout une difficult\u00e9? Le manque de sensibilisation":{"code":"mm1722"},"Dans votre \u00e9tablissement, quelles sont les principales difficult\u00e9s dans le traitement de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9? Pour chacun des \u00e9l\u00e9ments suivants, pourriez-vous me dire si cela constitue une difficult\u00e9 importante, une difficult\u00e9 mineure ou si ce n'est pas du tout une difficult\u00e9? Le manque de comp\u00e9tences":{"code":"mm1723"},"Dans votre \u00e9tablissement, quelles sont les principales difficult\u00e9s dans le traitement de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9? Pour chacun des \u00e9l\u00e9ments suivants, pourriez-vous me dire si cela constitue une difficult\u00e9 importante, une difficult\u00e9 mineure ou si ce n'est pas du tout une difficult\u00e9? Le manque de ressources, telles que le temps, le personnel ou l'argent":{"code":"mm1721"},"Dans votre \u00e9tablissement, quelles sont les principales difficult\u00e9s dans le traitement de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9? Pour chacun des \u00e9l\u00e9ments suivants, pourriez-vous me dire si cela constitue une difficult\u00e9 importante, une difficult\u00e9 mineure ou si ce n'est pas du tout une difficult\u00e9? Le manque de soutien ou de conseils techniques":{"code":"mm1724"},"Dans votre \u00e9tablissement, quelles sont les principales difficult\u00e9s dans le traitement de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9? Pour chacun des \u00e9l\u00e9ments suivants, pourriez-vous me dire si cela constitue une difficult\u00e9 importante, une difficult\u00e9 mineure ou si ce n'est pas du tout une difficult\u00e9? La culture de l'\u00e9tablissement":{"code":"mm1725"},"Dans votre \u00e9tablissement, quelles sont les principales difficult\u00e9s dans le traitement de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9? Pour chacun des \u00e9l\u00e9ments suivants, pourriez-vous me dire si cela constitue une difficult\u00e9 importante, une difficult\u00e9 mineure ou si ce n'est pas du tout une difficult\u00e9? Le caract\u00e8re sensible du sujet":{"code":"mm1726"},"La sant\u00e9 des salari\u00e9s est-elle contr\u00f4l\u00e9e par des examens m\u00e9dicaux r\u00e9guliers?":{"code":"mm154"},"Existe-t-il dans votre \u00e9tablissement une politique document\u00e9e, un syst\u00e8me de gestion \u00e9tabli ou un plan d'action sur la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 ?":{"code":"mm155"},"Dans l'ensemble, comment \u00e9valueriez-vous le degr\u00e9 d'implication des responsables op\u00e9rationnels et du personnel d'encadrement dans la gestion de la sant\u00e9 et de la s\u00e9curit\u00e9 ? Diriez-vous qu'il est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9, plut\u00f4t \u00e9lev\u00e9, plut\u00f4t faible ou tr\u00e8s faible?":{"code":"mm159"},"Quels services pour la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 utilisez-vous, que ce soit en interne ou avec un contractant externe? Un consultant g\u00e9n\u00e9ral en sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9":{"code":"mm1505"},"Quels services pour la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 utilisez-vous, que ce soit en interne ou avec un contractant externe? Un psychologue":{"code":"mm1503"},"Quels services pour la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 utilisez-vous, que ce soit en interne ou avec un contractant externe? Un sp\u00e9cialiste de la s\u00e9curit\u00e9":{"code":"mm1502"},"Quels services pour la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 utilisez-vous, que ce soit en interne ou avec un contractant externe? Un sp\u00e9cialiste en ergonomie, charg\u00e9 de l'am\u00e9nagement des postes de travail":{"code":"mm1504"},"Quels services pour la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 utilisez-vous, que ce soit en interne ou avec un contractant externe? Un m\u00e9decin du travail":{"code":"mm1501"}}},"RISQUES DE SANTE ET DE SECURITE DANS L'ETABLISSEMENT":{"code":"hsre","children":{"Pour chacune des questions suivantes, pourriez-vous me dire si c'est une pr\u00e9occupation importante, faible ou inexistante au sein de votre \u00e9tablissement? Accidents":{"code":"mm2002"},"Pour chacune des questions suivantes, pourriez-vous me dire si c'est une pr\u00e9occupation importante, faible ou inexistante au sein de votre \u00e9tablissement? Brimades ou harc\u00e8lement, \u00e0 savoir abus, humiliations ou agressions par les coll\u00e8gues ou les sup\u00e9rieurs":{"code":"mm2007"},"Pour chacune des questions suivantes, pourriez-vous me dire si c'est une pr\u00e9occupation importante, faible ou inexistante au sein de votre \u00e9tablissement? Substances dangereuses (ENQUETEUR : sugg\u00e9rer par ex. poussi\u00e8res, substances chimiques, biologiques ou radioactives)":{"code":"mm2001"},"Pour chacune des questions suivantes, pourriez-vous me dire si c'est une pr\u00e9occupation importante, faible ou inexistante au sein de votre \u00e9tablissement? Troubles musculosquelettiques tels que mal au dos, au cou, aux bras ou aux jambes":{"code":"mm2004"},"Pour chacune des questions suivantes, pourriez-vous me dire si c'est une pr\u00e9occupation importante, faible ou inexistante au sein de votre \u00e9tablissement? Bruit et vibrations":{"code":"mm2003"},"Pour chacune des questions suivantes, pourriez-vous me dire si c'est une pr\u00e9occupation importante, faible ou inexistante au sein de votre \u00e9tablissement? Violence ou menace de violence":{"code":"mm2006"},"Pour chacune des questions suivantes, pourriez-vous me dire si c'est une pr\u00e9occupation importante, faible ou inexistante au sein de votre \u00e9tablissement? Stress li\u00e9 au travail":{"code":"mm2005"},"Plusieurs facteurs peuvent contribuer au stress, \u00e0 la violence et au harc\u00e8lement au travail; ils concernent la fa\u00e7on dont le travail est organis\u00e9 et sont souvent qualifi\u00e9s de 'risques psychosociaux\".  Pourriez-vous me dire si les risques psychosociaux suivants sont une pr\u00e9occupation dans votre \u00e9tablissement? Une politique des ressources humaines pas claire":{"code":"mm2029"},"Plusieurs facteurs peuvent contribuer au stress, \u00e0 la violence et au harc\u00e8lement au travail; ils concernent la fa\u00e7on dont le travail est organis\u00e9 et sont souvent qualifi\u00e9s de 'risques psychosociaux\".  Pourriez-vous me dire si les risques psychosociaux suivants sont une pr\u00e9occupation dans votre \u00e9tablissement? Discrimination (par ex. due au sexe, \u00e0 l'\u00e2ge ou \u00e0 l'origine ethnique)":{"code":"mm20210"},"Plusieurs facteurs peuvent contribuer au stress, \u00e0 la violence et au harc\u00e8lement au travail; ils concernent la fa\u00e7on dont le travail est organis\u00e9 et sont souvent qualifi\u00e9s de 'risques psychosociaux\".  Pourriez-vous me dire si les risques psychosociaux suivants sont une pr\u00e9occupation dans votre \u00e9tablissement? Confrontation avec des clients, des patients, des \u00e9l\u00e8ves difficiles, etc.":{"code":"mm2026"},"Plusieurs facteurs peuvent contribuer au stress, \u00e0 la violence et au harc\u00e8lement au travail; ils concernent la fa\u00e7on dont le travail est organis\u00e9 et sont souvent qualifi\u00e9s de 'risques psychosociaux\".  Pourriez-vous me dire si les risques psychosociaux suivants sont une pr\u00e9occupation dans votre \u00e9tablissement? Ins\u00e9curit\u00e9 du travail":{"code":"mm2025"},"Plusieurs facteurs peuvent contribuer au stress, \u00e0 la violence et au harc\u00e8lement au travail; ils concernent la fa\u00e7on dont le travail est organis\u00e9 et sont souvent qualifi\u00e9s de 'risques psychosociaux\".  Pourriez-vous me dire si les risques psychosociaux suivants sont une pr\u00e9occupation dans votre \u00e9tablissement? Manque de contr\u00f4le de la part des salari\u00e9s sur l'organisation de leur travail":{"code":"mm2024"},"Plusieurs facteurs peuvent contribuer au stress, \u00e0 la violence et au harc\u00e8lement au travail; ils concernent la fa\u00e7on dont le travail est organis\u00e9 et sont souvent qualifi\u00e9s de 'risques psychosociaux\".  Pourriez-vous me dire si les risques psychosociaux suivants sont une pr\u00e9occupation dans votre \u00e9tablissement? Horaires de travail longs ou irr\u00e9guliers":{"code":"mm2028"},"Plusieurs facteurs peuvent contribuer au stress, \u00e0 la violence et au harc\u00e8lement au travail; ils concernent la fa\u00e7on dont le travail est organis\u00e9 et sont souvent qualifi\u00e9s de 'risques psychosociaux\".  Pourriez-vous me dire si les risques psychosociaux suivants sont une pr\u00e9occupation dans votre \u00e9tablissement? Mauvaise coop\u00e9ration entre coll\u00e8gues":{"code":"mm2023"},"Plusieurs facteurs peuvent contribuer au stress, \u00e0 la violence et au harc\u00e8lement au travail; ils concernent la fa\u00e7on dont le travail est organis\u00e9 et sont souvent qualifi\u00e9s de 'risques psychosociaux\".  Pourriez-vous me dire si les risques psychosociaux suivants sont une pr\u00e9occupation dans votre \u00e9tablissement? Mauvaise communication entre la direction et les salari\u00e9s":{"code":"mm2022"},"Plusieurs facteurs peuvent contribuer au stress, \u00e0 la violence et au harc\u00e8lement au travail; ils concernent la fa\u00e7on dont le travail est organis\u00e9 et sont souvent qualifi\u00e9s de 'risques psychosociaux\".  Pourriez-vous me dire si les risques psychosociaux suivants sont une pr\u00e9occupation dans votre \u00e9tablissement? Probl\u00e8mes dans les relations sup\u00e9rieurs - salari\u00e9s":{"code":"mm2027"},"Plusieurs facteurs peuvent contribuer au stress, \u00e0 la violence et au harc\u00e8lement au travail; ils concernent la fa\u00e7on dont le travail est organis\u00e9 et sont souvent qualifi\u00e9s de 'risques psychosociaux\".  Pourriez-vous me dire si les risques psychosociaux suivants sont une pr\u00e9occupation dans votre \u00e9tablissement? Pression li\u00e9e au temps":{"code":"mm2021"}}},"GESTION DES RISQUES PSYCHOSOCIAUX DANS L'ETABLISSEMENT":{"code":"mopre","children":{"Et disposez-vous d'une proc\u00e9dure pour traiter la violence li\u00e9e au travail?":{"code":"mm252"},"Ont-il \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s des personnes \u00e0 qui s'adresser en cas de probl\u00e8mes psychosociaux li\u00e9s au travail?":{"code":"mm260"},"Informez-vous les salari\u00e9s \u00e0 propos des risques psychosociaux et de leur influence sur la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9?":{"code":"mm259"},"Votre \u00e9tablissement dispose-t-il d'une proc\u00e9dure permettant de traiter le stress li\u00e9 au travail?":{"code":"mm250"},"Votre \u00e9tablissement prend-t-il des mesures si un salari\u00e9 effectue des horaires de travail particuli\u00e8rement longs ou irr\u00e9guliers?":{"code":"mm256"},"Au cours des trois derni\u00e8res ann\u00e9es, votre \u00e9tablissement a-t-il mis en place une ou plusieurs des mesures suivantes pour traiter les risques psychosociaux? Une reconception de l'espace de travail":{"code":"mm2532"},"Au cours des trois derni\u00e8res ann\u00e9es, votre \u00e9tablissement a-t-il mis en place une ou plusieurs des mesures suivantes pour traiter les risques psychosociaux? Modifications du mode d'organisation du travail":{"code":"mm2531"},"Au cours des trois derni\u00e8res ann\u00e9es, votre \u00e9tablissement a-t-il mis en place une ou plusieurs des mesures suivantes pour traiter les risques psychosociaux? Modifications des horaires de travail":{"code":"mm2535"},"Au cours des trois derni\u00e8res ann\u00e9es, votre \u00e9tablissement a-t-il mis en place une ou plusieurs des mesures suivantes pour traiter les risques psychosociaux? Assistance aux salari\u00e9s, de mani\u00e8re confidentielle":{"code":"mm2533"},"Au cours des trois derni\u00e8res ann\u00e9es, votre \u00e9tablissement a-t-il mis en place une ou plusieurs des mesures suivantes pour traiter les risques psychosociaux? Mise en place d'une proc\u00e9dure de r\u00e9solution des conflits":{"code":"mm2534"},"Au cours des trois derni\u00e8res ann\u00e9es, votre \u00e9tablissement a-t-il mis en place une ou plusieurs des mesures suivantes pour traiter les risques psychosociaux? Formations":{"code":"mm2536"},"Une proc\u00e9dure est-elle en place pour traiter les brimades ou le harc\u00e8lement?":{"code":"mm251"}}}}},"Sector":{"code":"sector","children":{"By Sector":{"code":"by_sector","children":{"Services priv\u00e9s":{"code":"private_services"},"Secteur de la production":{"code":"production_sector"},"Services publics":{"code":"public_services"}}},"Total":{"code":"total_sector","children":{"Total":{"code":"total_total_sector"}}}}},"Size":{"code":"size","children":{"By Establishment Size":{"code":"by_establishment_size","children":{"10 \u00e0 19 collaborateurs":{"code":"10_to_19_employees"},"20 \u00e0 49 collaborateurs":{"code":"20_to_49_employees"},"250 \u00e0 499 collaborateurs":{"code":"250_to_499_employees"},"50 \u00e0 249 collaborateurs":{"code":"50_to_249_employees"},"500 collaborateurs ou plus":{"code":"500_or_more_employees"}}},"Total":{"code":"total_size","children":{"Total":{"code":"total_total_size"}}}}}}