{"Answer":{"code":"answer","children":{"Yes No":{"code":"yes_no","children":{"DK\/NA":{"code":"dk_na"},"No":{"code":"no"},"Yes":{"code":"yes"}}}}},"Country":{"code":"country","children":{"Albania":{"code":"albania"},"Andorra":{"code":"andorra"},"Austria":{"code":"austria"},"Belarus":{"code":"belarus"},"Belgium":{"code":"belgium"},"Bosnia-Herzegovina":{"code":"bosnia-herzegovina"},"Bulgaria":{"code":"bulgaria"},"Croatia":{"code":"croatia"},"Cyprus":{"code":"cyprus"},"Czech Republic":{"code":"czech republic"},"Denmark":{"code":"denmark"},"England":{"code":"england"},"Estonia":{"code":"estonia"},"Finland":{"code":"finland"},"France":{"code":"france"},"Germany":{"code":"germany"},"Greece":{"code":"greece"},"Hungary":{"code":"hungary"},"Iceland":{"code":"iceland"},"Ireland":{"code":"ireland"},"Italy":{"code":"italy"},"Latvia":{"code":"latvia"},"Liechtenstein":{"code":"liechtenstein"},"Lithuania":{"code":"lithuania"},"Luxembourg":{"code":"luxembourg"},"Macedonia":{"code":"macedonia"},"Malta":{"code":"malta"},"Moldova":{"code":"moldova"},"Monaco":{"code":"monaco"},"Montenegro":{"code":"montenegro"},"Netherlands":{"code":"netherlands"},"Norway":{"code":"norway"},"Poland":{"code":"poland"},"Portugal":{"code":"portugal"},"Romania":{"code":"romania"},"Russia":{"code":"russia"},"San Marino":{"code":"san marino"},"Scotland":{"code":"scotland"},"Serbia":{"code":"serbia"},"Slovakia":{"code":"slovakia"},"Slovenia":{"code":"slovenia"},"Spain":{"code":"spain"},"Sweden":{"code":"sweden"},"Switzerland":{"code":"switzerland"},"Turkey":{"code":"turkey"},"Ukraine":{"code":"ukraine"},"United Kingdom":{"code":"united kingdom"},"Vatican City":{"code":"vatican city"}}},"Indicator":{"code":"indicator","children":{"PREK\u00c1\u017dKY RIADENIA PSYCHOSOCI\u00c1LNYCH RIZ\u00cdK A EXISTUJ\u00daCA PODPORA":{"code":"bfprmes","children":{"V porovnan\u00ed s ostatn\u00fdmi ot\u00e1zkami bezpe\u010dnosti a ochrany zdravia: je zvl\u00e1danie psychosoci\u00e1lnych riz\u00edk \u0165a\u017e\u0161ie, \u013eah\u0161ie alebo v tom nie je rozdiel?":{"code":"mm300"},"Potrebovali by ste dopl\u0148uj\u00face inform\u00e1cie alebo podporu k tejto problematike?":{"code":"mm303a"},"Vyu\u017eili ste inform\u00e1cie alebo podporu z extern\u00fdch zdrojov na rie\u0161enie psychoci\u00e1lnych riz\u00edk pri pr\u00e1ci?":{"code":"mm302"}}},"OFICI\u00c1LNE ZAST\u00daPENIE ZAMESTNANCOV V OT\u00c1ZKACH BOZP":{"code":"feroi","children":{"A m\u00e1te v podniku {z\u00e1kladn\u00fa organiz\u00e1ciu odborov\u00e9ho zv\u00e4zu}*?":{"code":"mm351"},"M\u00e1te v tomto podniku {zamestnaneck\u00e9ho d\u00f4vern\u00edka alebo zamestnaneck\u00fa radu}*?":{"code":"mm350"},"M\u00e1 v\u00e1\u0161 podnik intern\u00e9ho {z\u00e1stupcu pre bezpe\u010dnos\u0165 a ochranu zdravia}*?":{"code":"mm355"},"M\u00e1te v podniku {komisiu bezpe\u010dnosti a ochrany zdravia pri pr\u00e1ci}*?":{"code":"mm358"},"P\u00f4sob\u00ed v tejto organiz\u00e1cii \u010dlen {z\u00e1stupca pre bezpe\u010dnos\u0165 a ochranu zdravia}*?":{"code":"mm355nl"}}},"CELKOV\u00c9 RIADENIE BEZPE\u010cNOSTI A OCHRANY ZDRAVIA PRI PR\u00c1CI V PODNIKU":{"code":"ghsme","children":{"Problematika bezpe\u010dnosti a ochrany zdravia pri pr\u00e1ci sa na sch\u00f4dzach top mana\u017ementu spom\u00edna pravidelne, pr\u00edle\u017eitostne alebo prakticky nikdy?":{"code":"mm158"},"Kontroluj\u00fa sa pracovisk\u00e1 vo va\u0161om podniku pravidelne z h\u013eadiska bezpe\u010dnosti a ochrany zdravia pri pr\u00e1ci ako s\u00fa\u010das\u0165 posudzovania riz\u00edk alebo podobn\u00e9ho opatrenia?":{"code":"mm161"},"Viete o Eur\u00f3pskom t\u00fd\u017edni bezpe\u010dnosti a ochrany zdravia pri pr\u00e1ci?":{"code":"mm175"},"Podnik\u00e1te opatrenia na podporu n\u00e1vratu zamestnancov do pr\u00e1ce po dlhodobej pr\u00e1ceneschopnosti?":{"code":"mm153"},"Kontroluje v\u00e1\u0161 podnik pravidelne pr\u00ed\u010diny absenci\u00ed z d\u00f4vodu pr\u00e1ceneschopnosti?":{"code":"mm152"},"Nav\u0161t\u00edvil {In\u0161pektor\u00e1t Pr\u00e1ce}*  za posledn\u00e9 3 roky toto pracovisko  s cie\u013eom skontrolova\u0165 podmienky bezpe\u010dnosti a ochrany zdravia pri pr\u00e1ci?":{"code":"mm170"},"Pou\u017eil niekedy V\u00e1\u0161 podnik inform\u00e1cie o ochrane zdravia a bezpe\u010dnosti od niektor\u00e9ho z uveden\u00fdch org\u00e1nov alebo in\u0161tit\u00faci\u00ed? Odborn\u00edci na bezpe\u010dnos\u0165 a ochranu zdravia pri pr\u00e1ci pracuj\u00faci na zmluvu":{"code":"mm1737"},"Pou\u017eil niekedy V\u00e1\u0161 podnik inform\u00e1cie o ochrane zdravia a bezpe\u010dnosti od niektor\u00e9ho z uveden\u00fdch org\u00e1nov alebo in\u0161tit\u00faci\u00ed? Organiz\u00e1cie zamestn\u00e1vate\u013ea":{"code":"mm1735"},"Pou\u017eil niekedy V\u00e1\u0161 podnik inform\u00e1cie o ochrane zdravia a bezpe\u010dnosti od niektor\u00e9ho z uveden\u00fdch org\u00e1nov alebo in\u0161tit\u00faci\u00ed? Intern\u00e9 slu\u017eby ochrany zdravia a bezpe\u010dnosti":{"code":"mm1733"},"Pou\u017eil niekedy V\u00e1\u0161 podnik inform\u00e1cie o ochrane zdravia a bezpe\u010dnosti od niektor\u00e9ho z uveden\u00fdch org\u00e1nov alebo in\u0161tit\u00faci\u00ed? Pois\u0165ovatelia":{"code":"mm1738"},"Pou\u017eil niekedy V\u00e1\u0161 podnik inform\u00e1cie o ochrane zdravia a bezpe\u010dnosti od niektor\u00e9ho z uveden\u00fdch org\u00e1nov alebo in\u0161tit\u00faci\u00ed? Ofici\u00e1lne in\u0161tit\u00facie ochrany zdravia a bezpe\u010dnosti pri pr\u00e1ci":{"code":"mm1731"},"Pou\u017eil niekedy V\u00e1\u0161 podnik inform\u00e1cie o ochrane zdravia a bezpe\u010dnosti od niektor\u00e9ho z uveden\u00fdch org\u00e1nov alebo in\u0161tit\u00faci\u00ed? Eur\u00f3pska agent\u00fara pre bezpe\u010dnos\u0165 a ochranu zdravia pri pr\u00e1ci":{"code":"mm1732"},"Pou\u017eil niekedy V\u00e1\u0161 podnik inform\u00e1cie o ochrane zdravia a bezpe\u010dnosti od niektor\u00e9ho z uveden\u00fdch org\u00e1nov alebo in\u0161tit\u00faci\u00ed? {In\u0161pektor\u00e1t Pr\u00e1ce}*":{"code":"mm1734"},"Pou\u017eil niekedy V\u00e1\u0161 podnik inform\u00e1cie o ochrane zdravia a bezpe\u010dnosti od niektor\u00e9ho z uveden\u00fdch org\u00e1nov alebo in\u0161tit\u00faci\u00ed? Odbory":{"code":"mm1736"},"Nako\u013eko d\u00f4le\u017eit\u00e9 s\u00fa vo va\u0161om podniku nasleduj\u00face d\u00f4vody pri rie\u0161en\u00ed ochrany zdravia a bezpe\u010dnosti? Pri ka\u017edom, mi pros\u00edm povedzte, \u010di je to d\u00f4le\u017eit\u00fd, menej d\u00f4le\u017eit\u00fd alebo v\u00f4bec \u017eiadny d\u00f4vod. Ekonomick\u00e9 d\u00f4vody alebo d\u00f4vody s\u00favisiace s v\u00fdkonnos\u0165ou":{"code":"mm1714"},"Nako\u013eko d\u00f4le\u017eit\u00e9 s\u00fa vo va\u0161om podniku nasleduj\u00face d\u00f4vody pri rie\u0161en\u00ed ochrany zdravia a bezpe\u010dnosti? Pri ka\u017edom, mi pros\u00edm povedzte, \u010di je to d\u00f4le\u017eit\u00fd, menej d\u00f4le\u017eit\u00fd alebo v\u00f4bec \u017eiadny d\u00f4vod. Tlak z {In\u0161pektor\u00e1tu Pr\u00e1ce}*":{"code":"mm1716"},"Nako\u013eko d\u00f4le\u017eit\u00e9 s\u00fa vo va\u0161om podniku nasleduj\u00face d\u00f4vody pri rie\u0161en\u00ed ochrany zdravia a bezpe\u010dnosti? Pri ka\u017edom, mi pros\u00edm povedzte, \u010di je to d\u00f4le\u017eit\u00fd, menej d\u00f4le\u017eit\u00fd alebo v\u00f4bec \u017eiadny d\u00f4vod. Po\u017eiadavky zamestnancov alebo ich z\u00e1stupcov":{"code":"mm1712"},"Nako\u013eko d\u00f4le\u017eit\u00e9 s\u00fa vo va\u0161om podniku nasleduj\u00face d\u00f4vody pri rie\u0161en\u00ed ochrany zdravia a bezpe\u010dnosti? Pri ka\u017edom, mi pros\u00edm povedzte, \u010di je to d\u00f4le\u017eit\u00fd, menej d\u00f4le\u017eit\u00fd alebo v\u00f4bec \u017eiadny d\u00f4vod. Po\u017eiadavky od klientov alebo obava o dobr\u00e9 meno organiz\u00e1cie":{"code":"mm1715"},"Nako\u013eko d\u00f4le\u017eit\u00e9 s\u00fa vo va\u0161om podniku nasleduj\u00face d\u00f4vody pri rie\u0161en\u00ed ochrany zdravia a bezpe\u010dnosti? Pri ka\u017edom, mi pros\u00edm povedzte, \u010di je to d\u00f4le\u017eit\u00fd, menej d\u00f4le\u017eit\u00fd alebo v\u00f4bec \u017eiadny d\u00f4vod. Udr\u017eanie pracovn\u00edkov a riadenie absenci\u00ed":{"code":"mm1713"},"Nako\u013eko d\u00f4le\u017eit\u00e9 s\u00fa vo va\u0161om podniku nasleduj\u00face d\u00f4vody pri rie\u0161en\u00ed ochrany zdravia a bezpe\u010dnosti? Pri ka\u017edom, mi pros\u00edm povedzte, \u010di je to d\u00f4le\u017eit\u00fd, menej d\u00f4le\u017eit\u00fd alebo v\u00f4bec \u017eiadny d\u00f4vod. Plnenie pr\u00e1vnych z\u00e1v\u00e4zkov":{"code":"mm1711"},"Ak\u00e9 s\u00fa vo va\u0161om podniku hlavn\u00e9 \u0165a\u017ekosti pri rie\u0161en\u00ed ochrany zdravia a bezpe\u010dnosti? Pri ka\u017edom z nasleduj\u00facich tvrden\u00ed, mi pros\u00edm povedzte, \u010di ide o ve\u013ek\u00fd probl\u00e9m, men\u0161\u00ed probl\u00e9m alebo v\u00f4bec \u017eiadny. Nedostatok povedomia":{"code":"mm1722"},"Ak\u00e9 s\u00fa vo va\u0161om podniku hlavn\u00e9 \u0165a\u017ekosti pri rie\u0161en\u00ed ochrany zdravia a bezpe\u010dnosti? Pri ka\u017edom z nasleduj\u00facich tvrden\u00ed, mi pros\u00edm povedzte, \u010di ide o ve\u013ek\u00fd probl\u00e9m, men\u0161\u00ed probl\u00e9m alebo v\u00f4bec \u017eiadny. Nedostatok sk\u00fasenost\u00ed":{"code":"mm1723"},"Ak\u00e9 s\u00fa vo va\u0161om podniku hlavn\u00e9 \u0165a\u017ekosti pri rie\u0161en\u00ed ochrany zdravia a bezpe\u010dnosti? Pri ka\u017edom z nasleduj\u00facich tvrden\u00ed, mi pros\u00edm povedzte, \u010di ide o ve\u013ek\u00fd probl\u00e9m, men\u0161\u00ed probl\u00e9m alebo v\u00f4bec \u017eiadny. Nedostatok zdrojov, ako napr\u00edklad \u010dasu, person\u00e1lu alebo pe\u0148az\u00ed":{"code":"mm1721"},"Ak\u00e9 s\u00fa vo va\u0161om podniku hlavn\u00e9 \u0165a\u017ekosti pri rie\u0161en\u00ed ochrany zdravia a bezpe\u010dnosti? Pri ka\u017edom z nasleduj\u00facich tvrden\u00ed, mi pros\u00edm povedzte, \u010di ide o ve\u013ek\u00fd probl\u00e9m, men\u0161\u00ed probl\u00e9m alebo v\u00f4bec \u017eiadny. Nedostatok technickej podpory alebo usmernenia":{"code":"mm1724"},"Ak\u00e9 s\u00fa vo va\u0161om podniku hlavn\u00e9 \u0165a\u017ekosti pri rie\u0161en\u00ed ochrany zdravia a bezpe\u010dnosti? Pri ka\u017edom z nasleduj\u00facich tvrden\u00ed, mi pros\u00edm povedzte, \u010di ide o ve\u013ek\u00fd probl\u00e9m, men\u0161\u00ed probl\u00e9m alebo v\u00f4bec \u017eiadny. Kult\u00fara v podniku":{"code":"mm1725"},"Ak\u00e9 s\u00fa vo va\u0161om podniku hlavn\u00e9 \u0165a\u017ekosti pri rie\u0161en\u00ed ochrany zdravia a bezpe\u010dnosti? Pri ka\u017edom z nasleduj\u00facich tvrden\u00ed, mi pros\u00edm povedzte, \u010di ide o ve\u013ek\u00fd probl\u00e9m, men\u0161\u00ed probl\u00e9m alebo v\u00f4bec \u017eiadny. Citlivos\u0165 problematiky":{"code":"mm1726"},"Sleduje sa zdravie zamestnancov prostredn\u00edctvom pravideln\u00fdch lek\u00e1rskych prehliadok?":{"code":"mm154"},"Existuje vo va\u0161om podniku zdokumentovan\u00e1 politika, zaveden\u00fd syst\u00e9m riadenia alebo ak\u010dn\u00fd pl\u00e1n oh\u013eadom bezpe\u010dnosti a ochrany zdravia pri pr\u00e1ci?":{"code":"mm155"},"Ako by ste celkovo ohodnotili mieru zapojenia l\u00edniov\u00fdch mana\u017e\u00e9rov a ved\u00facich pracovn\u00edkov do riadenia bezpe\u010dnosti a ochrany zdravia pri pr\u00e1ci? Je ve\u013emi vysok\u00e1, sk\u00f4r vysok\u00e1, sk\u00f4r n\u00edzka alebo ve\u013emi n\u00edzka?":{"code":"mm159"},"Ak\u00e9 slu\u017eby bezpe\u010dnosti a ochrany zdravia pri pr\u00e1ci vyu\u017e\u00edvate, \u010di u\u017e intern\u00e9 alebo na extern\u00fa zmluvu? Celkov\u00e9 poradenstvo v oblasti bezpe\u010dnosti a ochrany zdravia pri pr\u00e1ci":{"code":"mm1505"},"Ak\u00e9 slu\u017eby bezpe\u010dnosti a ochrany zdravia pri pr\u00e1ci vyu\u017e\u00edvate, \u010di u\u017e intern\u00e9 alebo na extern\u00fa zmluvu? Psychol\u00f3g":{"code":"mm1503"},"Ak\u00e9 slu\u017eby bezpe\u010dnosti a ochrany zdravia pri pr\u00e1ci vyu\u017e\u00edvate, \u010di u\u017e intern\u00e9 alebo na extern\u00fa zmluvu? Odborn\u00edk na bezpe\u010dnos\u0165":{"code":"mm1502"},"Ak\u00e9 slu\u017eby bezpe\u010dnosti a ochrany zdravia pri pr\u00e1ci vyu\u017e\u00edvate, \u010di u\u017e intern\u00e9 alebo na extern\u00fa zmluvu? Odborn\u00edk na ergon\u00f3miu, ktor\u00fd sa zaober\u00e1 usporiadan\u00edm pracovn\u00e9ho miesta":{"code":"mm1504"},"Ak\u00e9 slu\u017eby bezpe\u010dnosti a ochrany zdravia pri pr\u00e1ci vyu\u017e\u00edvate, \u010di u\u017e intern\u00e9 alebo na extern\u00fa zmluvu? Lek\u00e1r so \u0161pecializ\u00e1ciou na pracovn\u00e9 lek\u00e1rstvo":{"code":"mm1501"}}},"ZDRAVOTN\u00c9 A BEZPE\u010cNOSTN\u00c9 RIZIK\u00c1 V PODNIKU":{"code":"hsre","children":{"Pri ka\u017edom z nasleduj\u00facich probl\u00e9mov, mi pros\u00edm povedzte, \u010di vo va\u0161om podniku vzbudzuje ve\u013ek\u00e9 obavy, ur\u010dit\u00e9 obavy alebo v\u00f4bec \u017eiadne. Nehody":{"code":"mm2002"},"Pri ka\u017edom z nasleduj\u00facich probl\u00e9mov, mi pros\u00edm povedzte, \u010di vo va\u0161om podniku vzbudzuje ve\u013ek\u00e9 obavy, ur\u010dit\u00e9 obavy alebo v\u00f4bec \u017eiadne. \u0160ikana alebo ob\u0165a\u017eovanie, napr. zneu\u017e\u00edvanie, poni\u017eovanie alebo napadnutie zo strany kolegov alebo nadriaden\u00fdch":{"code":"mm2007"},"Pri ka\u017edom z nasleduj\u00facich probl\u00e9mov, mi pros\u00edm povedzte, \u010di vo va\u0161om podniku vzbudzuje ve\u013ek\u00e9 obavy, ur\u010dit\u00e9 obavy alebo v\u00f4bec \u017eiadne. Nebezpe\u010dn\u00e9 l\u00e1tky (Ank.: v pr\u00edpade potreby vysvetlite: napr. prach, chemick\u00e9, biologick\u00e9 alebo r\u00e1dioakt\u00edvne l\u00e1tky)":{"code":"mm2001"},"Pri ka\u017edom z nasleduj\u00facich probl\u00e9mov, mi pros\u00edm povedzte, \u010di vo va\u0161om podniku vzbudzuje ve\u013ek\u00e9 obavy, ur\u010dit\u00e9 obavy alebo v\u00f4bec \u017eiadne. Poruchy svalov a kostry, ako napr\u00edklad boles\u0165 v chrbte, krku, ruk\u00e1ch alebo noh\u00e1ch":{"code":"mm2004"},"Pri ka\u017edom z nasleduj\u00facich probl\u00e9mov, mi pros\u00edm povedzte, \u010di vo va\u0161om podniku vzbudzuje ve\u013ek\u00e9 obavy, ur\u010dit\u00e9 obavy alebo v\u00f4bec \u017eiadne. Hluk a vibr\u00e1cie":{"code":"mm2003"},"Pri ka\u017edom z nasleduj\u00facich probl\u00e9mov, mi pros\u00edm povedzte, \u010di vo va\u0161om podniku vzbudzuje ve\u013ek\u00e9 obavy, ur\u010dit\u00e9 obavy alebo v\u00f4bec \u017eiadne. N\u00e1silie alebo hrozba n\u00e1silia":{"code":"mm2006"},"Pri ka\u017edom z nasleduj\u00facich probl\u00e9mov, mi pros\u00edm povedzte, \u010di vo va\u0161om podniku vzbudzuje ve\u013ek\u00e9 obavy, ur\u010dit\u00e9 obavy alebo v\u00f4bec \u017eiadne. Stres v s\u00favislosti s pr\u00e1cou":{"code":"mm2005"},"K stresu, n\u00e1siliu a ob\u0165a\u017eovaniu v pr\u00e1ci m\u00f4\u017ee prispieva\u0165 viacero faktorov. T\u00fdkaj\u00fa sa sp\u00f4sobu organiz\u00e1cie pr\u00e1ce a \u010dasto sa ozna\u010duj\u00fa ako \u201epsychosoci\u00e1lne rizik\u00e1\u201c.  Povedzte mi, pros\u00edm, \u010di niektor\u00e9 z nasleduj\u00facich psychosoci\u00e1lnych riz\u00edk vzbudzuje obavy vo va\u0161om podniku. Nejasn\u00e1 politika \u013eudsk\u00fdch zdrojov":{"code":"mm2029"},"K stresu, n\u00e1siliu a ob\u0165a\u017eovaniu v pr\u00e1ci m\u00f4\u017ee prispieva\u0165 viacero faktorov. T\u00fdkaj\u00fa sa sp\u00f4sobu organiz\u00e1cie pr\u00e1ce a \u010dasto sa ozna\u010duj\u00fa ako \u201epsychosoci\u00e1lne rizik\u00e1\u201c.  Povedzte mi, pros\u00edm, \u010di niektor\u00e9 z nasleduj\u00facich psychosoci\u00e1lnych riz\u00edk vzbudzuje obavy vo va\u0161om podniku. Diskrimin\u00e1cia (napr. z d\u00f4vodu pohlavia, veku alebo n\u00e1rodnosti)":{"code":"mm20210"},"K stresu, n\u00e1siliu a ob\u0165a\u017eovaniu v pr\u00e1ci m\u00f4\u017ee prispieva\u0165 viacero faktorov. T\u00fdkaj\u00fa sa sp\u00f4sobu organiz\u00e1cie pr\u00e1ce a \u010dasto sa ozna\u010duj\u00fa ako \u201epsychosoci\u00e1lne rizik\u00e1\u201c.  Povedzte mi, pros\u00edm, \u010di niektor\u00e9 z nasleduj\u00facich psychosoci\u00e1lnych riz\u00edk vzbudzuje obavy vo va\u0161om podniku. Nutnos\u0165 prich\u00e1dzania do styku s \u0165a\u017ek\u00fdmi z\u00e1kazn\u00edkmi, pacientmi, \u017eiakmi a pod.":{"code":"mm2026"},"K stresu, n\u00e1siliu a ob\u0165a\u017eovaniu v pr\u00e1ci m\u00f4\u017ee prispieva\u0165 viacero faktorov. T\u00fdkaj\u00fa sa sp\u00f4sobu organiz\u00e1cie pr\u00e1ce a \u010dasto sa ozna\u010duj\u00fa ako \u201epsychosoci\u00e1lne rizik\u00e1\u201c.  Povedzte mi, pros\u00edm, \u010di niektor\u00e9 z nasleduj\u00facich psychosoci\u00e1lnych riz\u00edk vzbudzuje obavy vo va\u0161om podniku. Neistota pracovn\u00e9ho miesta":{"code":"mm2025"},"K stresu, n\u00e1siliu a ob\u0165a\u017eovaniu v pr\u00e1ci m\u00f4\u017ee prispieva\u0165 viacero faktorov. T\u00fdkaj\u00fa sa sp\u00f4sobu organiz\u00e1cie pr\u00e1ce a \u010dasto sa ozna\u010duj\u00fa ako \u201epsychosoci\u00e1lne rizik\u00e1\u201c.  Povedzte mi, pros\u00edm, \u010di niektor\u00e9 z nasleduj\u00facich psychosoci\u00e1lnych riz\u00edk vzbudzuje obavy vo va\u0161om podniku. Nedostatok kontroly organiz\u00e1cie pr\u00e1ce zo strany zamestnancov":{"code":"mm2024"},"K stresu, n\u00e1siliu a ob\u0165a\u017eovaniu v pr\u00e1ci m\u00f4\u017ee prispieva\u0165 viacero faktorov. T\u00fdkaj\u00fa sa sp\u00f4sobu organiz\u00e1cie pr\u00e1ce a \u010dasto sa ozna\u010duj\u00fa ako \u201epsychosoci\u00e1lne rizik\u00e1\u201c.  Povedzte mi, pros\u00edm, \u010di niektor\u00e9 z nasleduj\u00facich psychosoci\u00e1lnych riz\u00edk vzbudzuje obavy vo va\u0161om podniku. Dlh\u00e1 alebo nepravideln\u00e1 pracovn\u00e1 doba":{"code":"mm2028"},"K stresu, n\u00e1siliu a ob\u0165a\u017eovaniu v pr\u00e1ci m\u00f4\u017ee prispieva\u0165 viacero faktorov. T\u00fdkaj\u00fa sa sp\u00f4sobu organiz\u00e1cie pr\u00e1ce a \u010dasto sa ozna\u010duj\u00fa ako \u201epsychosoci\u00e1lne rizik\u00e1\u201c.  Povedzte mi, pros\u00edm, \u010di niektor\u00e9 z nasleduj\u00facich psychosoci\u00e1lnych riz\u00edk vzbudzuje obavy vo va\u0161om podniku. Zl\u00e1 spolupr\u00e1ca medzi kolegami":{"code":"mm2023"},"K stresu, n\u00e1siliu a ob\u0165a\u017eovaniu v pr\u00e1ci m\u00f4\u017ee prispieva\u0165 viacero faktorov. T\u00fdkaj\u00fa sa sp\u00f4sobu organiz\u00e1cie pr\u00e1ce a \u010dasto sa ozna\u010duj\u00fa ako \u201epsychosoci\u00e1lne rizik\u00e1\u201c.  Povedzte mi, pros\u00edm, \u010di niektor\u00e9 z nasleduj\u00facich psychosoci\u00e1lnych riz\u00edk vzbudzuje obavy vo va\u0161om podniku. Zl\u00e1 komunik\u00e1cia medzi veden\u00edm a zamestnancami":{"code":"mm2022"},"K stresu, n\u00e1siliu a ob\u0165a\u017eovaniu v pr\u00e1ci m\u00f4\u017ee prispieva\u0165 viacero faktorov. T\u00fdkaj\u00fa sa sp\u00f4sobu organiz\u00e1cie pr\u00e1ce a \u010dasto sa ozna\u010duj\u00fa ako \u201epsychosoci\u00e1lne rizik\u00e1\u201c.  Povedzte mi, pros\u00edm, \u010di niektor\u00e9 z nasleduj\u00facich psychosoci\u00e1lnych riz\u00edk vzbudzuje obavy vo va\u0161om podniku. Probl\u00e9my vo vz\u0165ahoch medzi ved\u00facim pracovn\u00edkom a zamestnancom":{"code":"mm2027"},"K stresu, n\u00e1siliu a ob\u0165a\u017eovaniu v pr\u00e1ci m\u00f4\u017ee prispieva\u0165 viacero faktorov. T\u00fdkaj\u00fa sa sp\u00f4sobu organiz\u00e1cie pr\u00e1ce a \u010dasto sa ozna\u010duj\u00fa ako \u201epsychosoci\u00e1lne rizik\u00e1\u201c.  Povedzte mi, pros\u00edm, \u010di niektor\u00e9 z nasleduj\u00facich psychosoci\u00e1lnych riz\u00edk vzbudzuje obavy vo va\u0161om podniku. \u010casov\u00fd stres":{"code":"mm2021"}}},"RIADENIE PSYCHOSOCI\u00c1LNYCH RIZ\u00cdK V PODNIKU":{"code":"mopre","children":{"A m\u00e1te postup rie\u0161enia n\u00e1silia s\u00favisiaceho s pr\u00e1cou?":{"code":"mm252"},"Boli informovan\u00ed, na koho sa maj\u00fa obr\u00e1ti\u0165 v pr\u00edpade psychosoci\u00e1lnych probl\u00e9mov s\u00favisiacich s pr\u00e1cou?":{"code":"mm260"},"Informujete zamestnancov o psychosoci\u00e1lnych rizik\u00e1ch a ich vplyve na zdravie a bezpe\u010dnos\u0165 pri pr\u00e1ci?":{"code":"mm259"},"M\u00e1 v\u00e1\u0161 podnik postup rie\u0161enia stresu s\u00favisiaceho s pr\u00e1cou?":{"code":"mm250"},"Pou\u017e\u00edva v\u00e1\u0161 podnik nejak\u00e9 opatrenia, ak jednotliv\u00ed zamestnanci pracuj\u00fa nadmerne dlho alebo v nepravidelnej pracovnej dobe?":{"code":"mm256"},"Uplatnil v\u00e1\u0161 podnik za posledn\u00e9 3 roky niektor\u00e9 z nasleduj\u00facich opatren\u00ed na rie\u0161enie psychosoci\u00e1lnych riz\u00edk? Nov\u00e9 usporiadanie pracovn\u00fdch priestorov":{"code":"mm2532"},"Uplatnil v\u00e1\u0161 podnik za posledn\u00e9 3 roky niektor\u00e9 z nasleduj\u00facich opatren\u00ed na rie\u0161enie psychosoci\u00e1lnych riz\u00edk? Zmeny sp\u00f4sobu organiz\u00e1cie pr\u00e1ce":{"code":"mm2531"},"Uplatnil v\u00e1\u0161 podnik za posledn\u00e9 3 roky niektor\u00e9 z nasleduj\u00facich opatren\u00ed na rie\u0161enie psychosoci\u00e1lnych riz\u00edk? Zmeny usporiadania pracovnej doby":{"code":"mm2535"},"Uplatnil v\u00e1\u0161 podnik za posledn\u00e9 3 roky niektor\u00e9 z nasleduj\u00facich opatren\u00ed na rie\u0161enie psychosoci\u00e1lnych riz\u00edk? D\u00f4vern\u00e9 poradenstvo pre zamestnancov":{"code":"mm2533"},"Uplatnil v\u00e1\u0161 podnik za posledn\u00e9 3 roky niektor\u00e9 z nasleduj\u00facich opatren\u00ed na rie\u0161enie psychosoci\u00e1lnych riz\u00edk? Vypracovanie postupu rie\u0161enia konfliktov":{"code":"mm2534"},"Uplatnil v\u00e1\u0161 podnik za posledn\u00e9 3 roky niektor\u00e9 z nasleduj\u00facich opatren\u00ed na rie\u0161enie psychosoci\u00e1lnych riz\u00edk? Zabezpe\u010denie \u0161kolenia":{"code":"mm2536"},"M\u00e1 v\u00e1\u0161 podnik zaveden\u00fd postup rie\u0161enia \u0161ikany alebo ob\u0165a\u017eovania?":{"code":"mm251"}}}}},"Sector":{"code":"sector","children":{"By Sector":{"code":"by_sector","children":{"S\u00fakromn\u00e9 slu\u017eby":{"code":"private_services"},"V\u00fdrobn\u00fd sektor":{"code":"production_sector"},"Verejn\u00e9 slu\u017eby":{"code":"public_services"}}},"Total":{"code":"total_sector","children":{"Total":{"code":"total_total_sector"}}}}},"Size":{"code":"size","children":{"By Establishment Size":{"code":"by_establishment_size","children":{"10 a\u017e 19 zamestnancov":{"code":"10_to_19_employees"},"20 a\u017e 49 zamestnancov":{"code":"20_to_49_employees"},"250 a\u017e 499 zamestnancov":{"code":"250_to_499_employees"},"50 a\u017e 249 zamestnancov":{"code":"50_to_249_employees"},"500 alebo viac zamestnancov":{"code":"500_or_more_employees"}}},"Total":{"code":"total_size","children":{"Total":{"code":"total_total_size"}}}}}}