{"Answer":{"code":"answer","children":{"Yes No":{"code":"yes_no","children":{"DK\/NA":{"code":"dk_na"},"No":{"code":"no"},"Yes":{"code":"yes"}}}}},"Country":{"code":"country","children":{"Albania":{"code":"albania"},"Andorra":{"code":"andorra"},"Austria":{"code":"austria"},"Belarus":{"code":"belarus"},"Belgium":{"code":"belgium"},"Bosnia-Herzegovina":{"code":"bosnia-herzegovina"},"Bulgaria":{"code":"bulgaria"},"Croatia":{"code":"croatia"},"Cyprus":{"code":"cyprus"},"Czech Republic":{"code":"czech republic"},"Denmark":{"code":"denmark"},"England":{"code":"england"},"Estonia":{"code":"estonia"},"Finland":{"code":"finland"},"France":{"code":"france"},"Germany":{"code":"germany"},"Greece":{"code":"greece"},"Hungary":{"code":"hungary"},"Iceland":{"code":"iceland"},"Ireland":{"code":"ireland"},"Italy":{"code":"italy"},"Latvia":{"code":"latvia"},"Liechtenstein":{"code":"liechtenstein"},"Lithuania":{"code":"lithuania"},"Luxembourg":{"code":"luxembourg"},"Macedonia":{"code":"macedonia"},"Malta":{"code":"malta"},"Moldova":{"code":"moldova"},"Monaco":{"code":"monaco"},"Montenegro":{"code":"montenegro"},"Netherlands":{"code":"netherlands"},"Norway":{"code":"norway"},"Poland":{"code":"poland"},"Portugal":{"code":"portugal"},"Romania":{"code":"romania"},"Russia":{"code":"russia"},"San Marino":{"code":"san marino"},"Scotland":{"code":"scotland"},"Serbia":{"code":"serbia"},"Slovakia":{"code":"slovakia"},"Slovenia":{"code":"slovenia"},"Spain":{"code":"spain"},"Sweden":{"code":"sweden"},"Switzerland":{"code":"switzerland"},"Turkey":{"code":"turkey"},"Ukraine":{"code":"ukraine"},"United Kingdom":{"code":"united kingdom"},"Vatican City":{"code":"vatican city"}}},"Indicator":{"code":"indicator","children":{"HINDER F\u00d6R HANTERING AV PSYKOSOCIALA RISKER OCH BEFINTLIGT ST\u00d6D":{"code":"bfprmes","children":{"J\u00e4mf\u00f6rt med andra arbetsmilj\u00f6fr\u00e5gor: \u00c4r det sv\u00e5rare, mindre sv\u00e5rt eller ingen skillnad n\u00e4r det g\u00e4ller att ta itu med psykosociala risker?":{"code":"mm300"},"Skulle du beh\u00f6va n\u00e5gon ytterligare information eller st\u00f6d i fr\u00e5ga om detta?":{"code":"mm303a"},"Har du anv\u00e4nt information eller st\u00f6d fr\u00e5n externa k\u00e4llor om hur man kan hantera psykosociala risker p\u00e5 arbetsplatsen?":{"code":"mm302"}}},"FORMELL ARBETSTAGARREPRESENTATION I ARBETSMILJ\u00d6FR\u00c5GOR":{"code":"feroi","children":{"Finns det en facklig f\u00f6rtroendeman p\u00e5 din arbetsplats?":{"code":"mm351"},"Finns det ett {f\u00f6retagsr\u00e5d}* p\u00e5 din arbetsplats?":{"code":"mm350"},"Finns det ett internt skyddsombud p\u00e5 din arbetsplats?":{"code":"mm355"},"Finns det en arbetsmilj\u00f6kommitt\u00e9 p\u00e5 din arbetsplats?":{"code":"mm358"},"Finns det n\u00e5gon f\u00f6retr\u00e4dare f\u00f6r {skyddsombud}* p\u00e5 denna arbetsplats?":{"code":"mm355nl"}}},"ALLM\u00c4N ARBETSMILJ\u00d6HANTERING P\u00c5 ARBETSPLATSEN":{"code":"ghsme","children":{"\u00c4r arbetsmilj\u00f6fr\u00e5gor n\u00e5got som regelbundet, ibland, eller n\u00e4stan aldrig diskuteras vid m\u00f6ten d\u00e4r h\u00f6gre chefer deltar?":{"code":"mm158"},"Kontrolleras arbetsstationerna p\u00e5 arbetsplatsen regelbundet ur h\u00e4lso- och s\u00e4kerhetssynpunkt inom ramen f\u00f6r en riskbed\u00f6mning eller liknande \u00e5tg\u00e4rder?":{"code":"mm161"},"Har du h\u00f6rt talas om Europaveckan f\u00f6r s\u00e4kerhet och h\u00e4lsa i arbetet?":{"code":"mm175"},"Vidtar ni \u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r att st\u00f6dja anst\u00e4lldas \u00e5terg\u00e5ng till arbetet efter en l\u00e5ng tids sjukfr\u00e5nvaro?":{"code":"mm153"},"Analyseras orsakerna till sjukfr\u00e5nvaro rutinm\u00e4ssigt p\u00e5 din arbetsplats?":{"code":"mm152"},"Har Arbetsmilj\u00f6verket bes\u00f6kt denna arbetsplats de senaste 3 \u00e5ren f\u00f6r att kontrollera arbetsmilj\u00f6n?":{"code":"mm170"},"Har din arbetsplats anv\u00e4nt arbetsmilj\u00f6information fr\u00e5n n\u00e5got av f\u00f6ljande organ eller institut? Inhyrda arbetsmilj\u00f6experter":{"code":"mm1737"},"Har din arbetsplats anv\u00e4nt arbetsmilj\u00f6information fr\u00e5n n\u00e5got av f\u00f6ljande organ eller institut? Arbetsgivarorganisationer":{"code":"mm1735"},"Har din arbetsplats anv\u00e4nt arbetsmilj\u00f6information fr\u00e5n n\u00e5got av f\u00f6ljande organ eller institut? Interna arbetsmilj\u00f6tj\u00e4nster":{"code":"mm1733"},"Har din arbetsplats anv\u00e4nt arbetsmilj\u00f6information fr\u00e5n n\u00e5got av f\u00f6ljande organ eller institut? F\u00f6rs\u00e4kringsgivare":{"code":"mm1738"},"Har din arbetsplats anv\u00e4nt arbetsmilj\u00f6information fr\u00e5n n\u00e5got av f\u00f6ljande organ eller institut? Officiella arbetsmilj\u00f6institut":{"code":"mm1731"},"Har din arbetsplats anv\u00e4nt arbetsmilj\u00f6information fr\u00e5n n\u00e5got av f\u00f6ljande organ eller institut? Europeiska arbetsmilj\u00f6byr\u00e5n":{"code":"mm1732"},"Har din arbetsplats anv\u00e4nt arbetsmilj\u00f6information fr\u00e5n n\u00e5got av f\u00f6ljande organ eller institut? Arbetsmilj\u00f6verket":{"code":"mm1734"},"Har din arbetsplats anv\u00e4nt arbetsmilj\u00f6information fr\u00e5n n\u00e5got av f\u00f6ljande organ eller institut? Fackf\u00f6reningar":{"code":"mm1736"},"Hur stor betydelse har f\u00f6ljande f\u00f6r arbetsmilj\u00f6arbetet p\u00e5 din arbetsplats? Ange f\u00f6r vart och ett om det har stor betydelse, mindre betydelse eller ingen betydelse alls. Ekonomiska eller resultatinriktade anledningar":{"code":"mm1714"},"Hur stor betydelse har f\u00f6ljande f\u00f6r arbetsmilj\u00f6arbetet p\u00e5 din arbetsplats? Ange f\u00f6r vart och ett om det har stor betydelse, mindre betydelse eller ingen betydelse alls. P\u00e5tryckningar fr\u00e5n Arbetsmilj\u00f6verket":{"code":"mm1716"},"Hur stor betydelse har f\u00f6ljande f\u00f6r arbetsmilj\u00f6arbetet p\u00e5 din arbetsplats? Ange f\u00f6r vart och ett om det har stor betydelse, mindre betydelse eller ingen betydelse alls. \u00d6nskem\u00e5l fr\u00e5n de anst\u00e4llda eller deras representanter":{"code":"mm1712"},"Hur stor betydelse har f\u00f6ljande f\u00f6r arbetsmilj\u00f6arbetet p\u00e5 din arbetsplats? Ange f\u00f6r vart och ett om det har stor betydelse, mindre betydelse eller ingen betydelse alls. Krav fr\u00e5n klienter eller betydelse f\u00f6r organisationens rykte":{"code":"mm1715"},"Hur stor betydelse har f\u00f6ljande f\u00f6r arbetsmilj\u00f6arbetet p\u00e5 din arbetsplats? Ange f\u00f6r vart och ett om det har stor betydelse, mindre betydelse eller ingen betydelse alls. Beh\u00e5lla personalen och fr\u00e5nvarohantering":{"code":"mm1713"},"Hur stor betydelse har f\u00f6ljande f\u00f6r arbetsmilj\u00f6arbetet p\u00e5 din arbetsplats? Ange f\u00f6r vart och ett om det har stor betydelse, mindre betydelse eller ingen betydelse alls. Uppfyllande av r\u00e4ttsliga skyldigheter":{"code":"mm1711"},"Vilka \u00e4r de st\u00f6rsta hindren f\u00f6r att ta itu med arbetsmilj\u00f6fr\u00e5gor p\u00e5 din arbetsplats? Ange f\u00f6r vart och ett av f\u00f6ljande om det \u00e4r ett stort hinder, ett mindre hinder eller inget hinder alls. En brist p\u00e5 medvetenhet":{"code":"mm1722"},"Vilka \u00e4r de st\u00f6rsta hindren f\u00f6r att ta itu med arbetsmilj\u00f6fr\u00e5gor p\u00e5 din arbetsplats? Ange f\u00f6r vart och ett av f\u00f6ljande om det \u00e4r ett stort hinder, ett mindre hinder eller inget hinder alls. En brist p\u00e5 expertkunskap":{"code":"mm1723"},"Vilka \u00e4r de st\u00f6rsta hindren f\u00f6r att ta itu med arbetsmilj\u00f6fr\u00e5gor p\u00e5 din arbetsplats? Ange f\u00f6r vart och ett av f\u00f6ljande om det \u00e4r ett stort hinder, ett mindre hinder eller inget hinder alls. En brist p\u00e5 s\u00e5dana resurser som personal, tid eller pengar":{"code":"mm1721"},"Vilka \u00e4r de st\u00f6rsta hindren f\u00f6r att ta itu med arbetsmilj\u00f6fr\u00e5gor p\u00e5 din arbetsplats? Ange f\u00f6r vart och ett av f\u00f6ljande om det \u00e4r ett stort hinder, ett mindre hinder eller inget hinder alls. En brist p\u00e5 tekniskt st\u00f6d eller v\u00e4gledning":{"code":"mm1724"},"Vilka \u00e4r de st\u00f6rsta hindren f\u00f6r att ta itu med arbetsmilj\u00f6fr\u00e5gor p\u00e5 din arbetsplats? Ange f\u00f6r vart och ett av f\u00f6ljande om det \u00e4r ett stort hinder, ett mindre hinder eller inget hinder alls. Den kultur som r\u00e5der p\u00e5 arbetsplatsen":{"code":"mm1725"},"Vilka \u00e4r de st\u00f6rsta hindren f\u00f6r att ta itu med arbetsmilj\u00f6fr\u00e5gor p\u00e5 din arbetsplats? Ange f\u00f6r vart och ett av f\u00f6ljande om det \u00e4r ett stort hinder, ett mindre hinder eller inget hinder alls. Fr\u00e5gans k\u00e4nsliga karakt\u00e4r":{"code":"mm1726"},"Kontrolleras de anst\u00e4lldas h\u00e4lsa genom regelbundna l\u00e4karunders\u00f6kningar?":{"code":"mm154"},"Finns det en dokumenterad arbetsmilj\u00f6policy, ett fastst\u00e4llt ledningssystem eller en \u00e5tg\u00e4rdsplan f\u00f6r arbetsmilj\u00f6arbetet p\u00e5 er arbetsplats?":{"code":"mm155"},"Totalt sett, hur skulle du bed\u00f6ma graden av deltagande i hanteringen av arbetsmilj\u00f6fr\u00e5gor bland chefer med personalansvar och arbetsledare? \u00c4r den mycket h\u00f6g, ganska h\u00f6g, ganska l\u00e5g eller mycket l\u00e5g?":{"code":"mm159"},"Vilka arbetsmilj\u00f6tj\u00e4nster anv\u00e4nder ni, oavsett om det \u00e4r internt eller extern anlitade tj\u00e4nster? En allm\u00e4n arbetsmilj\u00f6konsult":{"code":"mm1505"},"Vilka arbetsmilj\u00f6tj\u00e4nster anv\u00e4nder ni, oavsett om det \u00e4r internt eller extern anlitade tj\u00e4nster? En psykolog":{"code":"mm1503"},"Vilka arbetsmilj\u00f6tj\u00e4nster anv\u00e4nder ni, oavsett om det \u00e4r internt eller extern anlitade tj\u00e4nster? En s\u00e4kerhetsexpert":{"code":"mm1502"},"Vilka arbetsmilj\u00f6tj\u00e4nster anv\u00e4nder ni, oavsett om det \u00e4r internt eller extern anlitade tj\u00e4nster? En ergonom, som hanterar arbetsstationens utformning":{"code":"mm1504"},"Vilka arbetsmilj\u00f6tj\u00e4nster anv\u00e4nder ni, oavsett om det \u00e4r internt eller extern anlitade tj\u00e4nster? En f\u00f6retagsh\u00e4lsov\u00e5rdsl\u00e4kare":{"code":"mm1501"}}},"ARBETSMILJ\u00d6RISKER P\u00c5 ARBETSPLATSEN":{"code":"hsre","children":{"F\u00f6r vart och ett av f\u00f6ljande, tala om f\u00f6r mig om det \u00e4r ett stort problem, ett visst problem eller inget problem p\u00e5 din arbetsplatsarbetsplats. Olyckor":{"code":"mm2002"},"F\u00f6r vart och ett av f\u00f6ljande, tala om f\u00f6r mig om det \u00e4r ett stort problem, ett visst problem eller inget problem p\u00e5 din arbetsplatsarbetsplats. Mobbning eller trakasserier, dvs. kr\u00e4nkning, f\u00f6rnedring eller fysiskt v\u00e5ld fr\u00e5n arbetskamrater eller chefer":{"code":"mm2007"},"F\u00f6r vart och ett av f\u00f6ljande, v\u00e4nligen tala om f\u00f6r mig om det ber\u00f6r er arbetsplats till stor del, viss del eller inte alls. Farliga \u00e4mnen (Int.: f\u00f6rklara vid behov: t.ex. damm, kemiska, biologiska eller radioaktiva)":{"code":"mm2001"},"F\u00f6r vart och ett av f\u00f6ljande, tala om f\u00f6r mig om det \u00e4r ett stort problem, ett visst problem eller inget problem p\u00e5 din arbetsplatsarbetsplats. Belastningsskador, t.ex. v\u00e4rk i ryggen, nacken, armar eller ben":{"code":"mm2004"},"F\u00f6r vart och ett av f\u00f6ljande, tala om f\u00f6r mig om det \u00e4r ett stort problem, ett visst problem eller inget problem p\u00e5 din arbetsplatsarbetsplats. Buller och vibrationer":{"code":"mm2003"},"F\u00f6r vart och ett av f\u00f6ljande, tala om f\u00f6r mig om det \u00e4r ett stort problem, ett visst problem eller inget problem p\u00e5 din arbetsplatsarbetsplats. V\u00e5ld eller hot om v\u00e5ld":{"code":"mm2006"},"F\u00f6r vart och ett av f\u00f6ljande, tala om f\u00f6r mig om det \u00e4r ett stort problem, ett visst problem eller inget problem p\u00e5 din arbetsplatsarbetsplats. Arbetsrelaterad stress":{"code":"mm2005"},"Flera faktorer kan bidra till stress, v\u00e5ld och trakasserier p\u00e5 arbetsplatsen. Dessa har att g\u00f6ra med arbetets organisation och kallas ofta \"psykosociala risker\". Kan du tala om f\u00f6r mig om n\u00e5gra av f\u00f6ljande psykosociala risker f\u00f6rekommer p\u00e5 din arbetsplats. En otydligt personalpolitik":{"code":"mm2029"},"Flera faktorer kan bidra till stress, v\u00e5ld och trakasserier p\u00e5 arbetsplatsen. Dessa har att g\u00f6ra med arbetets organisation och kallas ofta \"psykosociala risker\". Kan du tala om f\u00f6r mig om n\u00e5gra av f\u00f6ljande psykosociala risker f\u00f6rekommer p\u00e5 din arbetsplats. Diskriminering (t.ex. p\u00e5 grund av k\u00f6n, \u00e5lder eller etnisk tillh\u00f6righet)":{"code":"mm20210"},"Flera faktorer kan bidra till stress, v\u00e5ld och trakasserier p\u00e5 arbetsplatsen. Dessa har att g\u00f6ra med arbetets organisation och kallas ofta \"psykosociala risker\". Kan du tala om f\u00f6r mig om n\u00e5gra av f\u00f6ljande psykosociala risker f\u00f6rekommer p\u00e5 din arbetsplats. Att beh\u00f6va ha att g\u00f6ra med sv\u00e5ra klienter, patienter, elever etc.":{"code":"mm2026"},"Flera faktorer kan bidra till stress, v\u00e5ld och trakasserier p\u00e5 arbetsplatsen. Dessa har att g\u00f6ra med arbetets organisation och kallas ofta \"psykosociala risker\". Kan du tala om f\u00f6r mig om n\u00e5gra av f\u00f6ljande psykosociala risker f\u00f6rekommer p\u00e5 din arbetsplats. Os\u00e4kerhet i anst\u00e4llningen":{"code":"mm2025"},"Flera faktorer kan bidra till stress, v\u00e5ld och trakasserier p\u00e5 arbetsplatsen. Dessa har att g\u00f6ra med arbetets organisation och kallas ofta \"psykosociala risker\". Kan du tala om f\u00f6r mig om n\u00e5gra av f\u00f6ljande psykosociala risker f\u00f6rekommer p\u00e5 din arbetsplats. De anst\u00e4llda kan inte p\u00e5verka hur deras arbete organiseras":{"code":"mm2024"},"Flera faktorer kan bidra till stress, v\u00e5ld och trakasserier p\u00e5 arbetsplatsen. Dessa har att g\u00f6ra med arbetets organisation och kallas ofta \"psykosociala risker\". Kan du tala om f\u00f6r mig om n\u00e5gra av f\u00f6ljande psykosociala risker f\u00f6rekommer p\u00e5 din arbetsplats. L\u00e5nga eller oregelbundna arbetspass":{"code":"mm2028"},"Flera faktorer kan bidra till stress, v\u00e5ld och trakasserier p\u00e5 arbetsplatsen. Dessa har att g\u00f6ra med arbetets organisation och kallas ofta \"psykosociala risker\". Kan du tala om f\u00f6r mig om n\u00e5gra av f\u00f6ljande psykosociala risker f\u00f6rekommer p\u00e5 din arbetsplats. D\u00e5ligt samarbete mellan kolleger":{"code":"mm2023"},"Flera faktorer kan bidra till stress, v\u00e5ld och trakasserier p\u00e5 arbetsplatsen. Dessa har att g\u00f6ra med arbetets organisation och kallas ofta \"psykosociala risker\". Kan du tala om f\u00f6r mig om n\u00e5gra av f\u00f6ljande psykosociala risker f\u00f6rekommer p\u00e5 din arbetsplats. D\u00e5lig kommunikation mellan ledningen och de anst\u00e4llda":{"code":"mm2022"},"Flera faktorer kan bidra till stress, v\u00e5ld och trakasserier p\u00e5 arbetsplatsen. Dessa har att g\u00f6ra med arbetets organisation och kallas ofta \"psykosociala risker\". Kan du tala om f\u00f6r mig om n\u00e5gra av f\u00f6ljande psykosociala risker f\u00f6rekommer p\u00e5 din arbetsplats. Problem i f\u00f6rh\u00e5llandet mellan chefer och anst\u00e4llda":{"code":"mm2027"},"Flera faktorer kan bidra till stress, v\u00e5ld och trakasserier p\u00e5 arbetsplatsen. Dessa har att g\u00f6ra med arbetets organisation och kallas ofta \"psykosociala risker\". Kan du tala om f\u00f6r mig om n\u00e5gra av f\u00f6ljande psykosociala risker f\u00f6rekommer p\u00e5 din arbetsplats. Tidspress":{"code":"mm2021"}}},"HANTERING AV PSYKOSOCIALA RISKER P\u00c5 ARBETSPLATSER":{"code":"mopre","children":{"Och finns det n\u00e5got f\u00f6rfarande f\u00f6r att ta itu med arbetsrelaterat v\u00e5ld?":{"code":"mm252"},"Har de informerats om vem de ska kontakta n\u00e4r det g\u00e4ller arbetsrelaterade psykosociala problem?":{"code":"mm260"},"Informeras de anst\u00e4llda om psykosociala risker och hur de p\u00e5verkar s\u00e4kerheten och h\u00e4lsan?":{"code":"mm259"},"Finns det n\u00e5got f\u00f6rfarande p\u00e5 din arbetsplats f\u00f6r att ta itu med arbetsrelaterad stress?":{"code":"mm250"},"Vidtar din arbetsplats \u00e5tg\u00e4rder om enskilda arbetstagare arbetar enormt l\u00e5nga eller oregelbundna arbetspass?":{"code":"mm256"},"Under de senaste 3 \u00e5ren, har n\u00e5gra av f\u00f6ljande \u00e5tg\u00e4rder vidtagits p\u00e5 din arbetsplats f\u00f6r att hantera psykosociala risker? Ny utformning av arbetsomr\u00e5det":{"code":"mm2532"},"Under de senaste 3 \u00e5ren, har n\u00e5gra av f\u00f6ljande \u00e5tg\u00e4rder vidtagits p\u00e5 din arbetsplats f\u00f6r att hantera psykosociala risker? \u00c4ndringar av arbetets organisation":{"code":"mm2531"},"Under de senaste 3 \u00e5ren, har n\u00e5gra av f\u00f6ljande \u00e5tg\u00e4rder vidtagits p\u00e5 din arbetsplats f\u00f6r att hantera psykosociala risker? \u00c4ndringar av arbetstidsarrangemang":{"code":"mm2535"},"Under de senaste 3 \u00e5ren, har n\u00e5gra av f\u00f6ljande \u00e5tg\u00e4rder vidtagits p\u00e5 din arbetsplats f\u00f6r att hantera psykosociala risker? Konfidentiell r\u00e5dgivning f\u00f6r anst\u00e4llda":{"code":"mm2533"},"Under de senaste 3 \u00e5ren, har n\u00e5gra av f\u00f6ljande \u00e5tg\u00e4rder vidtagits p\u00e5 din arbetsplats f\u00f6r att hantera psykosociala risker? Inr\u00e4ttandet av ett f\u00f6rfarande f\u00f6r konfliktl\u00f6sning":{"code":"mm2534"},"Under de senaste 3 \u00e5ren, har n\u00e5gra av f\u00f6ljande \u00e5tg\u00e4rder vidtagits p\u00e5 din arbetsplats f\u00f6r att hantera psykosociala risker? Tillhandah\u00e5llande av utbildning":{"code":"mm2536"},"Finns det n\u00e5got f\u00f6rfarande p\u00e5 plats f\u00f6r att ta itu med mobbning eller trakasserier?":{"code":"mm251"}}}}},"Sector":{"code":"sector","children":{"By Sector":{"code":"by_sector","children":{"Privata tj\u00e4nster":{"code":"private_services"},"Produktionssektor":{"code":"production_sector"},"Offentliga tj\u00e4nster":{"code":"public_services"}}},"Total":{"code":"total_sector","children":{"Total":{"code":"total_total_sector"}}}}},"Size":{"code":"size","children":{"By Establishment Size":{"code":"by_establishment_size","children":{"10 till 19 anst\u00e4llda":{"code":"10_to_19_employees"},"20 till 49 anst\u00e4llda":{"code":"20_to_49_employees"},"250 till 499 anst\u00e4llda":{"code":"250_to_499_employees"},"50 till 249 anst\u00e4llda":{"code":"50_to_249_employees"},"500 anst\u00e4llda eller fler":{"code":"500_or_more_employees"}}},"Total":{"code":"total_size","children":{"Total":{"code":"total_total_size"}}}}}}